<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随想 on Tan Jay | 唐 洁</title>
    <link>/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 随想 on Tan Jay | 唐 洁</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>11月完结</title>
      <link>/conclusion/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/conclusion/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p style="text-align: center;">
	<img src="/images/1130.jpg" alt="WechatIMG435" style="zoom:30%;" />
</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>如何整理文献</title>
      <link>/cn/2022/11/29/reference/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/11/29/reference/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>近期写材料，发现之前的文献是可以利用上的，但是曾经的我和现在的我，保存文献的方式不统一，这对再次引用文献这一步带来很大的不便。换而言之，抄自己的东西都抄得不是很愉快。那么如何让之后的工作开展得更丝滑呢，我觉得要做到如下几点：</p>
<ol>
<li>文献编码。</li>
</ol>
<blockquote>
<p>文献和文献编码要有一一对应的关系，比如：“作者+空格+年份”，“作者+逗号+年份”。这样在两篇不同的材料之间，需要引用相同的文献时，可以无脑复制粘贴，不用将之前的编码格式再进行一次修改。尽量不要用数字1，2，3作为文献编码，这样会带来后期很大的麻烦。</p>
</blockquote>
<ol start="2">
<li>文献格式。</li>
</ol>
<blockquote>
<p>对自己阅读过的文献整理一份目录，有统一的引用格式，相当于建立自己的文献库，方便自己随时调用，也为修改文献格式带来很大的便利。</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>真郇传</title>
      <link>/cn/2022/10/27/zhenhuan/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/10/27/zhenhuan/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>最近，郇真<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup><sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup>点爆学术圈，只因为她以独立作者身份问鼎Acta Mathematica。</p>
<p>Acta Mathematica作为数学四大顶刊之一，过去中国大陆地区仅有9篇文章被录取，其中有6位作者当选院士。不少被她教过的学生纷纷赶来，恭喜之余同时也被惊艳到：平时上课思维很跳跃，没想到是真龙隐世。</p>
<p>她本人也在社交平台上回应说：</p>
<blockquote>
<p>其实我觉得一个数学工作者所面对的世界就像王尔德和安徒生的童话中的一样：残忍、世俗、与你毫无共情的现实世界，以及永远怀揣着童话般梦想的主人公，而因为他们与现实格格不入，因此结局经常是悲剧的。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>《海的女儿》中的小美人鱼如果按照世俗的思路，不坚持对王子的爱恋，她也许能在上流社会过得很好。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>《快乐王子》中的王子和燕子，因为坚持美好的内心，最终被冻死。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>《西班牙小公主的生日》里爱慕小公主的小矮人，意识到自己在美丽的公主眼里其实是非常丑陋的怪物，她的每次微笑都是嘲笑，而不是喜爱，于是理想破灭，痛苦地死去。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>《野天鹅》里的公主如果不坚持救自己被变成天鹅的哥哥们，不一直编织奇怪的蓖麻衣服，每晚去巫婆聚集的墓地采集蓖麻，也不坚持做一个哑巴，她会一直是一个表现正常的王后，不会被怀疑，被诬陷，甚至能一直幸福地生活下去。所幸的是，最终，她在行刑前证明了自己一虽 然蓖麻衣服还没有织完，还差一个王子的胳膊。这就像我们想做的research在终结前(比如失业前，一无所有之前)其实并没有完成，即便我们耗尽一生。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>而这个世界上的其他人其实并不知道我们在做什么，付出了多少，从他们的角度，我们多多少少是很奇怪的人。</p>
</blockquote>
<p>也许更打动我的，是她的经历和这段话。出名之前，求学时，原来攻读的博士方向做不下去，换个方向又是7年，毕竟博士正常毕业5年，她这一波转攻就是8年。她为了她想要的东西坚持着，外人看到的或许是，这个人延毕了。工作时，上课教学，学生说听不懂，这个老师讲课不仔细，教学质量一般，只会念ppt等等。她尽力了，学生看到的或许是，这个老师一般般。出名后，人们纷纷送祝福了，学生不敢说老师不好了。因为成功了，由不理解而带来的“误会”变少了，可是童话里的人，始终没有等到证明自己的那一刻。</p>
<!-- 
我想递进我的观点。我也感受过这种偏见，当这股偏见是信任的时候，我感受过其中快乐，当这股偏见是歧视的时候，我感受过其中困苦。我更想将这股偏见化为正向的东西，尽量不要是负面的，比如，当老师的时候就不要只关心成绩好的，在女孩面前不要一直强调肤白貌美大长腿，谈对象的时候不要只看房子车子票子，世界这么大，和而不同，学生各有各的天赋，女孩各有各的美丽，对象各有各的不足。不能理解时候，就给出一份包容吧，允许他们这样的存在，不要攻击和诽谤。
-->
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>公众号：<em>数学与通识</em>。<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/H1VvtG3ZsHG87sG353-caw">她以独作身份登上数学顶刊！本人的回应很浪漫</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p>公众号：<em>量子位</em>。<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/iv3rDr6m9RtBF4Hh8NafLQ">建国后首次！华科副研究员以独作身份投中数学顶刊，曾因换方向重读博士7年</a>&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>宇宙认知的演化</title>
      <link>/cn/2022/10/22/%E5%AE%87%E5%AE%99%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E7%9A%84%E6%BC%94%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/10/22/%E5%AE%87%E5%AE%99%E8%AE%A4%E7%9F%A5%E7%9A%84%E6%BC%94%E5%8C%96/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>遇到一个<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/m2yp0aFq0BCBnxwqE6l51Q">《我是科学家演讲合集》</a>专栏，里面罗列了一场场高级的脱口秀，知识的饕餮盛宴，有用又有趣，虽不能至，心向往之，收藏了。其中对太空<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup><sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup><sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3</a></sup>的讲解，更是激发从小就埋在心中的种子，产生无限的遐想。一位名为“道可道”的博主在其<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dd4y1P7DN/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click">视频</a>中提到，</p>
<blockquote>
<p>人类的认识从“地心说”到“日心说”，再到“银河系中心说”再到“宇宙大爆炸”，人类一步步地离“自然法则”更近，说不准将来哪天“宇宙大爆炸理论”就会被推翻，人类永远在认识终极的自然法则。</p>
</blockquote>
<p>结合我从《从一到无穷大》及各大平台了解到的，粗鄙地整理一篇目前人类认识宇宙的脉络。</p>
<hr>
<h3 id="噢-大地原来是圆的">噢！大地原来是圆的</h3>
<p>人类从远古就开始思考我们所在的世界是什么样子。起初，“宇宙”的范围小得令人惊奇，那时候的人们认为，大家是生活在一个扁平的大盘子上面。</p>
<p style="text-align: center;">
	<img src="/images/1022_1.jpg" alt="WechatIMG435" style="zoom:80%;" />
</p>
<p>到了公元前3世纪，希腊<a href="https://baike.baidu.com/item/%E4%BA%9A%E9%87%8C%E5%A3%AB%E5%A4%9A%E5%BE%B7/26769?fr=aladdin">亚里士多德</a>在《论天》中提出，大地实际上是一个球，球体外面包着空气。他说，远行的船先是船身消失，然后剩下桅杆；月食是地球的影子遮住了月面，影子的边缘是圆的，所以地球也应该是圆的。但是，没几个人相信他的说法，直到15世纪（<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Pf4y157ms/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click">达芬奇</a>所处的中世纪），时间过去2000年，还有很多人反驳道，如果地球是圆的，那生活中在球体下方的人岂不是头朝下，会掉下去？</p>
<p style="text-align: center;">
	<img src="/images/1022_2.jpg" alt="WechatIMG435" style="zoom:40%;" />
</p>
<p>随着15世纪末哥伦布发现新大陆，16世纪麦哲伦完成环球之旅，对地球是圆的质疑才算彻底消失。</p>
<h3 id="地球就该是万物之主宰">地球就该是万物之主宰</h3>
<p>“大地是球体”得以证实之后，亚里士多德的<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Xi4y147Uh/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click">地心说</a>极具说服力，其中“地球是不动的且位于宇宙中心，所有日月围绕地球运动”的观点与宗教“神位于宇宙中心，所有人围绕神运动”的理念相契合，尤其被天主教教会奉为公认的世界观。</p>
<p>此时的人类觉得地球是天空的主宰，人类是地球的主宰。地心说代表了当时知识的最高水平。人们认为世间最完美的图形就是圆，地球也是圆的，太阳和五大行星分别在圆形的轨道上绕着地球在做完美的圆周运动。</p>
<p>古人夜以继日地观察天象，都曾注意到，行星在天空中的运行路径十分奇怪。它们会像太阳一样沿着椭圆形轨道运动，然后突然停下来掉头往回走，过一段时间又再次掉头，回到原来的方向。下图以土星两年的运动轨迹为例：</p>
<p style="text-align: center;">
	<img src="/images/1022_4.jpg" alt="WechatIMG435" style="zoom:100%;" />
</p>
<p>人们百思不得其解，以地球为中心的同心球模型表明，行星的运动轨迹应该是完美的圆形呢，怎么还会<a href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1708035391754975037&amp;wfr=spider&amp;for=pc">逆行</a>呢？</p>
<p>公元1世纪的<a href="https://baike.baidu.com/item/%E5%85%8B%E7%BD%97%E7%8B%84%E6%96%AF%C2%B7%E6%89%98%E5%8B%92%E5%AF%86/2675843?fr=aladdin">托勒密</a>，一位跟牛顿和爱因斯坦一样的人物，古代天文学的集大成者，在前人基础上，完善了模型，给出了数学计算和观测实证，解释了行星逆行现象，还能解释行星亮度变化。由于托勒密的宇宙模型不仅能够预测行星在天空中的位置（误差还不超过2°），还能预测日食和月食发生的时间，展现出了一套正确的科学理论所具有的预测能力，托勒密的天文学在往后基本上就没有变过，还被写进了教科书，再加上西方宗教对人们思想的禁锢和压制，经历了1500年之久。</p>
<p style="text-align: center;">
	<img src="/images/1022_1.gif" alt="WechatIMG435" style="zoom:160%;" />
</p>
<h3 id="什么-地球是围着太阳转">什么！地球是围着太阳转？！</h3>
<p>到了公元15世纪，人们已经懂得用代数、几何等数学知识进行演绎推理，数据应该在真理的掌握之中。随着观测数据的增加，为了使托勒密的模型很好解释现有现象，托勒密模型已经变得极其复杂了。</p>
<p>16世纪<a href="https://www.bilibili.com/video/BV14W411G7c4/?spm_id_from=333.788.recommend_more_video.4">哥白尼</a>提出了日心说，即，太阳静止不动，是地球在动。他之所以改变地心说的假设，是为了简化模型，使用的演绎推理方法还是托勒密那一套。新假设下的预测精度上并没有提高，因此也不怎么受待见，别人反驳道，“既然地球在动，那为什么我感觉不到地球在动？为什么我没有被甩出去呢？”</p>
<p>哥白尼提出的假说启发了<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1sW411V7A4/?spm_id_from=333.788&amp;vd_source=813a147d7428303db620774cb1ec7ba8">伽利略</a>，最关键的是，伽利略发明了望远镜，验证了确实是地球围绕太阳转。日心说能很好地解释行星的<a href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1735252684956955470&amp;wfr=spider&amp;for=pc">逆行现象</a>，如下图所示，还能解释新发现的天文现象。日心说正式接替地心说。</p>
<p style="text-align: center;">
	<img src="/images/1022_5.jpg" alt="WechatIMG435" style="zoom:100%;" />
</p>
<p>日心说不得不提的就是<a href="https://www.bilibili.com/video/BV14W411G7c4/?spm_id_from=333.788.recommend_more_video.4">开普勒</a>。开普勒意识到准确的观测数据是第一位的，模型是基于观测数据得到的。他利用托勒密的方法，长达八年的时间里不断计算，终于发现，天体的轨道实际上是一个椭圆。人们相信完美，所以地球是圆的，行星轨道是圆的，再到被推翻，地球不是标准的圆，行星轨道也不是，人们在追求完美的路上，一路发现不完美的存在。因为相信，我们的追求有了方向，因为探索，我们的认识得到发展。可惜了<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1g3411r7NL/?spm_id_from=333.788.recommend_more_video.2">布鲁诺</a>生活在这个言论不自由的时代，遭了愚昧迷信垄断强权的罪。</p>
<p>下方罗列一张日心说和地心说模型对比图，明显日心说更简洁，有没有。</p>
<p style="text-align: center;">
	<img src="/images/1022_2.gif" alt="WechatIMG435" style="zoom:160%;" />
</p>
<h3 id="未完待续">未完待续&hellip;</h3>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>公众号：<em>我是科学家iScientist</em>。<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/N9kRS-CID5dYIzUQBhuxDQ">亮度是30个太阳，9年前俄罗斯发生的一次小行星撞击 | 李明涛</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p>公众号：<em>我是科学家iScientist</em>。<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/aFpi7iv_QZA-7TL_RUiwig">我希望把更多的小朋友“忽悠”成天文学家 | 朱进</a>&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:3">
<p>网站：<em>Bilibili</em>。<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Cm4y1R7Np/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click">经典天才争霸战之太空竞赛</a>&#160;<a href="#fnref:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>都在同一天</title>
      <link>/cn/2022/10/19/day/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/10/19/day/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>老妈今天考过了科三，带点轻微的发烧。老师今天在育才授课，带点拇指的戳伤。</p>
<p>每次看着老妈又看看老师，真的会感慨命运的如此相似又不相同。首先，老妈和老师属于同辈人，按年龄排的话，我应该可以称呼老师为“大伯”。其次，老妈和老师都是走过半生的人，对生命仍抱有热忱的人。可是，他们的境遇真的一点都不同。</p>
<p>老妈和老师都是农村里出来打拼的孩子，打拼的途径不同，老妈走向了鱼龙混杂的社会，老师走向了自然科学的殿堂。命运的分水岭就是从初中毕业开始，老妈背着空空的行囊，一步三回头，希望她的母亲回心转意，将她留下来继续念高中，完成自己没有考上中专——当时读书免费还包分工的学校——而留下的遗憾，但是她想象的并没有发生，她和她的妹妹还是要冲进人流中，寻找自己生存的机会。老师说，他的家里就只有他在读书，还努力供他读，他不努力怎么对得起大家呢。两个故事际遇就是这样开始了，一个心怀不甘，一个心怀感恩。</p>
<p>老妈心中就是一件事，那就是证明自己行，不仅行还出色。她试图用很多成功的事情来作证如果重来，如果给她一个读书的机会，她一定可以做好。所以，她可以熬过任何艰难的时刻，哪怕股票赔钱卖了房子背上负债（1998），哪怕几年不休息一天，哪怕她既要工作又要管小孩的成绩，哪怕只是普通的驾照考试她要门门满分&hellip; 她以最大的热忱去做好每一件事，不允许闪失和失误，事情只要有一丝丝的机会就会牢牢抓紧，她深谙机会错过了就不再了。人生不如意十有八九，不是每件事都可以随自己心意的。老妈的与众不同，不能让父亲的家人接受，奶奶觉得这个儿媳太要强，父亲的哥哥觉得这个弟媳抢了他风头，我作为她的小孩，我觉得禁锢和窒息&hellip; 现在回想起来，她一度众叛亲离，没有人理解她为什么要这么干，还如此偏执！为什么这么难了还不降低一下要求？换成是我，会不会在某一步就放弃了，放弃婚姻，放弃追求，放弃梦想&hellip; 我想我会，而且很快。</p>
<p>老师心中也有一件事，那便是感恩，感恩所拥有的一切。老师披星戴月地赶路，就想感恩自己家人，有了他们的支持，才能在食不饱穿不暖的年代还有一张安静的书桌，他明白这是大家共同的期许，他不辱使命并完成得很出色，毕竟二级教授的头衔不是那么容易获得的。回顾老师的<a href="https://baike.baidu.com/item/%E7%A7%A6%E6%B0%B8%E6%9D%BE/8349515?fr=aladdin">过去</a>，就是妥妥的一本“学习史”，不是在学习中，就是在学习的路上，几乎没有停下过脚步。在10月12日那天，是广西师范大学建校90周年纪念日，(老师们的浪漫就是，在学校的<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/HkAOymz0NrfRWwDqcUG5Nw">90周年校庆特刊</a>上发表论文。)正好这天，老师也在育才上课，老师站在讲台上，语重心长地说：“我为学校做的还太少太少。”老师还愿意站在讲台上课，已经是学生的福气了。私下里，老师也常常说：“我对家庭付出很少很少。”我只能说，我见过什么叫不负责任，老师这根本就不是。老师这回，因为在晚上跑起来的时候磕碰到了，摔了一下，老师身上没啥肉，这一摔就直接碰到骨头了，能想象到那种痛，结果拇指还挨擦到了玻璃什么的，划了很大的口子。老师自己去了医院，现在每天还要换药，要持续至少两周。好家伙，老师直接说了句：“人老了，没什么用了，没什么。”在其他老师的眼中，老师的体力、毅力、创造力，根本不输年轻人。此刻，老师右手大拇指裹着厚厚的绷纱，不遗余力地给学生板书。</p>
<p>老妈和老师在不同轨道上，带着不同的理念，但以同样苛刻地努力前行着，在我心中，他们都是英雄，都是我可敬的对象。</p>
<!--
哪种苦更苦，生活的苦？学术的苦？我觉得是心里苦更苦。所以希望他们心中不苦。
-->
        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>走出去</title>
      <link>/out/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/out/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>名为成长，实则认识自己。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>一直以来，内心都有一个声音，在呼唤，走出去，走出去，走出去。</p>
<p>当我停滞不前时，这个声音就会在我心中无限放大，警示我，要往前走，不然就会很危险。当我稍越雷池沉溺于唾手可得的快乐时，这个声音就会紧锣密鼓般在我脑海回荡，告诫我，不能这样，不然会迷失自我。</p>
<p>因为心中总有这样一种声音，让我在奋斗的环境里继续奋斗，无论是工作或是学习中，我都做到沉浸式努力，撸起袖子加油干，也让我在舒适的环境里不忘奋斗，从上大学到至今的寒暑假，我都要去工作，哪怕挣的不是钱，但是不能闲。所以，我基本不需要别人激励自己，我自己就能激励自己，我不想虚度我的光阴，反正得做点什么。</p>
<p>我遵循着内心的驱使，一路长大，我从来不问自己，为什么我会有这样一种声音在心中，时刻监视着自己是否沉沦。</p>
<p>直到，过完1/4人生（按100岁计算，哈哈），我有了一段研究生光阴，我离开了熟悉的地方，熟悉的人，来到一个陌生的环境，我开始真正意义上的独处，我终于感受到了这个声音背后的动机。曾经，这个声音一响起，我开始行动，慌不择路，现在，这个声音一响起，我开始反刍，你从何而来？</p>
<p>外因。我母亲的焦虑。我的成长空间里，自我的空间很小，我更多承载了母亲的焦虑。我是菜市场长大的女孩，母亲在广东某个菜市场有固定的摊位，做药材生意，我有一个妹妹，一个弟弟，当我还读小学的时候，我的弟弟出生不久，家里为了生计，母亲常常是照顾不了自己还要背着弟弟做生意。她很操劳了却还有一股心气，她考上高中但外公外婆没有让她继续读书，早早让她打工，母亲心生不甘，希望吾辈努力，为她争光。母亲经历的这些事情，不是一个读小学的我能体会和理解的，我是小学生有小小的感知，同龄的小孩都有的玩，我没的玩，放学回家有更多的事情，作业，家务，带弟弟&hellip; 当我上初中时，我开始转化母亲的焦虑为动力，要考出去，要远离这个家庭，要获得自由。</p>
<p>内因。我父亲的不够努力。母亲的焦虑，在我大学毕业顺利参加工作的那一年，在我心里已不占据主要位置了，因为母亲不再将焦虑塞给我了，而是对我说，“太好了，我不用担心你了。”看着母亲欣慰的神情，我知道我获得了我想要的自由了，我今后做出的选择是遵从自己的意愿（当然可以是照顾老妈），不再是遵从谁的指示（尽管老妈是为了我好）。我自由了，可是我惶恐，我仍然内心不安，心中那个声音对我说，这还不够，你要走出去。心中的声音一响起，我开始拿起考研的书，想要继续一往无前地努力。虽然努力是辛苦的，可我是乐在其中的，我是踏实的，这源于我看着父亲的懒惰，我就想鞭策自己努力。又回到了我读小学的时候，我母亲在菜市场有个主摊，她每天都在这个固定的位置出摊做生意，我父亲则是跑其他菜市场摆摊，是流动的摊位。那天清晨蒙蒙亮，我坐在父亲的出摊的车上，他送我到了学校。下课间，我往门口无意一看，父亲的车在我校门口停着，我很奇怪，父亲怎么没有离开。下午放学了，他还在，我上了车跟他回家。到了家，父亲开始卸货，母亲说，“东西装车什么样，现在就什么样，今天不会没摆摊吧？！”父亲没有理会母亲，我也没有作声，但我知道了，父亲偷懒了。（父亲的许多行为，作为小小的我无法理解，现在的我表示尊重但不苟同，我并不想抨击我的父亲，就不必要陈述那么多了，自己知道其中影响就好了。）</p>
<p>我觉得家里的顶梁柱，不应该是一根，至少两根，这样比较稳。压力都给一根，顶得住还行，顶不住就没有退路了。如果有两根，顶梁柱的压力不仅少一半，支撑时长也要久一些。所幸，我家的这根顶梁柱（母亲）承住了一切，不惜劳损自己的生命，也让我茁壮成长了起来，我不想做躲在掩体下，寻求他人的遮风挡雨，一个懦弱无能的我，我想做那个掩体，为老妈遮风挡雨。承担责任这一点，也将融入我的血液里，刻进我的骨子里，要努力要强大，才能给自己和身边的人想要的安全感，勿要苟且！</p>
<p>我是菜市场女孩，从来不想当公主。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>反过来看看</title>
      <link>/cn/2022/10/05/view/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/10/05/view/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>大家都这么说，那反过来可以吗？🤔</p>
</blockquote>
<hr>
<p>有时，反过来看问题，别有洞天。</p>
<h2 id="人生反过来看看">人生反过来看看</h2>
<blockquote>
<p>人生只有两种悲剧，一是没有得到想要的东西，另一是得到了想要的东西。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>——王尔德</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>人生有两种快乐，一是没有得到想要的东西，另一是得到了想要的东西。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>——周国平</p>
</blockquote>
<p>周国平反过来看王尔德的话，引申另一番思考。王尔德的立足点是占有，周国平的立足点是创造。当心态是占有时，未占有则心生痛苦，占有则心生空虚，横竖都是难受。当心态是创造时，未得到可以继续创造，得到可以品味和体验，横竖都是新奇。更重要的是，换成创造的心态之后，得失心没有那么重了，不再因为未得到而郁郁寡欢，一旦失去就一蹶不振，反而是更勇敢了，心胸更宽广了，接受没有得到的，感恩已经得到的。人生，需要反过来看看，你可以更释然，众人期许你，要成功，要出众，要&hellip;..，做到还好，做不到便深度怀疑自己，那不很亏。</p>
<h2 id="经验反过来看看">经验反过来看看</h2>
<blockquote>
<p>杨振宁和李政道的灵光一闪，诺奖论文<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Hzi-bmWX52MA0vYWvvr4UA">《弱相互作用中的宇称守恒质疑》</a>，只花了两个月左右，1956年6月底论文写完，10月初论文发表。</p>
</blockquote>
<p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/G4oJTqF8KNVKBoW60fJTIw">杨振宁</a>反过来看宇称守恒，发表诺奖论文。</p>
<p>宇称守恒是一条在“当时被广泛认可的物理定律”里，可以理解为“物理过程遵守镜像对称”，一个物理系统跟它的镜像，应该能遵守同样的物理定律，形成左右对称的过程。镜像对称，天经地义。在此前的无数物理实验里，“宇称守恒”也从未让物理学家们失望。这就是为什么许多物理学家不愿质疑这条规则。拿了1945年诺奖的著名毒舌物理学家泡利就说，“我不相信上帝是个左撇子。”著名的费曼也劝过想做实验检验此规则的拉姆齐说，“那是个疯狂的实验，不要在那上面浪费时间。”费曼还建议以10000 : 1来赌这个实验绝不会成功。</p>
<p>与大多数物理学家背道而驰，提出“宇称可能不守恒”就需要足够的勇气了。有了想法之后，至于怎么证明“宇称发生了不守恒”，他们只花了三星期，做了大量的计算，再做一些针对性的新实验，就能知道，弱相互作用不遵从“宇称守恒”。做科研，需要反过来看看，试一试嘛，如周国平先生所说，没得到期许的结果又不掉一块肉，万一是对的呢。</p>
<h2 id="定理反过来看看">定理反过来看看</h2>
<blockquote>
<p>《欧式几何》中的五大公设：</p>
<ol>
<li>过相异两点，能作且只能作一直线。</li>
<li>线段(有限直线)可以任意地延长。</li>
<li>以任一点为圆心、任意长为半径，可作一圆。</li>
<li>凡是直角都相等。</li>
<li>过直线之外一点有唯一的一条直线和已知直线平行。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>人人都想通过前四条定理证明第五条不像定理的定理，罗巴切夫斯基反过来看，它只是公设无需证明，如果你遵守这个游戏规则那就一块玩，当然你也可以改变规则，于是他将第五条公设改为过直线之外的一点至少有两条直线和已知直线平行，创立“非欧式几何”。</p>
<p>欧式几何是在平坦的空间结构背景下，而非欧几何关注弯曲空间下的几何结构。非欧式几何的创立为爱因斯坦发展广义相对论提供了思想基础和有力工具，而相对论给物理学带来了一场深刻的革命，动摇了牛顿力学在物理学中的统治地位，使人们对客观世界的认识产生了质的飞跃。</p>
<p>举一个简单的例子，三角形的内角和一定是180度吗？这在欧式几何是成立的，即在平坦空间里是成立的，但是在弯曲空间里就不成立。</p>
<p><img src="/images/1005_1.jpg" width="30%"> <img src="/images/1005_2.jpg" width="65%"></p>
<p>那我们生活的三维空间是平坦的还是弯曲的？验证想法很简单，在空间中的三点之间拉几条绳子，由此得到一个三角形，然后看看它的内角和是否等于180度不就好了。爱因斯坦提出一个假设：大质量物体附近的物理空间会变得弯曲，也就是说，我们在地球和另外两颗恒星之间拉三条绳子，把太阳围起来，那么你会发现，这个三角形的内角和明显不等于180度。为了验证这个猜想，找到合适的可观测的行星，我们需要挑选一个好日子，哪怕是白天，空中的恒星也清晰可见，不被太阳光遮挡，那就是日全食当天。1919年英国一支天文学小队长来到了西非的普林西比岛，这个地方是那一年观测日全食的最佳地点，测量结果验证了爱因斯坦的猜想。非欧几何更贴近真相，我们生活在弯曲的三维空间，那到底是局部弯曲还是全局弯曲？可以看看<a href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1694362152888969715">这里</a>。</p>
<p>做理论，反过来看看，举手创造新的理论大厦，比之前那座更辉煌。</p>
<h3 id="寻常观点反过来看看">寻常观点反过来看看</h3>
<p>寻常观点很多很多，比如，你不要拿自己长处跟别人短处比，比赢了也没什么，你要拿自己短板跟别人长处比，这样都比赢了，你就是真的厉害。</p>
<p>反过来看的话呢，就是，你大可以拿自己长处跟别人的短处比，这样你才知道自己是谁，天赋在哪里，而不陷入循环的自卑（此处应该也可以抬杠，就是说，自己的长处也比不过别人的短处，这真的是有的，那就换个参照物吧，哈哈）。刚看过《地球动脉》第一季，里面有三处激烈的场景，狼捕羊，鲨鱼捕海狗，鬣狗捕鹿。狼爆发力强，但是羊的奔跑速度很快，只要一门心思往前跑，一定可以逃脱狼口；鲨鱼有力量，但是海狗灵活呀，鲨鱼游的快但是转弯不行呀，只要海狗不放弃跟鲨鱼转圈子，鲨鱼也耐他不合；鬣狗是有耐力，但鹿有捕捉微弱声音的耳朵，不放松警惕，关键时候也可以救自己一命呀。</p>
<p>当我试着反过来看问题的时候，我发现很多专家说的东西就是跟大众唱反调的，比如</p>
<ul>
<li>《黑客与画家》里说的“在现代社会中，收入差距拉大实际上是一种健康的信号？”</li>
<li>著名心理学家武志红说：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/dglmIgsP_t7bt6Yt8I_Ksg">“亲如母女，不是最好的婆媳关系。”</a></li>
<li>心理咨询师徐慢慢说：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vyxKxRH7CERALUPoWASVOg">“如何拥有一段好关系？学会按时生气。”</a></li>
<li>我的老师说：“做菜的油烟比抽烟的烟吸入肺里更多。”</li>
</ul>
<p><code>$\vdots$</code></p>
<h3 id="总结">总结</h3>
<p>我们生在这片泥泞里，有时要跳脱出来是有点难，跳出世俗的观点，有些还真的是很优秀的人才能做得到（为什么不是跳脱了之后优秀呢🤔，哈哈，随时反过来想想），但是呢，作为普通的大众，我觉得自己起码可以意识到，我可以这么去想，可以这么去思考问题，错了就错了，又不打紧。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>努力有多少种理由</title>
      <link>/cn/2022/09/06/reasons/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/09/06/reasons/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>小A的理由，为了创造新世界，努力改变旧世界。</p>
<p>小B的理由，为了心头所爱，努力钻研。</p>
<p>小N的理由，为了不后悔，不留退路地努力。</p>
<p>小Q的理由，不为啥，不做点啥太无聊。</p>
<p>小T的理由，为了体验，努力尝试。</p>
<p>小X的理由，为了不受良心谴责，努力完成手头的任务。</p>
<p>小Y的理由，为了心中所愿，努力满足社会的要求。</p>
<p><code>$\vdots$</code></p>
<p>我觉得，不论是出于功利还是非功利的目的，在努力就是极好的了，虽然不同想法带来的结果不同。社会还是需要愿意学习，愿意努力的人，人人都不求进步，那社会岂不是得倒退了。在各种各样的理由中找到一个自己的理由，努力在进步也是对社会有贡献了。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>论文教会我的事</title>
      <link>/cn/2022/08/07/paper/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/08/07/paper/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>真实，事实，细心+耐心，共享+尊重，辩证，坚持。</p>
</blockquote>
<hr>
<ol>
<li>真实</li>
</ol>
<blockquote>
<p>做人是做事的前提，做事映照做人。做论文，尤其实验数据需要还原真实，能让别人可以复刻出来，那么就不能虚荣，不能舞弊，要真实地记录。</p>
</blockquote>
<ol start="2">
<li>事实</li>
</ol>
<blockquote>
<p>事实，指对于这个知识，知之为知之，不知为不知。计算推导的每一步都要尊重客观规律，不能臆想不能自创，要在书中找到依据。要客观，不能主观，想当然。
比如，我在推导中就自创了解法，结果被老师提问出来，被发现是错的。真的很羞愧。
已知 <code>$a_nb_n^{-1} \to 0$</code>，求 <code>$a_n^{-1}b_n  \to ?$</code><br>
我: 由条件可知 <code>$a_nb_n^{-1} \to 0 \implies a_n = o(b_n)  $</code>，得
$$ a_n^{-1}b_n = o(b_n)^{-1}b_n=o(1)b_n^{-1}b_n=o(1) \to 0.$$
师: <code>$ a_n^{-1}b_n = o(b_n)^{-1}b_n= o(1)^{-1}b_n^{-1}b_n=o(1)^{-1} \to \infty .$</code></p>
</blockquote>
<ol start="4">
<li>细心+耐心</li>
</ol>
<blockquote>
<p>细心不仅是体现在计算上面，更体现在写作。你会发现，国语写作都有很多语法错误格式错误，何况外语。段落与段落，段落间的句子与句子，都是有讲究的。我还不会，仍在学。但辛苦的就是老师了！与其教你写，老师真的不如自己写🤦‍♀️，老师可能需要花费更多的精力，检查你是否有语法错误，段落安排是否恰当，需要删减或增加什么内容&hellip;这真的是个必须心静心细又磨人的活。我的老师，从来没有抱怨，或者他没有向你有过一句批评，他认真负责地做事并给予我们论文小白以包容。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>老师自己写了某个领域的一篇综述，开学的时候就发给我们看了，在我们眼里是很完整的稿件了，直接能投了。等到了期末，老师还在修改，还给我们看他修改出来的问题哪里哪里哪里，要怎么怎么怎么改。我问，这些问题是编辑社那边提出来的吗？老师说不是，他还没有投出去，是我自己检查看出来的。我们眼中，完美；老师眼中，瑕疵。我感受到什么叫慢工出精品。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>细心和耐心，是我学习论文过程中，在老师身上学到的，不急于求成，事情桩桩件件办漂亮。（老师也不是从来不急，我们找他帮忙看论文什么的，他都会以我们为主，又好又快地给出意见，好是主基调。）</p>
</blockquote>
<ol start="5">
<li>共享+尊重</li>
</ol>
<blockquote>
<p>我对世界的了解真的很少，说自己是井底之蛙一点都不错。进入研究生阶段进行学习，仿佛踏入另一个世界，这个世界我从没知道过。我不知道知识原来是以一篇篇论文的形式出现，它首先出现在某个科学家的脑海，然后通过实践进行验证，写成论文发表，被伯乐识中，得到普及并扩大影响。如果这个知识到了每个人都应该知道的地步，就会写成教材，面向很广的群众。如此可见，小初高的教材那叫“通识”（通识，是我听秦导提过，那时我并没有悟到），换而言之，属于基本常识，每个领域最基础的东西，对于浩渺的知识海洋，那些都微不足道，但是掌握了，最起码有进入这个领域的入场券了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>这些学者们辛苦得到的东西，愿意与他人共享自己的成果，我真的觉得了不起。无私也好，功利也罢，这件事情的本身就很有意义。从前面的论述中也知道，写一篇论文不容易，要严谨简洁通俗，探索知识可就更不容易了，总之，不是一件好玩的事情。难怪别人说，当一名学者是反人类的，我们从远古进化而来，一直在丛林里穿梭，我们变得直立行走时为了更好地活动，但是当一名学者最基本的就是要坐得住呀，还要克服惰性散漫，等等。所以，尊重是我该有的态度。</p>
</blockquote>
<ol start="6">
<li>辩证</li>
</ol>
<blockquote>
<p>要辩证地对待，这是最难受的地方，也是学术向前进步的原动力。已然把学者们和学者们的作品升上一个高度，你还不能像拜佛一样，盲目崇拜，那就变成迷信了，还是要以科学的眼光对待，用辩证法分析。用老师的话说，虽然这很难。</p>
</blockquote>
<ol start="7">
<li>坚持</li>
</ol>
<blockquote>
<p>在这群高智商人群里，努力显得很寻常，难能可贵的是坚持，日复一日，年复一年。暂不说，坚持努力是指数增长吧，想想保证质量的坚持日日年年，这是多恐怖的事情。贪玩不是问题，不偷懒才是关键。</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
