<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随想 on Tan Jay | 唐 洁</title>
    <link>/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 随想 on Tan Jay | 唐 洁</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E9%9A%8F%E6%83%B3/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>都在同一天</title>
      <link>/cn/2022/10/19/day/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/10/19/day/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>老妈今天考过了科三，带点轻微的发烧。老师今天在育才授课，带点拇指的戳伤。</p>
<p>每次看着老妈又看看老师，真的会感慨命运的如此相似又不相同。首先，老妈和老师属于同辈人，按年龄排的话，我应该可以称呼老师为“大伯”。其次，老妈和老师都是走过半生的人，对生命仍抱有热忱的人。可是，他们的境遇真的一点都不同。</p>
<p>老妈和老师都是农村里出来打拼的孩子，打拼的途径不同，老妈走向了鱼龙混杂的社会，老师走向了自然科学的殿堂。命运的分水岭就是从初中毕业开始，老妈背着空空的行囊，一步三回头，希望她的母亲回心转意，将她留下来继续念高中，完成自己没有考上中专——一种读书免费还包分工的学校——而留下的遗憾，但是她想象的并没有发生，她和她的妹妹还是要冲进人流中，寻找自己生存的机会。老师说，他的家里就只有他在读书，还努力供他读，他不努力怎么对得起大家呢。两个故事际遇就是这样开始了，一个心怀不甘，一个心怀感恩。</p>
<p>老妈心中就是一件事，那就是证明自己行，不仅行还出色。她试图用很多成功的事情来作证如果重来，如果给她一个读书的机会，她一定可以做好。所以，她可以熬过任何艰难的时刻，哪怕股票赔钱卖了房子背上负债（1998），哪怕几年不休息一天，哪怕她既要工作又要管小孩的成绩，哪怕只是普通的驾照考试她要门门满分&hellip; 她以最大的热忱去做好每一件事，不允许闪失和失误，事情只要有一丝丝的机会就会牢牢抓紧，她深谙机会错过了就不再了。人生不如意十有八九，不是每件事都可以随自己心意的。老妈的与众不同，不能让父亲的家人接受，奶奶觉得这个儿媳太要强，父亲的哥哥觉得这个弟媳抢了他风头，我作为她的小孩，我觉得禁锢和窒息&hellip; 现在回想起来，她一度众叛亲离，没有人理解她为什么要这么干，还如此偏执！为什么这么难了还不降低一下要求？</p>
<p>老师心中也有一件事，那就是感恩，感恩所拥有的一切。老师披星戴月地赶路，就想感恩自己家人，有了他们的支持，才能在食不饱穿不暖的年代还有一张安静的书桌，他明白这是大家共同的期许，他不能辱使命。回顾老师的<a href="https://baike.baidu.com/item/%E7%A7%A6%E6%B0%B8%E6%9D%BE/8349515?fr=aladdin">过去</a>，就是妥妥的一本“学习史”，不是在学习中，就是在学习的路上，几乎没有停下过脚步。在10月12日那天，是广西师范大学建校90周年纪念日，正好这天，老师也在育才上课，老师站在讲台上，语重心长地说：“我为学校做的还太少太少。”老师还愿意站在讲台上课，已经是学生的福气了。大师给你讲课，就是深入浅出，精炼的几笔就能将雏形勾勒出来，让你明白是怎么回事，来龙去脉很清晰，我做不到并表示佩服。私下里，老师也常常说：“我对家庭付出很少很少。”我只能说，我见过真正不负责任的样子，老师这根本就不是。老师这回，因为在晚上跑起来的时候磕碰到了，摔了一下，老师身上没啥肉，这一摔就直接碰到骨头了，能想象到那种痛，结果拇指还挨擦到了玻璃什么的，划了很大的口子。老师自己去了医院，现在每天还要换药，要持续至少两周。好家伙，老师直接说了句：“人老了，没什么用了，没什么。”在其他老师的眼中，老师的毅力、创造力，根本不输年轻人。此刻，老师右手大拇指裹着厚厚的绷纱，不遗余力地给学生板书。</p>
<p>老妈和老师在不同轨道上，带着不同的理念，但以同样苛刻地努力前行着，在我心中，他们都是英雄，都是我可敬的对象。</p>
<!--
哪种苦更苦，生活的苦？学术的苦？我觉得是心里苦更苦。所以希望他们心中不苦。
-->
        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>反过来看看</title>
      <link>/cn/2022/10/05/view/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/10/05/view/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>大家都这么说，那反过来可以吗？🤔</p>
</blockquote>
<hr>
<p>有时，反过来看问题，别有洞天。</p>
<h2 id="人生反过来看看">人生反过来看看</h2>
<blockquote>
<p>人生只有两种悲剧，一是没有得到想要的东西，另一是得到了想要的东西。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>——王尔德</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>人生有两种快乐，一是没有得到想要的东西，另一是得到了想要的东西。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>——周国平</p>
</blockquote>
<p>周国平反过来看王尔德的话，引申另一番思考。王尔德的立足点是占有，周国平的立足点是创造。当心态是占有时，未占有则心生痛苦，占有则心生空虚，横竖都是难受。当心态是创造时，未得到可以继续创造，得到可以品味和体验，横竖都是新奇。更重要的是，换成创造的心态之后，得失心没有那么重了，不再因为未得到而郁郁寡欢，一旦失去就一蹶不振，反而是更勇敢了，心胸更宽广了，接受没有得到的，感恩已经得到的。人生，需要反过来看看，你可以更释然，众人期许你，要成功，要出众，要&hellip;..，做到还好，做不到便深度怀疑自己，那不很亏。</p>
<h2 id="经验反过来看看">经验反过来看看</h2>
<blockquote>
<p>杨振宁和李政道的灵光一闪，诺奖论文<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Hzi-bmWX52MA0vYWvvr4UA">《弱相互作用中的宇称守恒质疑》</a>，只花了两个月左右，1956年6月底论文写完，10月初论文发表。</p>
</blockquote>
<p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/G4oJTqF8KNVKBoW60fJTIw">杨振宁</a>反过来看宇称守恒，发表诺奖论文。</p>
<p>宇称守恒是一条在“当时被广泛认可的物理定律”里，可以理解为“物理过程遵守镜像对称”，一个物理系统跟它的镜像，应该能遵守同样的物理定律，形成左右对称的过程。镜像对称，天经地义。在此前的无数物理实验里，“宇称守恒”也从未让物理学家们失望。这就是为什么许多物理学家不愿质疑这条规则。拿了1945年诺奖的著名毒舌物理学家泡利就说，“我不相信上帝是个左撇子。”著名的费曼也劝过想做实验检验此规则的拉姆齐说，“那是个疯狂的实验，不要在那上面浪费时间。”费曼还建议以10000 : 1来赌这个实验绝不会成功。</p>
<p>与大多数物理学家背道而驰，提出“宇称可能不守恒”就需要足够的勇气了。有了想法之后，至于怎么证明“宇称发生了不守恒”，他们只花了三星期，做了大量的计算，再做一些针对性的新实验，就能知道，弱相互作用不遵从“宇称守恒”。做科研，需要反过来看看，试一试嘛，如周国平先生所说，没得到期许的结果又不掉一块肉，万一是对的呢。</p>
<h2 id="定理反过来看看">定理反过来看看</h2>
<blockquote>
<p>《欧式几何》中的五大公设：</p>
<ol>
<li>过相异两点，能作且只能作一直线。</li>
<li>线段(有限直线)可以任意地延长。</li>
<li>以任一点为圆心、任意长为半径，可作一圆。</li>
<li>凡是直角都相等。</li>
<li>过直线之外一点有唯一的一条直线和已知直线平行。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>人人都想通过前四条定理证明第五条不像定理的定理，罗巴切夫斯基反过来看，它只是公设无需证明，如果你遵守这个游戏规则那就一块玩，当然你也可以改变规则，于是他将第五条公设改为过直线之外的一点至少有两条直线和已知直线平行，创立“非欧式几何”。</p>
<p>欧式几何是在平坦的空间结构背景下，而非欧几何关注弯曲空间下的几何结构。非欧式几何的创立为爱因斯坦发展广义相对论提供了思想基础和有力工具，而相对论给物理学带来了一场深刻的革命，动摇了牛顿力学在物理学中的统治地位，使人们对客观世界的认识产生了质的飞跃。</p>
<p>举一个简单的例子，三角形的内角和一定是180度吗？这在欧式几何是成立的，即在平坦空间里是成立的，但是在弯曲空间里就不成立。</p>
<p><img src="/images/1005_1.jpg" width="30%"> <img src="/images/1005_2.jpg" width="65%"></p>
<p>那我们生活的三维空间是平坦的还是弯曲的？验证想法很简单，在空间中的三点之间拉几条绳子，由此得到一个三角形，然后看看它的内角和是否等于180度不就好了。爱因斯坦提出一个假设：大质量物体附近的物理空间会变得弯曲，也就是说，我们在地球和另外两颗恒星之间拉三条绳子，把太阳围起来，那么你会发现，这个三角形的内角和明显不等于180度。为了验证这个猜想，找到合适的可观测的行星，我们需要挑选一个好日子，哪怕是白天，空中的恒星也清晰可见，不被太阳光遮挡，那就是日全食当天。1919年英国一支天文学小队长来到了西非的普林西比岛，这个地方是那一年观测日全食的最佳地点，测量结果验证了爱因斯坦的猜想。非欧几何更贴近真相，我们生活在弯曲的三维空间，那到底是局部弯曲还是全局弯曲？可以看看《从一到无穷大》第二卷第五章的介绍。</p>
<p>做理论，反过来看看，举手创造新的理论大厦，比之前那座更辉煌。</p>
<h3 id="寻常观点反过来看看">寻常观点反过来看看</h3>
<p>寻常观点很多很多，比如，你不要拿自己长处跟别人短处比，比赢了也没什么，你要拿自己短板跟别人长处比，这样都比赢了，你就是真的厉害。</p>
<p>反过来看的话呢，就是，你大可以拿自己长处跟别人的短处比，这样你才知道自己是谁，天赋在哪里，而不陷入循环的自卑（此处应该也可以抬杠，就是说，自己的长处也比不过别人的短处，这真的是有的，那就换个参照物吧，哈哈）。刚看过《地球动脉》第一季，里面有三处激烈的场景，狼捕羊，鲨鱼捕海狗，鬣狗捕鹿。狼爆发力强，但是羊的奔跑速度很快，只要一门心思往前跑，一定可以逃脱狼口；鲨鱼有力量，但是海狗灵活呀，鲨鱼游的快但是转弯不行呀，只要海狗不放弃跟鲨鱼转圈子，鲨鱼也耐他不合；鬣狗是有耐力，但鹿有捕捉微弱声音的耳朵，不放松警惕，关键时候也可以救自己一命呀。</p>
<p>当我试着反过来看问题的时候，我发现很多专家说的东西就是跟大众唱反调的，比如</p>
<ul>
<li>《黑客与画家》里说的“在现代社会中，收入差距拉大实际上是一种健康的信号？”</li>
<li>著名心理学家武志红说：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/dglmIgsP_t7bt6Yt8I_Ksg">“亲如母女，不是最好的婆媳关系。”</a></li>
<li>心理咨询师徐慢慢说：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vyxKxRH7CERALUPoWASVOg">“如何拥有一段好关系？学会按时生气。”</a></li>
<li>我的老师说：“做菜的油烟比抽烟的烟吸入肺里更多。”</li>
</ul>
<p><code>$\vdots$</code></p>
<h3 id="总结">总结</h3>
<p>我们生在这片泥泞里，有时要跳脱出来是有点难，跳出世俗的观点，有些还真的是很优秀的人才能做得到（为什么不是跳脱了之后优秀呢🤔，哈哈，随时反过来想想），但是呢，作为普通的大众，我觉得自己起码可以意识到，我可以这么去想，可以这么去思考问题，错了就错了，又不打紧。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>努力有多少种理由</title>
      <link>/cn/2022/09/06/reasons/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/09/06/reasons/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>小A的理由，为了创造新世界，努力改变旧世界。</p>
<p>小B的理由，为了心头所爱，努力钻研。</p>
<p>小N的理由，为了不后悔，不留退路地努力。</p>
<p>小Q的理由，不为啥，不做点啥太无聊。</p>
<p>小T的理由，为了体验，努力尝试。</p>
<p>小X的理由，为了不受良心谴责，努力完成手头的任务。</p>
<p>小Y的理由，为了心中所愿，努力满足社会的要求。</p>
<p><code>$\vdots$</code></p>
<p>我觉得，不论是出于功利还是非功利的目的，在努力就是极好的了，虽然不同想法带来的结果不同。社会还是需要愿意学习，愿意努力的人，人人都不求进步，那社会岂不是得倒退了。在各种各样的理由中找到一个自己的理由，努力在进步也是对社会有贡献了。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>论文教会我的事</title>
      <link>/cn/2022/08/07/paper/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/08/07/paper/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>真实，事实，细心+耐心，共享+尊重，辩证，坚持。</p>
</blockquote>
<hr>
<ol>
<li>真实</li>
</ol>
<blockquote>
<p>做人是做事的前提，做事映照做人。做论文，尤其实验数据需要还原真实，能让别人可以复刻出来，那么就不能虚荣，不能舞弊，要真实地记录。</p>
</blockquote>
<ol start="2">
<li>事实</li>
</ol>
<blockquote>
<p>事实，指对于这个知识，知之为知之，不知为不知。计算推导的每一步都要尊重客观规律，不能臆想不能自创，要在书中找到依据。要客观，不能主观，想当然。
比如，我在推导中就自创了解法，结果被老师提问出来，被发现是错的。真的很羞愧。
已知 <code>$a_nb_n^{-1} \to 0$</code>，求 <code>$a_n^{-1}b_n  \to ?$</code><br>
我: 由条件可知 <code>$a_nb_n^{-1} \to 0 \implies a_n = o(b_n)  $</code>，得
$$ a_n^{-1}b_n = o(b_n)^{-1}b_n=o(1)b_n^{-1}b_n=o(1) \to 0.$$
师: <code>$ a_n^{-1}b_n = o(b_n)^{-1}b_n= o(1)^{-1}b_n^{-1}b_n=o(1)^{-1} \to \infty .$</code></p>
</blockquote>
<ol start="4">
<li>细心+耐心</li>
</ol>
<blockquote>
<p>细心不仅是体现在计算上面，更体现在写作。你会发现，国语写作都有很多语法错误格式错误，何况外语。段落与段落，段落间的句子与句子，都是有讲究的。我还不会，仍在学。但辛苦的就是老师了！与其教你写，老师真的不如自己写🤦‍♀️，老师可能需要花费更多的精力，检查你是否有语法错误，段落安排是否恰当，需要删减或增加什么内容&hellip;这真的是个必须心静心细又磨人的活。我的老师，从来没有抱怨，或者他没有向你有过一句批评，他认真负责地做事并给予我们论文小白以包容。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>老师自己写了某个领域的一篇综述，开学的时候就发给我们看了，在我们眼里是很完整的稿件了，直接能投了。等到了期末，老师还在修改，还给我们看他修改出来的问题哪里哪里哪里，要怎么怎么怎么改。我问，这些问题是编辑社那边提出来的吗？老师说不是，他还没有投出去，是我自己检查看出来的。我们眼中，完美；老师眼中，瑕疵。我感受到什么叫慢工出精品。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>细心和耐心，是我学习论文过程中，在老师身上学到的，不急于求成，事情桩桩件件办漂亮。（老师也不是从来不急，我们找他帮忙看论文什么的，他都会以我们为主，又好又快地给出意见，好是主基调。）</p>
</blockquote>
<ol start="5">
<li>共享+尊重</li>
</ol>
<blockquote>
<p>我对世界的了解真的很少，说自己是井底之蛙一点都不错。进入研究生阶段进行学习，仿佛踏入另一个世界，这个世界我从没知道过。我不知道知识原来是以一篇篇论文的形式出现，它首先出现在某个科学家的脑海，然后通过实践进行验证，写成论文发表，被伯乐识中，得到普及并扩大影响。如果这个知识到了每个人都应该知道的地步，就会写成教材，面向很广的群众。如此可见，小初高的教材那叫“通识”（通识，是我听秦导提过，那时我并没有悟到），换而言之，属于基本常识，每个领域最基础的东西，对于浩渺的知识海洋，那些都微不足道，但是掌握了，最起码有进入这个领域的入场券了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>这些学者们辛苦得到的东西，愿意与他人共享自己的成果，我真的觉得了不起。无私也好，功利也罢，这件事情的本身就很有意义。从前面的论述中也知道，写一篇论文不容易，要严谨简洁通俗，探索知识可就更不容易了，总之，不是一件好玩的事情。难怪别人说，当一名学者是反人类的，我们从远古进化而来，一直在丛林里穿梭，我们变得直立行走时为了更好地活动，但是当一名学者最基本的就是要坐得住呀，还要克服惰性散漫，等等。所以，尊重是我该有的态度。</p>
</blockquote>
<ol start="6">
<li>辩证</li>
</ol>
<blockquote>
<p>要辩证地对待，这是最难受的地方，也是学术向前进步的原动力。已然把学者们和学者们的作品升上一个高度，你还不能像拜佛一样，盲目崇拜，那就变成迷信了，还是要以科学的眼光对待，用辩证法分析。用老师的话说，虽然这很难。</p>
</blockquote>
<ol start="7">
<li>坚持</li>
</ol>
<blockquote>
<p>在这群高智商人群里，努力显得很寻常，难能可贵的是坚持，日复一日，年复一年。暂不说，坚持努力是指数增长吧，想想保证质量的坚持日日年年，这是多恐怖的事情。贪玩不是问题，不偷懒才是关键。</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
