<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>友人 on Tan Jay | 唐 洁</title>
    <link>//localhost:1313/tags/%E5%8F%8B%E4%BA%BA/</link>
    <description>Recent content in 友人 on Tan Jay | 唐 洁</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/%E5%8F%8B%E4%BA%BA/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>同门伙伴</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/12/08/companion/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/12/08/companion/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>昨天周三，4个人，雨晴、静静子、龙哥还有我，如往常一样去育才听课。</p>
<p>我们从雁山坐校车出发，为了下午2:30开始的课不迟到，我们只能搭乘12:10的校车，下一趟是1:40。为了能顺利上车，我们要早点到候车亭，如果在候车队伍的尾巴上，可就危险了。昨天我从候车亭远处看过去，亭子里已经有人了，走近才知道是雨晴和静静，她们早就到了。</p>
<p>三个聚一起，快乐就开始了。静静子说，我刚刚还在偷听路过的两人说话，男生说要加女生微信，你一来我没听到后面说了啥～雨晴说，你看，那个人骑单车不扶车龙头的，都不怕摔的吗～三个人叽里歪里地有一搭没一搭地边说边笑。龙哥来了，悄悄摸摸坐在最边上，也不出声静静地听你们在讲些啥。雨晴说，龙哥，你啥时候来的呀，我都不知道。龙哥傻乐呵，不说话地回应。</p>
<p>四个人齐了，笑声就没断过。我们路过一个牌，上面写着“庆祝啥啥恢复多少周年”，我就逗趣地说，如果这是大事的一种的话，那是不是很多事情都是大事，那是不是天天有大事。然后静静子就说，还真是，她有个日历本每天都有一件事，什么毛泽东诞辰，毛泽东入党多少周年，&hellip; 。然后她翻开那本日历本看看今天有啥大事，她说今天是中国成功发射一颗卫星。话少的龙哥接话了，他很认真地说，是东方红吗？（我百度了一下，中国第一颗卫星确实是东方红🤣，那是1970年4月24日，1976年12月7日是发射一颗人造卫星🤣）我们本来是在随意说笑，然后冒出一个很认真的人，我们就不知道为什么笑得更欢了。雨晴说，我们要保护龙哥，鼓励龙哥～</p>
<p>我觉得龙哥不苟言笑却是真喜剧人。天气冷了，每个人都有自己秘密武器，比如，雨晴有围巾，手套，静静子有小型暖宝宝，雨晴把手套挂脖子上，静静把暖宝宝放鞋里，我好歹也有热水袋，只是不好携带。当静静子拿着她的暖宝宝捏在手里取暖，龙哥看见了，说，给个链接。静静说：别要链接了，我给你。龙哥：一个不够用呀，给个链接。我乐了，我跟雨晴讲，雨晴说龙哥很怕冷，别人两件衣服的时候他还是大棉袄。于是，我也给龙哥支招，我说：龙哥你可以买个热水袋呀。龙哥捏着静静子给的暖宝宝并立马就说，给个链接。雨晴哭笑了，她说：学校随便哪个超市都有呀，这还要链接，去叉叉超市买只要26块。</p>
<p>从育才回到雁山，我们短暂地分头行动，两个取快递，我带龙哥去买热水袋。倔犟的龙哥，冷死也不会为有可爱花花的热水袋买单，是个铮铮男儿。热水袋没买到，我带龙哥去看毛线帽子，这种娘里娘气的店子，龙哥来了这里2.5年一步都没有进去过，有啥需要的，也不知道哪里有卖。龙哥一边伸手要链接说怕冷，一边拒绝逛店说还可以扛🤣。龙哥很不情愿地走进花里胡哨的店子，我是这个店免费的导购员，跟龙哥介绍产品，这款帽子可以护住耳朵，不娘，防风，走路的时候没人注意你，看看不。没想到龙哥同意试一下并很快就买了。不知道为啥，我挺有成就感的。雨晴有个快递也是帽子，就是龙哥不可能戴的那一种，可可爱爱的，哈哈。</p>
<p>我们一起吃饭，回宿舍那一路，也特别好笑。静静子不想走路了，我们几个想走一走，于是她头脑风暴想出一条路径最短的路。雨晴也是认真的觉得静静子想出来的路不是最短的。两个执着的人展开了一场空气数学的辩论，辩题“我找到的路是最短的”！</p>
<p>每周三一起去听课这一天，是我一周中笑得最欢的一天，很喜欢跟他们在一起玩呀、闹呀、开玩笑呀，互相加油打气呀，是个连续剧就好了，连续剧也有剧终呀，那就写下来，慢慢回忆。总结，真是开心的一天。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>情路坎坷</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/11/01/peng2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/11/01/peng2/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>距离上回说，要好好在一起，不要闹了。这才刚过去一个月，那种难受又一股脑侵噬回来了！</p>
<p>我不想理会自己这种较真，可是越不想理会越是在意，越想摆脱越逃脱不掉！我真的不想去计较了，可是在情绪的洪水面前，我是如此无力，我被冲击得体无完肤。</p>
<p>我已经在图书馆的沙发上睡醒了，但是陷进情绪里，根本不想起来干活。一有微信弹窗出现，我就点进去，想看是不是狗子给我发消息了。不是的，有点失望。是的，疯狂问他，这和我有什么关系。只要他回我消息，我只追问这一句，他装修他房子跟我有什么关系。</p>
<p>他父母不喜欢我，我很难受。从开始的不喜欢我，到4年后还是不喜欢我，我很无力。他父母的极力劝阻，没有劝退狗子，但是已经劝退我了。在感情上，我是多不喜欢主动，我是多么不想努力搏别人的喜欢。他父母的行为已经激起我浑身的叛逆细胞，我现在听到一点点跟他父母搭边的东西，我就抗拒我就难受我就想撒疯！曾经，他说他家房子怎么怎么弄，我会说挺好的，或者给些看法。现在，他说他家房子怎么怎么弄，我只会说跟我何干！</p>
<p>他父母对他说，我给你买房，你竟然不听话，找了一个我不喜欢的女孩，我要收回，我要回农村。</p>
<p>显然，他父母觉得这个房子是给他结婚用的，他们不喜欢我，所以他们不希望我住里面。其次，他们觉得他们为了他儿子可以网开一面，勉强接受我住里面，那也是对我的恩赐。那这个房子跟我有什么关系，要么没有资格，要么寄人篱下。那为什么要告诉我关于这个房子的事情！跟我有什么关系！你想怎么装怎么装，告诉我干什么！</p>
<p>我真的暴躁了！</p>
<p>狗子说，他跟他父母吵了几次，现在已经不再说这个事情了。可是那又怎样呢，伤害已经发生了。我的世界里只有0和1。要么全部，要么都不。他父母不可能得到我的尊重了，我不会尊重他们的，我脑海出现的景象都是，分家，AA，他父母这辈子休想见我一面，要看孙子带走，拒见。</p>
<p>我真的有精神洁癖，一点点“践踏”我，我都想疯狂远离，要我强行忍受我会死掉。</p>
<p>其实我不想狗子为难，可是他不为难我就要为难，我能怎么办。想家，想见热热闹闹的人，想爱我的人，立马买票回家。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>再添把柴</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/10/29/peng/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/10/29/peng/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>与龙佳鹏谈朋友相处3.75年，他父母还不知。</p>
<p>我：你父母知道我们在一起吗？<br>
他：知道我有女朋友，我没说是你。<br>
我：什么时候知道的呢？<br>
他：前两天。<br>
我：为什么没说是我呢？<br>
<code>（曾经刚在一起的时候，他说过遭到父母强烈反对就没有再说了。）  </code><br>
他：&hellip; &hellip;<br>
我：为什么？给我一个理由。<br>
他：&hellip; &hellip;<br>
我：给我一个理由。<br>
他：&hellip; &hellip;<br>
我：理由。<br>
他：那我今天就去说好吧！<code>（急了）</code><br>
我：我不是让你去说，我想知道他们问的时候，你为什么不说。<br>
他：&hellip; &hellip;<br>
<code>（我俩沉默了很久，我挂了电话。过了半个小时，他发来微信消息。）</code><br>
他：我说了，想听真话还是想听假话。<br>
我：我不像你，像个懦夫，真话。<br>
他：真话就是，没工作压力大，身高影响基因，不听父母话。<br>
我：挺好的，也是实话。<br>
他：不要说我没帮你说话，我都讲了。父母的观念一下难以改变，我早就知道这样的一种结果。<br>
我：谁不为自己考虑了，可以理解。我也不需要你帮我说话，我不过是想看看你能为我做到什么程度，难改变就难改变，我也没想改变，固守一辈子的观念我怎么可能改变，十多岁小孩的观念都难改。<br>
他：我也是，我也没想改变他们的，我过我的，他们过他们的，我的生活我自己做主，结果我早就知道了。<br>
我：他们怎么又知道我不听父母话了？<br>
他：说我不听父母话嘞。</p>
<p>他：所以我选择不说，让你把气都出在我身上。<br>
我：</p>
<blockquote>
<p>我是要你给我一个理由！理由！搪塞的理由，我不要听 OK！我必须从事情上看出你的态度！我考量的是你！虽然你父母我也择不掉，如果你真的够我放心，我不会介意，如果没有，我就会非常介意。我不想互相委屈，我讨厌活在别人的期待里！那里太热太煎熬太难受！小时候要活在父母期待里，研究生要活在老师期待里，妈的，谈个恋爱要活在对方父母的期待里！我累了，出身我不能改，以后的生活我可以改。</p>
</blockquote>
<p>他：我的问题。<br>
我：</p>
<blockquote>
<p>这个问题逐渐变得重要，是因为我要毕业了，是一个去向问题，我足够爱你我会想去湖南，但是你那里不够安全我就不想去。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>现在对我来说，去你那里意味着我要面对中国最大的难题就是婆媳问题，我不可能不靠他们带一带孩子，也不可能不让孩子不叫爷爷奶奶，我也不想假惺惺地维持和睦。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>去你那里对我来讲，未来的路肉眼可见的难受，我知道我可以承受得起，但是又能换回多少理解，别人看不起你就是看不起你，做再多还是看不起，就跟唐丽华碰到的一样，她和她老公父母双方就没看对眼，婚后好过吗，不好过，樊妹妹也是，现在离婚了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我渴望真情真爱真包容，我渴望温暖其乐融融，我想要的很简单，但是我遇到的都是这样挑你就像案板上的肉，嫌瘦又嫌肥。</p>
</blockquote>
<p>他：嗯咯。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>举国同庆</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/10/09/vacation/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/10/09/vacation/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>有些情感要趁着最丰沛的时候记下来，不然就淡忘了。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>马上要到国庆节了，内心还不敢飘起来，但也是待飞的风筝。</p>
<h3 id="1-2号">1-2号</h3>
<p>开始放假头两天，我跟大哥老老实实地呆一起，各搞各的数值试验，闲余一块吃吃饭，解个闷。那时还正值我情绪的低谷期，我在大哥面前讲诉自己悲惨的境遇，大哥拍拍我，说：“没事，我理解，会好起来的。”抹干眼泪，我将数据认真地总结了一下，做个相对完整的报告，发给老师，准备回家。</p>
<h3 id="3号">3号</h3>
<p>这天做了两场核酸就为了检查结果可以早点出来（进站要有检测报告），能让我赶得赢回家赴高丽丽的约，她4号就要回广东了。在北站的门口找了家肯德基店，吃点东西，看了看老师的回复，继续按照老师的批注修改自己的程序并运行。在做事中，时间过得很快，下午三点半也很快就到了，登上回家的动车，真的很开心很激动，而且有想见的人，很雀跃。一下车，到家，洗个澡，就见上了高丽丽。我们聚到深夜，其实也没干啥。我很开心能陪她挑婚纱，（其实她早已经在外面的婚纱店订好了啦，这是我人生第一回参与，感觉很新奇），看着她老公对她的照顾，真的挺感动。高丽丽还带我探了一家新的烧烤店，味道超棒，心中已经订好下次回来，还要来这。我们两姐妹吃完之后，已经深夜了，还去压马路，哈哈，可以这样放松自己，丢掉什么早归什么养生丢掉压力，我精神上真的得到了拉伸，痛快淋漓。</p>
<h3 id="4号">4号</h3>
<p>在家休息了一下，跟老弟聊聊天，超级希望我有透视眼，看看他大脑到底在装些啥。不过跟老弟交流，我也是有收获的。我们一起把牛顿爷爷的公式，换了种理解，并觉得在理。
$$v = at $$
<code>$a$</code> 本来表示加速度，属于微小的变量，积累了一段时间以后就反应在速度上面，速度是可以感受得到的。那我们是不是可以认为，<code>$a$</code> 表示努力程度，<code>$v$</code> 本来表示成绩（成就），努力是看不见的，成绩是看的见的，只是努力一点时间也不能立马反应在成绩上。如果成绩是固定的，那么我们可以选择两种方式，提高努力程度<code>$a$</code> 或者延长努力的时间<code>$t$</code>。我觉我弟人也不是很蠢，就是呢，在15-18岁的危险年龄段里着了心魔，失了智，毕竟他也能说出
$$v = a_1 t_1 + a_2 t_2 + \cdots + a_n t_n$$
这种深刻的东西，还知道累积效应呢，我在他这个年龄，我可不懂。</p>
<h3 id="5号">5号</h3>
<p>同样在家休整，天变得太快了，我可太冷了。我跟老妈想要床厚被子，她扔给我一床被单；我陪她去散步，穿件毛衣，她说你这样穿我就不跟你一起散步了，外面哪有人像你这么穿。真的是后妈好吗。上山的风很大，我们掉头就往有建筑遮挡的体育广场走去，头也不回。到了体育广场的跑道上，老妈说，跑起来，我说，你跑得动吗？她说，看不起谁，我才50岁咧！喔唷，真的傲娇好吧。她带我去压腿，走进有运动器械的场子，我就感觉她跟幼儿园小朋友进游乐场一样的，熟道。她说，这个高度，你抬得上去吗？我抬上去了，然后就看见她努力抬自己的腿要搭上去。她又自己跑去单杠那里，双手握杆，很享受地很熟稔地任身体在空中前后摇摆，我看出来一种坐秋千的感觉，风吹在她的薄纱上，她像飞舞的精灵，不是50岁老太太。体育广场也算是祁东县一个小商业圈，因为人流量大，边上很多店铺，近来宽松的经济政策，许多小商小贩也来这摆个小地摊，我从未见过老妈在外面买东西吃，她总说不卫生，今天的她吃得格外不惜命，她还说明天秋阿姨（我妈的妹妹）会住我家，她要带秋阿姨来玩。她言出必行了，第二天她给在家的我打电话，说，“我和秋阿姨在这里吃花甲粉，你要不要来？唐欣康（我弟）我就不管了，你们也别管我们了。”好的，老妈，你去玩吧，开心点。</p>
<h3 id="6号">6号</h3>
<p>这天上午呢，在路宽车少的地方练了练自家的车，熟悉了一下车的性能，日后用车就方便了。晚上呢，跟香看了场电影《万里归途》，算是跟过去不愉快的我俩道别，向快乐的我俩进发，好朋友要(互相)珍惜。</p>
<h3 id="7号">7号</h3>
<p>这天是亮亮（表弟）的婚礼，在衡阳市里办酒席。练车派上用场了，可以护送老妈和秋阿姨，很开心。长途开车容易累，先天睡得饱饱的，哈哈，对生命负责。婚礼现场很漂亮，新娘很漂亮，饭菜很香。我真开心自己长大了，懂事了，能体会到目之所及的一切都来之不易，希望大娘（我妈的姐姐）在天有灵，能看到这一切，得到慰藉。</p>
<p><video preload="auto" controls="" autoplay="autoplay" name="media"><source src="/videos/亮亮大婚.mp4" type="video/mp4"></video></p>
<h3 id="8号">8号</h3>
<p>赶最早的高铁返程。每一个选择都需要勇气，进取需要勇气，放弃需要勇气，在一起需要勇气，断舍离需要勇气。祝福我的朋友们、家人们都有勇气做出自己的选择。这个国庆，我花光了我所有的勇气，奔赴祁东，奔赴每一场见面，我很开心，我愿意为我的行为（不学习）买单（回来好好学）。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>支离破碎的感情</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/10/02/life/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/10/02/life/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>我真的是感情粉碎机，好好的感情被我整得稀碎的，亦男孩亦女孩。我承认我做的不好，也有点得理不饶人，同时我真心觉得我得改。</p>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="事故">事故</h3>
<p>先说跟一个男孩的故事。没有前情介绍，真的很难讲述矛盾是如何达到巅峰的，可故事确实不怎么新颖，就是女生侨情的戏码。女生（我）觉得男孩平日很忙，但是闲下来的时候也不找她，女生控诉的话呢，男士就说女生不理解他，他已经够忙了。于是，女生觉得自己默默支持他的工作，支持他工作之外要陪伴父母，陪伴父母之外要有私人空间去跟朋友聚餐，结果男生并不领情，就越演愈烈地埋汰男孩很多很多，男生崩不住责怪，也很难过。女生不舍，想想一厢情愿难受，提了分手，男生不舍，想想被怼难受，同意了。</p>
<p>再说跟一个女孩的故事。没有前情介绍，真的很难讲述中间的百转千回，可故事就跟男孩那个故事那么像。也是因本人侨情而生的一场场大戏。大致过程就是，说者无意，听着有意的事。初中15岁，乡村中学，体育课，后操场，我与好几个同学一起约着翻过那座山头，我喊她一块，</p>
<blockquote>
<p>女孩说，我希望你跟我一个人玩，不要有别人。我听了，并觉得这个女孩好像对我不一样耶，嗯，我要把这个女孩放在特别的位置。</p>
</blockquote>
<p>参加工作24岁，祁东县，很随意的一次交流，</p>
<blockquote>
<p>女孩说，你的好朋友都是你的好换来的。我听了，并觉得自己一厢情愿别人并不领情，要不是当初你一句话（第一次被重视的感觉），我可能也不会那么认真吧。拍大头贴是你，写信是你，第一个记住的生日是你，放在床头的合影是你，冬夜在火车站等待是为了你，在你家浪迹从天亮到深夜还不回自己家，想到第二天可以见她先天晚上兴奋得失眠，有一次国庆节也是想早点跟她见面还跟校长大吵一架，整个学校都回荡着校长的怒气（校长觉得当班主任的必须守到下午最后一节课结束才能走，可是我想赴上午的约，越早越好。校长是敬业的，请原谅我年少不懂事，横冲直撞。）&hellip; 我做这些我是快乐的，可是这样的评价一下子浇灭了我的热情&hellip; 什么，原来是我的一厢情愿，人家都觉得这个人干嘛对她这么好。<del>有病呀。</del> 有一种悲伤无以言表。</p>
</blockquote>
<p>放暑假26岁，我回祁东，</p>
<blockquote>
<p>女孩说，我第一时间来看你。我听了，并觉得很开心很期待。我第一次克制自己去找她，我想知道如果换作她主动，我们会怎么样。机缘巧合，她得先跟男朋友见面还去了长沙。长沙回来以后，说太阳太大，晚点再见。我整个人都回来半个月了，可算是因为要见另一个共同的朋友见面了。我想，如果是我的话，可能什么都不在乎就冲去见面了吧，果然还是自己一厢情愿了，当我坐实了这样想法，友情的小船开始跑偏了方向。</p>
</blockquote>
<p>我是想让我的朋友做自己的，我不能让别人按照自己的心意走，但是又不想自己总是做一个付出的角色（其实我喜欢付出的角色，看到开心的笑容，我很开心呀，当你觉得自己付出有点多余的时候，就有点往回拉住自己），她有很多热闹的朋友，对给做饭，为她唱歌，都挺好的，她也不是说很需要我，我只是她一个多一个不多，少一个不少的朋友，没那么重要，在这种情绪下，逐渐就想淡出她的生活。</p>
<h3 id="要命">要命</h3>
<p>故事到这里就跟男孩故事就完全一样了，女生说分手，可能是反话，（效果有待商榷），我说淡出，可能也是反话。不然，男孩打来的电话，我干嘛要接，女孩提出的见面，我为什么要赴约。</p>
<p>问题的关键就在这里了！！！我并没有想清楚，我自己说了那些话是为了什么。是为了撒气？为了理解？为了好好在一起？</p>
<p>我是接了电话，我赴了约，可是语气冰冷，表情冷淡，嗯，真觉得别人欠自己一百万了🤦‍♀️，我是个演员吧。其实内心很开心又不想表现出来，给人一种要死不活的感觉，真演员实锤了👍。可见，当得到对方理解时，我并没有忘掉自己，并没有积极配合解决问题，而是一味沉浸在自己的世界里，觉得自己不想做那个被辜负的人。</p>
<p>我没有仔细去想，我在乎这个朋友吗？我是希望被理解，那我理解别人了吗？是的，我在乎，但我没有去理解他们。既然我在乎，应该不希望他们也受伤呀，我干嘛不见好就收呢，还自顾自话地宣泄自己的小情绪，而没有考虑对方的感受，当对方理解自己的时候，我还得理不饶人。</p>
<p>老妈说，你这个犟脾气是随了你爸了。你看你爸那样对我，我开心吗？他对我也很好呀，不好我们不会在一起呀，但凡我有一点不温柔，他就目空一切不理人，这样是相互折磨呀，你不喜欢人家可以，你别折磨别人呀！我到了知天命的年龄了，忽然就知道生命里什么是最重要的了，不要斤斤计较，人要有柔度和宽度，要开心，日子过一天少一天，要留有美好的回忆。（忽然我就甩锅给我爸了，我真是贴心小棉袄。）你不是总说你们老师很通情达理吗，你怎么不学一下。当初在能一起玩，你是欣赏这个人的，即使要分开也不要伤害人家。都是小事情，换位思考一下。</p>
<p>老妈对我说的话，可以说是惊醒梦中人了。对，我不能这样子🙅‍♀️，好起来，强起来，唐洁，去道个歉吧🙋‍♀️。</p>
<h3 id="回信">回信</h3>
<p>收到两封来自受伤姑娘的信。这里给姑娘好好解释一下，不带情绪地，真诚地，像老妈说的珍惜地，回信一下。</p>
<p>2022年9月25日她写到：</p>
<blockquote>
<p>每次都能聊很久，聊生活百态，聊当下的迷惘和不开心。</p>
</blockquote>
<p>谢谢你的陪伴，在我落寞的时候。我就是嘴硬，不愿意告诉你，你打电话来，问我是不是哭了，在干嘛，我就很gin地说，没什么，小事情，你不打给我也行，打给我也行。我怕自己承认开心很丢人，承认被你猜中心思很丢人～～ 老脸一红～～</p>
<blockquote>
<p>以前总开玩笑说:找不到男朋友是因为桀把男朋友能做的事情都做了，该是怎样的幸运才能遇上这么好的姑凉，给我很多很多的惊喜和耐心，一路走来护我周全。我喜欢信件，然后家里就开始储存来自桀的信，再次打开信件以及一切与她相关的回忆夹子都是无尽的感动和欣喜。</p>
</blockquote>
<p>谢谢你还记得，你思故我在。能为你做些事情，很开心。</p>
<blockquote>
<p>时间地域思想变化都能影响人的感情，我不敢打包票说这段友谊能一直很好的维持到老年不发生一点变化，但是我希望老之将至的那天我们还能牵着手像孩子似的一起漫步。</p>
</blockquote>
<p>看我能不能活那么久，如果我能，我一定还会来看你的。</p>
<p>2022年10月1日她写到：</p>
<blockquote>
<p>最近跟桀聊天其实有些吃力，我不知道哪一句会触到她的逆鳞，我不想再因为自己的言语或者行为让她觉得有情绪。</p>
</blockquote>
<p>尽管吃力，你还接我茬，真滴不好意思啦～</p>
<blockquote>
<p>以前我总会在自己看到或想到一些现象的时候片面的得出自己的见解和结论，有时还会把这个结论拿出来跟桀讲，大概是两个人本就有不同的立场和思维，所以造成了很多时候她并不赞同我认为的点，且一定要想办法证明我想的是错的。这个证明可能是当场，也可能是后来某一次的聊天中。时隔很久再去聊自己的随口一说其实有点不知所措，那时的我并不知道我随口的一句会让她思虑那么久，甚至于困扰她那么久。即使有这些插曲，她还是一直对我很周到，在生活的方方面面。我其实一直不敢相信那么阳光善于交际的人其实内心是抗拒交际的，我也一度认为我和她的其他朋友没什么不同。但是她就是做了很多我不敢相信朋友居然可以做到这个份上的事，甚至于我的父母哥哥都要过来跟我讲对人家好一点，一般朋友做不到这种程度，遇到了你要珍惜。</p>
</blockquote>
<p>谢谢叔叔阿姨哥哥看得起～</p>
<blockquote>
<p>或许是我慢热，也或许是我本就防范心很重，但即使这样的我也开始意识到她对我跟对其他人是不同的。我不止一次觉得简直是行了大运才会遇上一个这么真心的朋友。确实在这段关系里面她付出了很多，而我做的很少，等我慢慢意识到我也把她放在很不同的位置上的时候好像一切又都变了。我想像她曾经对我那样去对她，其实很多东西我不会，都是慢慢学来的，对她好也是一样，从她那儿学来的。她很不赞同我的这种做法和说法，也不喜欢我说别人对她好是因为她对别人好换来的。确实是我用词不当，怎么能说友情可以进行交换呢，两个人能走到一起肯定是因为欣赏，因为喜欢，因为磁场一样。</p>
</blockquote>
<p>谢谢理解，我只是希望我们是双向奔赴，不是委屈了你哦，也不是我一厢情愿啦～</p>
<blockquote>
<p>相处的这些年里我们从没有大吵过，但是很多不满的情绪其实在发酵，发酵到去年暑假直接就爆发了。而当时的我并没有感知到她的情绪变化是因为我，只以为是因为她到了新环境，因为论文之类的而情绪压抑。她认真学习或者做自己事情的时候我向来是不敢打扰的。渐渐的在聊天中我知道了她切换上了勿扰模式。我也是那时我才发现原来我的行为和语言让她情绪波动那么大过。</p>
</blockquote>
<p>其实她找我很开心的，我敢说，她要是找我，我可以什么都放下，先奔赴。我也不想很客气那种交往，太客气了就感觉还很疏远。</p>
<blockquote>
<p>陆陆续续的聊天里，我以为我们已经把之前的不愉快聊开了，我觉得我更懂她了。甚至觉得这样比以前那种从不吵架，甚至玩笑都很少开的状态更好了。近来我发现我又想错了，她不止一次的讲过她现在对我是没有任何期待的，已经从我们曾经的关系里脱身了。当时听只觉得确实是我之前错的离谱，现在我得多多表现才好，我们一定会比之前相处得更好。我不想失去对我来说很特别的朋友。</p>
</blockquote>
<p>这段话也是我的心声啦，只是呢🥺，我介个人，有点得寸进尺，简单粗暴点，叫做“作”。</p>
<blockquote>
<p>这一两周我们还是会时不时的聊天，可能是微信文字没有表情，能一边玩笑一边聊天了也一度让我误以为我们关系已经缓和甚至比以前更上了一个台阶，猛的发现其实不然。</p>
</blockquote>
<p>其实，我跟你说了，我已经找回那种跟你在一起玩的感觉，轻松的，自在的，无所顾忌的。但同时呢，这次关系的重生呢，自己又不想啥都顺着你的话说，有一点反过来说，因为丑人多作怪吧，不做榜一大哥了，因为你有那么多对你好的朋友，我想尝试做你朋友圈中外圈最边缘的那个，既没有脱离朋友关系，又很讨打的那种。玩着玩着，有点玩脱了，出现了下面你说的悲剧。</p>
<blockquote>
<p>戳我的次数越来越多，也越来越直白，直白到一次告诉我说:“你现在就是我的普通朋友，不需要把你的善心用在我身上，我想要倾诉可以有很多其他人，并不是只有你可以。”</p>
</blockquote>
<p>这句话发生的背景，这不是正好是我分手的当下么。解释是苍白无力的，但我还是要努力解释一下，表个态是应该的。第一，我曾经说的是，把你放在闺蜜的位置难受，放在好朋友位置上我更舒服，不是普通朋友😶。第二，你说“你扛不住会来找我的”，我有一种傲娇在里面，我觉得自己又被拿捏了，我确实是这样，我难过的第一时间会想到你，你看我又嘴硬了，说自己可以找别人，其实，我找谁嘛，谁有空搭理我😑，长大后的我只是更愿意自己消化情绪而不是找人。第三，男孩刚跟我说分手，挂掉电话，男孩就请你来安慰我。我本来想在你面前先若无其事一下呢，后面再跟你讲呢，男孩就帮我把后一项进程提前安排上了，惊喜都没了😐。第四，我当时以为我是很冷静，现在看是情绪，你就理解成，我是讲给他听的，你当时只是传声筒，与你无关😫～</p>
<blockquote>
<p>可以有很多人倾诉排解情绪我其实是高兴的，可是前前后后的这些话串起来我实在没办法再假装高兴，看到的时候难过死了。这是每个人自己的选择，如果权衡之后放在更普通的朋友的位置上能更加的有安全感，那我选择尊重。我前些日子才写下:希望即使到了老年，我跟她还能一起像孩童那样牵手散步。现在我大概是一点信心都没有了。</p>
</blockquote>
<p>😰不巧，我今天才想明白，你昨天就写了。没事，先解释一番，让你宽解一下，然后你再继续选择怎么办，我的心态大概就是，要杀要剐随你了。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>完了，把香惹毛了</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/09/27/xiang/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/09/27/xiang/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>今天学校荷园办美食节，红烧肉碗碗送，蛋糕坨坨送&hellip; 我把盛大的场景录给小香看。小香问：“这是大佬过生日吗？这么大的蛋糕🍰～ ”我说：“没有呢，学校办活动。”紧接着小香说：“她现在每天一碗饭，只是为了活着。”</p>
<blockquote>
<p>嗯，她只是说了一句话，我脑海里却飘过了一大堆话。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>首先，她是我的好朋友，我的第一身份也是朋友，我应该给予关心，问候，以及耐心劝导，比如：“身体重要，还是要好好吃饭”，“你这样可不行呢”。掉头一想，大部分减肥的女孩都是一天一顿呢，比如我宿舍一个妹子168的身高搭个小鸟胃，而且她妈妈是医生，还告诉她晚饭少吃，她就经常性晚上只吃水果～ 也没啥毛病吧</p>
</blockquote>
<p>我回复道：“一顿够啦～够基本需求了～”然后，她说：“不够，我胃不好，三顿得齐全，学校菜实在太难吃了。”</p>
<blockquote>
<p>嗯，她胃不好，确实需要注意，可是我记得她身边的同事都对她很好地，很愿意她去蹭饭的，怎么就一天一顿了呢？</p>
</blockquote>
<p>我问道：“你的同事不是对你很好么～ 让你蹭饭的～”她说：“那是周末，周末才有三餐可蹭，周内只有早餐，虽然一周都在蹭～”</p>
<blockquote>
<p>嗯，那就不是一天一顿了嘛，至少有两顿，不用担心😄。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>可是，都是大人了，为什么不自己做给自己吃呢，要别人投食呢？也不是没时间，而且周末别人做给你吃，周内别人忙才不做，那你干嘛不周内勤快点，做给她们吃呢？</p>
</blockquote>
<p>我问道：“为啥你不想着搞给别人吃呢？”她说：“搞得呀，晚餐煎手抓饼，不经常而已。”</p>
<p>接下来的聊天走向，我承认我有点搞事情了。</p>
<p>我说：“你获得多，付出少。”她说：“我只是饭方面蹭的多，返的少，其他方面还是没得这么夸张噻。”</p>
<p>昂，我说：“那就是交换～”</p>
<blockquote>
<p>因为她曾经对我说，我的朋友都是我用自己的好换来的，我承认我以前对她很好很好很好，送她接她，长途跋涉，从来都很愿意，她生日为她准备惊喜，她喜欢收到信件我封封写给她。看着她开心，我也好开心，她还会表扬我。可是她这样评价我，我就不服气，什么叫换，意思是，她会跟我玩只是因为我对她好咯，我不对她好她就不对我好咯，（好像没毛病但是好难过😫），原来都只是一厢情愿。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我跟她争辩过，如果我不认识那个人，那个人主动来到我的世界，并且成为好朋友，那也叫我换吗？我都还没开始付出呢。她说，那也是你好的气息散发给了那个人，那个人才来的，所以也算。友情的线头不论是谁牵头，只有双向奔赴才有意义吧，为什么要强调是我开头才会有戏呢？真的内伤，明明强词夺理，又很有道理，好吧，我“接受”了这个理论了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>于是，我才说，别人对她的好也是她换来的。其实，我不认同，只是想让她体会这种评价让人不好受。🤦‍♀️天呐，我为什么要这么斤斤计较。</p>
</blockquote>
<p>她说：“那再直接一点：一个愿打一个愿挨咯。厚脸皮也罢，她们人好也罢，反正结果就是我蹭上饭了，算是自私一点，为了身体厚脸皮一点，脸皮在身体面前不值一提。”我说：“反正别人也善解人意，体贴入微，助人为乐，愿意牺牲，就跟曾经的我一样，那样对你好，哈哈，可是我想成为你。”</p>
<p>她说：“你做你自己吧。”我说：“做小香比较快乐～”</p>
<p>她应该生气了，她说听着比较讽刺，说谢谢我。😅</p>
<p>其实我知道她，去别人家吃饭她都会主动收碗筷，认真打扫厨房卫生，平时会跟着去买菜，与人为善，帮同事带带娃，工作认真，受学生喜爱等等，是个很真诚、善良、懂礼的好姑娘～</p>
<p>我会这么讲，纯粹出于自己小心眼，觉得她冤枉我，为自己伸冤，为什么我要这么讲道理呢！认死理就算了，还想要他人认同！ <del>我可太不厚道了，通过这种方式去为自己辩解，可是最好的解决不就是，用他的逻辑回复别人么，这样才能换位思考。</del> 可我是真心想要在知心朋友前面，讲述我不一样的看法，不需要认同，但希望能被听见，<del>这是小时候自己意见不受重视的后遗症吗?</del> 所以我就记下了小九九，不时地找机会重申。我不认为，每个人有义务对你好，我们应该珍惜并正向回馈，我不认为这是一种交换，这只是出于性情相投的惺惺相惜。确实，我这样反讽是不礼貌的，尤其对方是自己的好朋友，更是不应该。</p>
<p>香妹子，您就大人不记小人过吧～ 对不住您了咧～😭</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>领取第一张伴娘体验卡</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/09/06/gaoli/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/09/06/gaoli/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>日子与寻常的每一天一样，到点吃饭。<br>
日子与寻常的每一天不一样，高丽丽给我发消息了。<br>
半年前还没男朋友呢，朋友圈从未有过路透，<br>
平常只说工作比较忙，然后她就要结婚了！！</p>
<p>她说，是的没错，要结婚了，请你当伴娘呀～<br>
我… 我… 我愿意但我更想哭😭<br>
要强行理解这种哭的话，就是高兴与不舍吧</p>
<p>两年前，收到婚帖还觉得干嘛想不开呀<br>
一年前，收到婚帖也是单纯地开心与祝福<br>
现如今，收到婚帖竟然莫名其妙就破防了</p>
<p>一直以为自己交的朋友都没有什么儿女私情<br>
都是狂沙中孤傲的狼 仗剑天涯 快意恩仇<br>
这个妹子就是这样 风风火火 为朋友操心<br>
小小的祁东 她是我快乐大本营 说聚就聚<br>
躺在她家地上 磕瓜子、唠嗑、打滚<br>
班级聚会扛把子 点菜、social、一站式服务<br>
在互相看得见的地方 真心待人<br>
在互相看不见的地方 努力奋斗</p>
<p>她想去更大的舞台 看更大的世界<br>
说走就走 她只身一人 一个女子<br>
选择辞职 去了衡阳 去了深圳<br>
我佩服她的勇气 又心疼她的经历<br>
真好 现在有个人跟她一起分担苦与乐</p>
<p>突然间，很怀念没有忧虑的我们<br>
也知道，肆意挥霍的时光不复返<br>
我们是彼此生命里重要的存在<br>
但不可能永远存在在一起<br>
花开两朵，各自安好，便是很好了吧<br>
为她高兴，喜极而泣，就好像我嫁女儿一样<br>
那个男孩把我的女孩薅走了😭</p>
<p>不能继续矫情了，笑起来😊，祝福她，小高丽。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>发哥带我飞宇宙</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/08/23/tanf/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/08/23/tanf/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <h2 id="发哥的进化">发哥的进化</h2>
<h3 id="2014年的发哥">2014年的发哥</h3>
<p>自大学毕业，出自对自己的不满意，我没有联系过自己班上的同学。会与发哥有联系，原因第一可能是同学关系比较远，属于校友，非一个班级，他不太清楚我的过去，这样我就不会总回想起自己在186班不堪的成绩；原因第二可能是他很真诚的与你交流，包括他喜欢一个女孩的心情以及失恋的心情；原因第三肯定是我对发哥是欣赏的，他做到了我做不到的，想到了我想不到的。那时，他分享了一个他的目标给我看，对我也有很大的激励作用。他写道<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup></p>
<blockquote>
<p>自己想要 我就是我所谓上帝。宇宙即阿拉丁神灯。我生活在我所创造的宇宙。我想学会日语,说一口流利的英语。我想精通黑客技术。我要成为计算机高手。我想要有无与伦比的自信。我想记忆力超群。我想乒乓球全校第一。我想拥有无比强壮的身体。完美的肌肉。我想要变得很有条理的人，每一件事都是。我想要变成干净帅气阳光的男孩子。我想要变得做什么都很顺很简单。无论是玩游戏，下象棋，学习，只要我去做我就，能成为最好的。我要清楚的了解与我有关联的一切。我要我的眼睛恢复正常。我想获得奖学金和其他的收入。我想不再孤单，心里一直怀着她，不忘一刻。神灯啊，这便是我的愿望，去实现。</p>
</blockquote>
<p>这时期的他，已经可见一斑非常超群了。而我就是结合他的实际与自我对比，我只想竖起大拇指说优秀。他那时还是接点地气的，偶尔说一下大学生活，他说他的室友们都在高中就学习大学知识了，有没有用他也不清楚，毕竟他没学过。</p>
<h3 id="2017年的发哥">2017年的发哥</h3>
<p>这时期已是大四，我在祁东启航学校实习了。断了的联系不知怎么又很自然续上了。可是，明显感觉他完全不一样了。他进化了。他问我“你是‘唯物主义’还是‘唯心主义’，你是‘有神论’还是‘无神论’？”他抛出的问题和观点让我应接不暇，我还个个都答不上来，只能认真地听牵强地理解并给努力搭上两句。他说，他信奉有神论，他说，世界上有很多科学还无法解释的事情，他说，神话也许是真的，他说，迷信或许是走在科学的前面<code>$\cdots$</code>，他说，你相不相信你生活的世界是个梦，他说，你信不信你摔跤是另一个时空的有人故意为之，他说，你知道说一次谎就是在另一个时空杀了个人吗<code>$\cdots$</code>，他说，你知道每一个念头都是一个你吗？他说，你会打坐吗？他说，你知道人有几个脉轮吗？他说，你相信看自己手看久了能看到光圈吗？<code>$\cdots$</code></p>
<p>谁知道为什么过了五年，我还会对这些问题记得那么清楚，大概就是当时太震惊了吧。我说，那你会打坐吗？他说，会，而且就在家人面前他也可以做到。我说，你的家人能接受吗？他说，接受，他会当着家人的面打坐并且时长越来越久。以当时的自己，这些都是超出我的认知的，我很诧异。我觉得打坐那不是和尚干的事情吗？他为什么会迷上这个呢？他很耐心跟我解释，有很多人花钱闭关就是为了打坐，打坐可以静下心，听自己的呼吸，增强自己的感受力，比如空气中的气流速度，当你恢复正常的时候，更能感受到平凡事物的快乐，比如，吃肉时回荡在嘴里的甘甜。我大为震惊并觉得有道理。</p>
<p>集中在这段时期，我很愿意跟着发哥的眼睛，拓宽自己的视野，虽然我确实不懂但我觉得好奇并尝试理解。他说，梦是个神奇的东西，也许梦是现实。你做梦的时候就去到了另外一个现实，所以两个人做梦可以做到联机，你出现在他梦里，他出现在你梦里，你们在梦里互动，不过这需要练习。或许，你还可以在梦里飞到宇宙任何一个地方，任何一个你想见的人身边，看看他/她在做什么。</p>
<p>他分享了一些书籍<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup>或者视频资料<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3</a></sup>以及他的部分日记<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4</a></sup>，我已明显感知到，我和他不在同一层级，他自由了，精神可以脱离肉体飞向宇宙了。我虽不能完全理解，他也自嘲说是怪力乱神，但可以用他自己的话表达我作为听者的心态，就是<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref">5</a></sup></p>
<blockquote>
<p>自己认知不到的，不等于别人都认知不到。
自己做不到的，不等于别人都做不到。
没有做不到的，只有不知道怎么做的。
自己不知道的，只能怪自己无知。
自己搞不懂的，只能怪自己愚昧。
自己做不到的，只能怪自己无能。</p>
</blockquote>
<p>我不懂，我可以不说话，也可以尝试接受，多一种理解世界的方式。</p>
<h3 id="2020年的发哥">2020年的发哥</h3>
<p>好奇怪，在我听了很多奇特又厉害的言论之后，我们的联系很自然地恢复沉寂了。直到这一年，我编程遇到了问题，我向发哥求助，他一句话“代码发过来”，就帮我解决了问题，于是又断断续续联系上一点。他还告诉我学习Python对我的专业有好处。我真的学了，真的有很大的好处，可以完成很酷的事情。他告诉我</p>
<blockquote>
<p>目前，业界做数据分析要么是计算机的，理论不扎实，要么是数学的，工程能力不行，你可以加强工程能力。acm题刷起来。</p>
</blockquote>
<p>我刷得慢，太慢了，他给我支招</p>
<blockquote>
<p>多看看讨论区里面的题解，同一类的做几次就会了，不要自己一直自己去想，要多学习。一开始，模仿，抄，理解，这样节约时间。</p>
</blockquote>
<p>我听进去了但是确实没做到，写论文的压力实在让我没有腾出心思。但我真的感兴趣，待我清闲点，作为兴趣我会再捡起来的，嗯。
我还跟他PK单词，我赢了，还跟他嘚瑟，嘚瑟完又觉得羞愧，觉得自己班门弄斧，他宽解道</p>
<blockquote>
<p>没事，就是要多嘚瑟，否则人生的快乐哪里来呢。否则努力的目的是为了什么呢。再说了，我们是朋友，在朋友面前嘚瑟，有什么不可以的呢。</p>
</blockquote>
<p>我人生遇到了一个心魔，我无法解决并且因此快抑郁了，我真的没有办法了，我想到了发哥并向他求助。他问了我号码并在他空闲的时候打给了我，我描述完问题之后，被他一句话就治愈了。他说</p>
<blockquote>
<p>他刚到一个地方，什么都不会也碰到过这样的情况。</p>
</blockquote>
<p>我一听，人家碰到问题也没我这么大反应呀，不也是解决了么，何况别人做的比我做的还要难。他解开了我的疙瘩，并提出建议，我照做了，我变好了。半个月后，发哥还特意发消息做了个回访，问我好了没。我开玩笑说，我出院了。</p>
<h3 id="2022年的发哥">2022年的发哥</h3>
<p>发哥是很正义很温柔很倔强很特立独行的男孩，我知道他在哪都别具风格，都能发出不一样的光。</p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="/images/Tanf.png">图片1</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p>链接: <a href="https://pan.baidu.com/s/11-BGI7yArnmWWjSh5xVf4g?pwd=w90r">https://pan.baidu.com/s/11-BGI7yArnmWWjSh5xVf4g?pwd=w90r</a>&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:3">
<p>主题大概是关于&quot;灵性科学&quot;，探索科学还没能解释的事情，可参考<a href="/images/Tanf4.png">图片</a>。&#160;<a href="#fnref:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:4">
<p>我管理资料的能力太垃圾了，加之记性又不好，着实不能回想起他写的有趣事情且找不到记录了。&#160;<a href="#fnref:4" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:5">
<p><a href="/images/Tanf2.png">图片2</a>&#160;<a href="#fnref:5" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>假期第一次约香</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/08/06/xiang/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/08/06/xiang/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>昨日谢邀刘兄 今日却约见了香🤦‍♀️<br>
真的是好气人的行为🤦‍♀️<br>
我能给出的官方解释<br>
可能就是<br>
昨天我将憋了10天的引言部分完成了<br>
好心情才冒出点芽尖尖🤦‍♀️<br>
刘兄肯定说 昂 唐洁你大爷🤦‍♀️</p>
<p>虽然会被刘兄吐槽 但是美丽心情是挡不住的<br>
这也是我回来一个半月了 第一次约香香<br>
之前她约了我 我心思不在 也拒绝了🤦‍♀️<br>
我的好朋友都让我做自己 太感动了😭</p>
<p>下午我给香发消息 约一下<br>
我们一拍即合 她带了她喜欢的桥头排骨<br>
随后我们一起点了奶茶 还看了电影《独行月球》<br>
和好朋友玩耍 还遇到沈腾的电影<br>
什么烦恼都忘光光了<br>
只顾着开心了 看完电影已是晚上九点了<br>
又嗦了一碗花甲粉 快乐的时光那么快<br>
挨近中元节 香的母亲打电话来<br>
关心她 让她早点回家</p>
<p>不舍 但成全别人 莫让人为难<br>
毕竟我不是曾经那个少年<br>
还期盼着别人为你赴汤蹈火了<br>
但我依旧会刀山火海为朋友<br>
(可能因为我比较闲 没人管我<br>
有个事需要我 也挺好 乐意效劳✌️)</p>
<p>总结，蒸香牌快乐喷雾。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>刘兄邀约</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/08/05/liu/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/08/05/liu/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NTI4NTc0MDlmaXJlX2Nsb3Vk#/">刘兄</a>喊我出去吃中饭 我拒绝了<br>
真朋友嘛 他会让你做回你自己<br>
跟熟悉的朋友就不用很客气很拘谨<br>
彼此轻松舒服就好了</p>
<p>确实 能聚的机会是很少的<br>
他现在是校董 还学着当爸爸啦<br>
事情是会很多的 加上他对自己的生活要求高<br>
我猜测平日还会学习、出游之类的<br>
那肯定是生活充实阳光啦    <br>
这回也是我将他卖给我的车 转卖给香了<br>
但是当时没有过户到我名上<br>
现在他回祁东来 正好跟香把手续办了<br>
想着来都来了 顺便喊我一起吃个饭<br>
但我拒绝了 拒绝的理由好浅薄<br>
不太有心情出门</p>
<p>可是 不论我去没去<br>
他都是我一个重要的朋友<br>
一个曾经罩我的大哥<br>
这次硬拒了饭约<br>
我知道他是有大气度的人<br>
不会记我小九九的<br>
果然 他还让香给我捎了大袋零食</p>
<p><strong>他是个年少有为、初生牛犊不怕虎的人</strong><br>
大学时期的我想着怎么打工挣碎钱<br>
人家已然能当店长 是个小老板了  <br>
17年毕业后成为某培训机构创始人<br>
带着几号人很有激情地创业<br>
我分别在2018、2020年暑假去他的机构帮忙<br>
前一次发了三千几 后一次发了一万<br>
可见跟着老大有肉吃<br>
他说</p>
<blockquote>
<p>我只是想实现自己的人生价值<br>
我挣来的钱可以分文不取 发给员工<br>
只要他们愿意继续干 我就会一直努力</p>
</blockquote>
<p>后面当他做大做强的时候<br>
他也积极去为弟兄们争取社保等等<br>
与此同时 他边创业边考研究生<br>
都做成功了👍</p>
<p><strong>他是个目标笃定、有凌云之志的人</strong><br>
我俩同一年研究生入学<br>
研究生一年级 当我还在努力适应环境<br>
他已咔咔咔 筹办学校完成婚礼<br>
研究生二年级 当我还在为毕业发愁<br>
他已咔咔咔 当上校董生了可爱女娃娃<br>
他说</p>
<blockquote>
<p>我知道我这辈子就这样了<br>
能当一校之长就很不错了<br>
我要是当上校长我就圆满了</p>
</blockquote>
<p>他说</p>
<blockquote>
<p>我喜欢女孩 以后我想生女娃<br>
生女娃我就抱手里自己带<br>
生男娃就给他妈妈带</p>
</blockquote>
<p>您瞧，这人多酷，人生大圆满～<br>
目标都实现了 真好👏<br>
容我这类小虾米再奋斗一百年吧</p>
<p><strong>他是个乐善好施、肝胆侠肠的人</strong><br>
换句话说 他有做企业家的雄心和爱心<br>
微观角度 就拿我个人举例吧  <br>
从高中到研究生  一路来<br>
他像我大哥 我是小弟<br>
他给我很多建议和实质的帮助  <br>
宏观角度 引用他自己的话吧 他说</p>
<blockquote>
<p>他有一天真的有钱了<br>
他会去捐款给贫困的孩子<br>
支助他们上学</p>
</blockquote>
<!--  谢谢他出现在我的高中时期  
因为那个时候的自己不自信          
因为现实的张张试卷分数把我的自信磨得粉碎  
我真的很怀疑自己快自我放弃了都  
尤记得当时我和周志超一起当物理委员   
很多活他都不愿意干了 我就想着 行吧  
我多做点事让会读书的好好读吧   
是的 那时候我都不怎么爱自己 甘为马前蹄  

最为崩溃的一次 是收班级作业  
重点的学生都挺有想法 他们不在乎作业交不交  
他们有自己计划和安排 不在乎外界评判  
自然我也没收几本上去  
物理老师说 唐洁 怎么收这么几本上来咧  
于是 我想着这回我得收上去多一些 别让老师难堪  
可是 没人在乎你的想法   
你说“交作业” 那几句话无足轻重 无关紧要  
就像是一阵风吹过去 空气都不打皱的   
太尴尬了 我要怎么办   
我既不想老师难堪说我办事不力   
又不想大声嘶吼当个“包租婆”凶巴巴地   
是的 伤心的感觉就这样溢出来了  
我在空空的讲台上偷偷抹眼泪  
空气短暂地流动起来了   
有人注意到了 有人催促了  
有人赶紧抄了别人的作业交了  
(这段往事是不想提及的 但是我勇敢了 我想直面它   
现在的我 想伸出手摸摸那时自己 温柔地说 没关系)

我想说 刘兄可能就是坐在下面会注意到的人吧     
至少 他注意到了 有一个女孩下雨天总是不带伞     
发自内心感谢他     
-->
<p>嗯🤔 27岁 成家立业<br>
有自己想做的事 有自己爱的人 真酷<br>
他那样的才华与能力<br>
我学不来但可以欣赏<br>
拼搏 上进 有朝气 在远方祝福他～</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>发哥惊艳亮相</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/07/28/tanf/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/07/28/tanf/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>今天看到发哥少有的QQ动态<br>
当动态还在加载时<br>
我在猜测 发哥会写什么<br>
我猜是一张打卡 打卡时长很长的冥想🧘‍♂️<br>
然而我猜错了<br>
确实是一张打卡 打卡7月跑步100公里<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup> 🏃<br>
发哥的每一次亮相 都是惊艳<br>
都要被狠狠地帅到🤩</p>
<p>发哥是对我而言 是神一般的存在<br>
同龄人给你的冲撞力就像彗星撞地球<br>
明明是一个县的中考生<br>
人家全县第十 我呢 就是正常上个县高中吧<br>
明明是一个县的高考生<br>
人家考上985觉得没考好 我呢 也就名落孙山吧</p>
<p>如果只是听闻他的优异成绩<br>
他不会在我心里封神 不过是佼佼者<br>
一个别人家的孩子<br>
我心中的神 首先是人其次异于常人<br>
首先他与你非亲非故其次他还帮助了你<br>
所以我心中的神也不少 哈哈<br>
但是发哥是榜眼<br>
没有遇到秦老师之前 他是榜魁 😄</p>
<p>18岁 祁东县二中 距离高考最后14天<br>
我和小呆想逃离因高考气压变得很低的教室<br>
来到了乒乓球台看打乒乓球<br>
这之前我从未摸过乒乓球拍 肯定是不会打的了<br>
纯粹出于看热闹 解压<br>
于是 看的场次多了<br>
经常打球的人也都认得脸了<br>
就发现有一张脸 常常赢    <br>
此人球技很炫 很多人都会前来发起挑战<br>
但是他都能守擂成功<br>
我和小呆也会很激动地表示赞叹<br>
后来我知道这个人叫罗谈发<br>
（我从学校的公告栏里确认的 上面都是学校的骄傲）<br>
这是我记忆里 单方面认识发哥的开始<br>
但是我是真的忘记了 第一回说话的场景<br>
我说了什么 他说了什么 是在哪个位置<br>
总之 就是互相认识了</p>
<p>我至今 都觉得很感谢他<br>
他给了我很多<a href="/cn/2022/08/23/tanf/">思考和启示</a></p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="/images/Tanf3.png">图片</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>收到婚帖</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/06/21/wedding/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/06/21/wedding/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <h2 id="祝福">祝福</h2>
<p>《围城》书稿出版后，钱钟书在自留的样本上写道：</p>
<blockquote>
<p>To C.K.Y</p>
<blockquote>
<p>An almost impossible combination of incompatible things: wife, mistress &amp; friend.</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<p>赠予季康</p>
<blockquote>
<p>绝无仅有的结合了各不相容的三者：妻子、情人、朋友。我的朋友，我平日少言但我祝愿你们如钱钟书与杨绛一般恩爱如初。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<ol>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDY3OTE4MTFmaXJlX2Nsb3Vk#/">小雪</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDY0NDE3NTVmaXJlX2Nsb3Vk#/">小丽</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDQ3ODcwMTFmaXJlX2Nsb3Vk#/">叶子</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDkxMTE2OTJmaXJlX2Nsb3Vk#/">小溪</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NTAzNTk3NDZmaXJlX2Nsb3Vk#/">小昱</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NTI4NTc0MDlmaXJlX2Nsb3Vk#/">刘兄</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/p/frontend/creation-platform/app-preview-wedding-card/dist/index.html?cardId=NjgyNjg1MzFmaXJlX2Nsb3Vk#/">铃子</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/p/frontend/creation-platform/app-preview-wedding-card/dist/index.html?cardId=NzIzMzgwMzNmaXJlX2Nsb3Vk#/">亮亮</a></li>
</ol>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
