<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自我 on Tan Jay | 唐 洁</title>
    <link>/tags/%E8%87%AA%E6%88%91/</link>
    <description>Recent content in 自我 on Tan Jay | 唐 洁</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E8%87%AA%E6%88%91/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>胡诌瞎写3</title>
      <link>/cn/2025/06/08/dariy/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2025/06/08/dariy/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>回复我的上一篇<a href="/cn/2025/05/17/dariy/">瞎写</a>。</p>
<p>第一，关于运动，我基本做到了一周四次跳绳。体重逐渐有了轻盈一点的感觉，继续保持。我察觉到自己，只要感觉腰身很多肉就坐不下，想走动，很躁，所以，我要坚持瘦下去。</p>
<p>第二，关于早起，我没有做到，一般是八点半醒来，不是想象中的六点半。工作的时候六点半醒来是很自然的，但不代表真的醒了，只是习惯可以借助外力可以养成。在校当学生还是有的不一样。一方面，醒来要用脑，脑子必须清醒才能任自己拿捏，不然使唤不动；另一方面，图书馆是8点开门，我起太早了，我只能干坐着了，我要配合图书馆开门的时间；还有一个方面，室友回来很晚，早起就要早睡，一个人睡太早，好像有点过分。综合之下，配合图书馆时间，八点到，十点走，十一点睡觉，比较合理。就舍弃六点半起床的念头吧，除非有其他更有意思的活动要早起就再考虑。</p>
<p>第三，关于饮食，我做到了早上两个鸡蛋补充蛋白质，晚上两根黄瓜补充膳食纤维，中午就是干饭补充碳水。这样的结构让我，一天的能量分配是合理的，并且身体是舒服的。晚上觉得馋一点，稍加一小小包的辣条就好了，不会因为饿而摄入太过分了。</p>
<p>第四，关于科研，上回说滚去解决我的异方差问题，然后配合笛卡尔的思维模式，我真的解决了！情况是这样的，我决心解决这个在同方差表现好，在异方差表现差的情况。笛卡尔说，如果你之前的推导可以千真万确地证明是对的，那你就不要再怀疑，一定是你后面出了问题，于是我就检查我的代码。果然，问题出在我的矩阵赋值方式上。比如，生成一个 <code>$ 3 \times 2 $</code> 的矩阵，我希望是</p>
<p><code>$\begin{smallmatrix} 1 &amp; 2 \\ 1 &amp; 2 \\ 1 &amp; 2 \end{smallmatrix}$</code></p>
<p>但是R默认是</p>
<p><code>$\begin{smallmatrix} 1 &amp; 2 \\ 2 &amp; 1 \\ 1 &amp; 2 \end{smallmatrix}$</code></p>
<p>当我将赋值方式改成我想要的样子之后，我要的模拟效果也出来了。这是论文的一个里程碑，也是我运用笛卡尔思维大获成功的心灵体验，我后面会继续阅读笛卡尔的《方法论》，秉持“谁反思，谁总结，谁进步”的理念，尽量多一些感悟，并适时记录一下。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>生命体验</title>
      <link>/cn/2025/06/06/life/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2025/06/06/life/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>这是自己的一点点觉察，无意塑造悲惨的人设博得同情，无意拉踩原生家庭，无意诋毁他人，一切就当作客观事实的描述，一切仅仅是纯粹的自我觉察，虽然避免不了会有鲜明的主观色彩。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>博士申请时，谢导面试向我提问，你为什么想读博士？我的答案之一是好奇心驱动，我想去看看，看看那里的人都在干什么。现在回想起来，这个回答很笼统，并没有很准确说出自己到底想干什么。也许，经过这一年在北师珠的学习经历，我好像有了答案。我想看的不是这里人干什么，而是他们选择如何生活，他们的人生观是什么样子的，我想来领略各色人生，丰富自己的人生色彩。</p>
<p>我承认，我需要了解更多的人生，我才知道人生的可能性有什么，我能有何样的可能性，而不是困在一个很小的行动空间里，变成不快乐的井底之蛙。我想探寻是否有其他的可能性让自己变成快乐的井底之蛙。</p>
<p>中学是我心灵一个很大的转折点，因为我从东莞中学回到老家农村中学上学了。最大的不一样不是因为地理位置换了，而是因为父母不在身边了。那是我第一次体验到自由，完全的自由，彻底的自由，可以放纵的自由。虽然老家学校只有广东学校操场那么大，设备仪器都很落伍陈旧，我初三的时候，学校才有第一台投影仪，高兴得老师给我们轮流去看电影。可是，那破碎的窗玻璃透过来的光是那样耀眼，绕着整个山头漫山遍野地跑，吹过来的风是那样温柔，池塘边上打水漂浮起的阵阵涟漪像极了岸上人的笑容。在这里，我感觉到没有人会为难你，要求你必须成绩多少多少，要求你要做多少多少事情，不爱做可以不做，不会有人谴责你。当然了，我珍惜这份自由，我在享受着自由里享受着学习。</p>
<p>也许，我只说了，转学后我非常自由的体验，把话反过来，那就是，转学后有多自由，转学前就有多不自由。人只关注到自己的得失，对自己未拥有且羡慕的东西过分关注。事先声明，我爱我的家庭，无意攻击，只是陈述。我父母是72年的，非常传统的人，独立、要强且希望获得长辈和同辈认可和尊重的人。</p>
<p>可是往往长辈的观念未必是正确的，同辈的建议也未必是向着你好的。那时候深圳还是渔村，大部份农村小孩都是在15岁左右就外出打工谋生，家族的希望就是小孩挣钱回来盖房子，谁家先盖房谁家就是有出息，还有生儿子。我的家族应该就是在村里最早出头，最有出息的，这是奶奶年轻时就有的荣耀，爷爷是个包工头，别人家要下田干活，我的奶奶拿个蒲扇在院里看着别人干活就好了。我还记得奶奶很骄傲地说过，自己家是村里最早有洗衣机的。那个小小的村落就是小小的井，那个小小的井里能容纳的东西就是那么一点点大，有钱和生儿子。按道理说，奶奶的生活已经非常好了，但不行，还要更好，是什么，差个孙子。我在奶奶的孙辈里排老五，前面四个都是大伯的孩子，都是女孩。这怎么能行，在农村，你很有钱但是没有儿子，也会被村里人嘲笑的，说你家没有香火。所以，我的出生并没有得到奶奶很大的关注，甚至可能带点嫌弃，怎么又是女孩。这是我妈告诉我的，虽然我是奶奶的第五个，但是她的第一个，所以她对奶奶看到我的第一反应很不满意。我妈还告诉我，奶奶为了要个孙子，当时农村计划生育抓得很厉害，生3个已经是超生了，要罚钱，奶奶不在乎，让大姨娘继续生，躲到广东去生，大伯父又是生性爱玩，打牌，不务正业，奶奶就给钱支持，总之，终于第7个是孙子了，也是大伯父的第五个孩子。可是，大姨娘在生下第五个孩子后几年，选择喝农药结束了生命。</p>
<blockquote>
<p>写到此处，我回过头，忽然发现，盖房子是物质层面的，生儿子是精神层面的。房子 再华美，没有儿子，任何人都可以站在道德的高点质检你，俯视你。三人成虎，大家都觉得生儿子重要，你也认可生儿子重要，这个事情就成立了，无所谓对与错。你信了，那就是重要的。你要不信，需要更强的信念。</p>
</blockquote>
<p>没有选择的空间，没有商量的余地，没有包容的胸襟，没有出世的格局，是过不好人生的。生儿子的风吹进家族里每个人的心灵，吹进我爸的心里，吹进我妈的心里，他们也要生儿子。前情提要，在我七岁左右的时候，家庭经历了一次破产，卖掉了刚入住的房子，父母很多摩擦，双方大打出手，不仅仅是因为钱，总之，过不下去了，那么爱我和妹妹的妈妈，气愤和伤心之心之下，一个人去了东莞，后来，老爸带着我和妹妹去广东找老妈。这时候的他们，经济并不是很好，但感情好了呀，那就要生儿子了。我不是不喜欢我弟，只是真的很讨厌这种无脑跟风的行为。人生在世，只活一次，要个儿子无可厚非，谁让他们特别能吃苦，特别有奉献精神，又特别能牺牲和隐忍呢。我妈跟我讲，她为了生儿子中间各种崎岖忸怩的过程，怀上不敢生，怕不是男孩，又堕胎，完了又想生，女性的身体哪有这么经得起这样造的，医生告诉她，已经怀胎五个月了，如果堕胎有生命危险，并且以后再也怀不上。这种狗血剧情，我真的想当场直喷我爸，生儿子有那么重要吗，比你老婆的身体健康还重要吗？要知道，我妈怀胎，不是现代人可以养尊处优地在家里躺着，有人照顾的，实际情况是为了生计，两个小孩上学读书和还钱，我妈即使怀胎也要早出晚归，出摊挣钱，后来生了我弟也是这样的，把我弟背在身上，出摊挣钱，该干的活一件没少，并不轻松。我爸知道情况，也算说了半句人话吧，是个女孩也认了，老天才赐给他一个男孩。这个小小的家也是小小的井，这个小小的井能有分配的资源就是那么一点点多。家里有了弟弟更是转不过来了，放学后的我要担起部份家庭责任，首当其冲就是要去照看那无聊的幼童，带他玩也好，哄他睡觉也好，我感觉自己那么小就要当一个带娃婆，这个角色很是厌烦，可能因为我被迫长大了吧。而且，父母的关注总是在最小的上面，大的就比较边缘，通常是被使唤的角色，家里的一切资源都是优先配给他。比如，为了躲避计划生育的检查，就得说我是别人家亲戚的小孩，在这个家庭里寄养，妹妹也会就此无理取闹，说，你不是亲养的是捡来的。我真的白眼翻出天际。（真的是很小的事情啦，仅仅阐述当时，不代表现在我还耿耿于怀。）（一切资源都是优先配给小的，但并不是说嫉妒我弟资源比我好，同期相比，就启蒙资源而言，弟弟的资源不如我们，因为弟弟的成长条件是纯拉扯大，父母没空去做启蒙教育，我和妹妹的成长是在自己家里好好教写字背诗的，还是有好好启蒙的，只是在这同一时空里，我会羡慕他比我无所顾忌一些。）我除了学习的时候是安静的，其余时候没有个人时间，或者说其余时间只去做一些非个人意志的事情，所以我觉得自己没有玩过，玩得很少，太少，太不自由。在没有弟弟之前，我的父亲还会带我和妹妹去公园散步，打羽毛球，泡图书馆，有了弟弟之后，这些活动都没有了。大学毕业后，我首先参加了工作，我妈在我面前表达，她终于松了一口气，三个小孩，她现在可以少操心一个了。这时候我也会反问她，是不是少一个就更好了，你就更轻松了。她笑一笑，不说话。</p>
<p>纵观奶奶、母亲、父亲的人生经历和人生态度，我真的觉得世界太小了，充斥着争斗和没有选择，对个人的牺牲巨大，我并不觉得他们不能拥有更好的人生，可是他们看不见那些选择，身边没有这样的不一样的存在告诉他们，这样也可以。这是一口不快乐的井。</p>
<p>毕业参加的第一份工作对我的心里也有着非凡的意义。因为自己曾经在农村有过一段快乐的时光，我特别羡慕老师们在那份工作里怡然自得的感觉。他们在那个小小的山窝窝里，开启自己喜欢的人生。有的老师选择每天一部电影，有的老师选择每周读一本书，有的老师选择自己种菜，有的老师选择潜心钻研教材。我看到，同样是一口小小的井，但它是快乐的。所以，我毕业就想找一份这样的工作，然后我轻松如愿了。这个工作在老家祁东县灵官镇大同市村，一口小得不能再小的井。可是，谁懂农村的快乐呀！日出而作，日落而息，每天沐浴朝阳而起，披着星辰入睡，周围虫鸣鸟叫，与世无争，岁月静好的感觉，十分美妙。在那里我第一体验到人生圆满的感觉，第一，我工作了，父母不用为我操心了（等于他们对我没有任何期待和要求了），很快乐，第二，我实现了小时候自由的愿望，我可以想干什么干什么，出去散步跑步，窝着看个闲书，没人会来指指点点，即使有，也在背后不在当面，也无所谓啦。在这里我积攒了很多快乐因子和能量，为了后来奔赴的一程程储备了最充足的精神食粮。当自己对人生满意的时候，我同时还是警觉的，22岁的我还是很有能量的年纪，还是敢拼敢闯的年纪，在这个井里把能量打满之后，还想换一个大井去看看。没错，再次启程出发，去看世界，我看世界的方式，就是继续上学，在上学的途中去遇见。</p>
<p>一路换井，一路遇见。刚启程到了广西师大，遇到改变我人生意识形态的<a href="/tags/%E7%A7%A6%E5%AF%BC/">秦导</a>，是他让我从不自信的状态到了自信，这对我来说是改头换面的变化，说成重生也不为过。没有遇到秦导，我在北师大就不成立，这个不成立是心理层面的，心理不成立就不会有现实的一切。因为秦老师，我也遇到了非常好的师兄，邱T，考人大的时候给我推荐人，问考试资料，落榜再申请的时候，又给我小道消息，可以到北师大试一试，刚到北师大上学的时候，开车接我出站到学校报道，还送到宿舍楼下！真的人太好了。还热情地请我，王YQ，邹YL几个同门聚一下。在学校，有啥好的事情，会优先考虑我，比如，轻松一点的助教岗位就邀请了我，因为这样的岗位占时间少一点对我科研有利（助教是一个学分，必须要做的事情）。我有时候有疑惑，对师兄，我就敢直说，询问心中疑惑，也是在学校有人了，很谢谢师兄给的安全感。师兄的事情也值得单独展开说，下次。</p>
<p>硕士毕业后到了湖南大学附属中学。认识了李YT，我的室友。非常漂亮，有长远眼光，在金融界捞金后退到教师行业的心理老师。用一个意象词形容她，就是美巫。人生经历挺值得展开叙述的，改日。那些在一起的日子没少聊过的夜呀。</p>
<p>现在到了北师大珠海站，我在青春的同学们的身上看到更多的可能性，听的故事更丰富了，我要接着把这些记录下来。</p>
<p><strong>故事人物一：王SS</strong></p>
<p>她是我的同门。跟她相处，最大特点就是松弛感拉满。不了解不知道，一了解吓一跳。她是三毛走进现实，听她经历就像是看三毛在撒哈拉沙漠的故事一样，奇幻，自由，勇敢。</p>
<p><strong>故事人物二：杨JW</strong></p>
<p>他是我的同一级博士同学，人类学专业。听他给我解析了“看山是山，看山不是山，看山还是山”的三个层次，以及分析了他去体验的各个民族的信仰，他现在看世界的视角：是否墙也有生命呢？</p>
<p><strong>故事人物三：雷JA</strong></p>
<p>他是我的同一级同一个班的博士同学。流利的英语朗读，过硬的专业能力，优异的体能，阳光大男孩的性格，勇进且不失沉稳的做事风格。到北师没听老师上过课，听过的课都是雷同学讲的，所以他是我北师珠的老师，我向他学习，方方面面的优秀，从品德到专业，强得没得说。（当然咯，我们是互讲的，他听的课就有一半是我讲的，但是我觉得他讲得比我好，他自带大师风范，大师幼体。）</p>
<p><strong>故事人物四：肖WS</strong></p>
<p>他是帮我代取快递的一位大叔，但是，后面的发展变成，基本我要帮谢老师跑腿的资料，都是由肖WS帮我送的。我请求他的帮助时（当然是付费的），响应速度极快，落实质量极高，让我在北师珠的幸福指数极大提高，为自己不用从自己的状态里拔出来去做另一件事而觉得开心，因为有人可以代劳了，非常棒。</p>
<p><strong>更多可能性正在路上。</strong></p>
<p>每个故事可以再详细的展开，等下一个有缘的机会，再慢慢絮叨。总之，在北师珠，不缺心气高的人，要去国外进修的，要创造更高成就的，共性是，德行很高，包容，理解，并真诚。我觉得这样生命体验，还是令我感受愉快的。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>胡诌瞎写2</title>
      <link>/cn/2025/05/17/dariy/</link>
      <pubDate>Sat, 17 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2025/05/17/dariy/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>最近回归了运动，有跳绳和跑步。但我发现自己在下了晚自习后，回宿舍的路上总爱买吃的，然后睡前饱饱的入睡，一方面，我允许自己想吃就吃吧，不要生活上为难自己，另一方面，我发现太饱入睡，第二天早上不容易饿，要挨近中午才饿，会影响到第二天的进食规律，导致早餐变中餐，中餐变晚餐，晚餐变睡前夜宵。我觉得这样不是很健康的方式，改变方式，我想着既然要吃东西的话，那就吃黄瓜，吃了身体没负担。</p>
<p>现在天亮早了，想六点半起床，先去晨跑一会再去自习。提前起床和增加运动量希望可以让自己早睡更踏实一些。饮食结构结合气候也要做一些改动，早上是无糖饮品+半根黄瓜，中午正常摄入，晚上两个鸡蛋+半根黄瓜，睡前饿了加一根黄瓜。起床先买两根黄瓜。</p>
<p>最近看完吴军《数学通识讲义》，又读起笛卡尔《方法论》。我想学着笛卡尔的思维方式建立自己的认识论。那么我需要回答：对于我自己确定不改变的原则是什么？然后反复练习该原则。比如，笛卡尔的原则，“我思，故我在”就是哲学的第一原理，那么所有事情应该以这样一个点作为支撑，为了在行动中没有丝毫的犹豫， 也为了自此依然尽可能地最幸福地生活，笛卡尔给自己制定了四条准则：</p>
<ol>
<li>
<p>服从我国的法律和习俗，时刻牢记宗教。</p>
</li>
<li>
<p>尽可能地在行动中坚定不移，并且一旦决心已定，且它们如果曾经极为可靠时，要更加坚定地相信那些最为可疑的见解。</p>
</li>
<li>
<p>与其听凭偶然，不如尽可能努力自制；与其改变世界秩序，不如尽可能改变自己的期望：并且一般来讲，我们完全有能力支配的东西唯有思想。</p>
<blockquote>
<p>“我确信从前哲学家之所以能够摆脱命运的束缚，并且尽管贫穷困苦，也敢同诸神争极乐的主要秘密即在于此。因为他们不断思考自然赋予他们的界限，坚信处于他们能力之下的唯有其思想，仅此就足以阻止他们对其他任何东西产生喜好；他们对自己的思想支配之绝对，使其有某种理由认为自己比其他任何人更富有、更强大、更自由、更幸福，因为别人没有这种哲学，尽管受自然或财富的恩宠，却从不能如此支配他们想支配的所有东西。”</p>
<p>摘录来自
方法论·情志论
（法）笛卡尔（Descartes，R.）著；郑文彬译
此材料受版权保护。</p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>用毕生去培养自己的理性，并在以自己制定的方法去认识真理这件事上，尽最大可能向前推进。</p>
</li>
</ol>
<p>阅读使我开阔，我现在就遇到同方差模拟效果好，异方差效果差的问题。笛卡尔行动准则第二条，相信可靠的过程带出的可疑的见解，一定是我哪里考虑不充分。现在是理性的思考者，要从理性上想清楚，理性上去伪存真，相信理性。</p>
<p>立马滚去思考我的异方差问题。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>胡诌瞎写</title>
      <link>/cn/2025/05/14/dariy/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2025/05/14/dariy/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>很久没写日记了，找个轻松的档口，写写日记，跟自己相处一下。</p>
<p>找个切入口，从学生本职工作开始吧。一个自然的想法就是希望自己三年顺利毕业，虽然延毕也不是不能接受，但还是要努力顺利毕业嘛。因此，这个学期所有使得上劲的地方，我都给论文了，就为了找到一个可以做的 idea。在强攻和快攻之下，在谢老师提出的 fairness 领域里结合秦老师教授的 Empircal Likelihood 方法开展了一些研究工作。在证明理论的时候，真的非常想联系秦老师，想让老师指导，对不对呀，证明有没有错误呀，逻辑有没有问题呀，等等。但是都一一湮灭在脑海里，真的做不到去打扰老师，因为自己的一点小东西。现实就是，自己证明，自己看，没人帮我看，只能自己判断。走过证明，到了模拟，模型一的效果好到出奇，那贴合的QQ图，觉得自己写的东西也许还能有点意义。很快，模型二的效果坏到惊奇，反复检查也没觉得有问题呀，现在就卡在这里，等写完日记再想想办法吧。</p>
<p>到北师大念书与广师大念书的最大感受，有两个，一是没听过自己任课老师讲课，二是讲座资源很丰富。第一个，硕士生还是有老师上课的，博士生都是自己上台讲，刚开始有些不适应，要花很多时间去准备，等磨砺了一段时间之后，发现自己可以独立挖掘知识，掌握知识，并有条理地讲述出来，就不那么怯场了。老师也会根据你的陈述，就看书还应该从哪些角度去思考，怎样不被书带着走，给出一些建议，我也在学着用到后面看论文中去，至少要做到提取论文核心想法。第二个，讲座覆盖理论到实战，从美国科学院院士刘军教授到具体银行投资实操，还有从中学教师教育改革到生命起源，确实听着很高大上，个人感觉，我能吸收的很少很少，因为自己没有去做过，感受过，任专家讲得再详细，我也是浮光掠影一样，一晃而过。对于讲座，我看标题有兴趣，会去听，但大概率收获都不大。除了文学讲座，能听懂一些。</p>
<p>最近生活节奏方面，发生了一些变化。我会在中午吃饭时间打开播客，听一耳朵东西，边吃饭或者散散步。只听过一次，就垂直入坑了。目前在听的是杨天真的《天真不天真》，E26讲了自我新进化，在运动中找回生命主体性。其中讲述通过运动让自己静下来，听见自己声音，找回自我的分享，让我也想尝试静下来，找回自己的呼吸节奏，所以，我也开始回归运动了。之前不是没时间，而是思想负担太重了，以至于没有多余能量去运动了。我想改变这种不健康的状态，我想重振旗鼓，一边健康，一边学习。开始听播客，一方面是对时间的重叠利用，另一方面是跟看书一样，有智者跟你聊天，引导你，启发你，重振你。所以，我从杨天真的播客里重启了我要运动，要写日记，要和自己好好相处的念头，并纳入行动，甚至，我也想把单车带到珠海，与杨天真一样，边骑行边听佛教40讲。对，我还想将冥想也逐渐养成习惯。以前，我对杨天真没什么喜欢不喜欢的概念，只知道敢于标新立异，敢为人先，现在我发现她很真诚，很直爽，包括自己切胃，药洒一地等尴尬处境的分享，请专业医生聊一聊健康话题，帮助大众重塑健康理念，我觉得还蛮有意义的，我心里把这个人当朋友了。从杨天真的播客作为引子，我又陆陆续续发现了其他优质的播客，就让我慢慢在时间里，感受这些播客带给我心灵的变化，对世界认识的变化吧。</p>
<p>如果说去掉科研的压力，我真的可以每天这样静静学习，然后去运动，早睡，这样的生活我可以过很久很久。广西师大的三年也是重塑了我。第一次到一个陌生的地方，朋友很远很远，大量大量的时间与自己相处，刚开始觉得脱离工作的聒噪，很惬意，时间一长，觉得生活缺少烟火气，缺少热闹，想看到热闹的街道和鲜活的朋友。毕业后，选择工作了一年，我再次笃定，我不喜欢那样聒噪的工作，一天像八爪鱼一样，忙学生情绪，忙备课上课赛课，忙家长焦虑等等。我彻底喜欢这种安静的日子了。已老实，很珍惜。</p>
<p>现在的努力就是希望自己以后不要活在焦虑里，不要活在压力和期待里，做一个简单快乐的自己就好了。闲扯一下有的没的，结束，运动去。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>在珠海学习的一天</title>
      <link>/cn/2025/03/04/diary/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2025/03/04/diary/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>现在是中午十二点，刚结束上午的课程，也吃了中饭回到图书馆。</p>
<p>上午有两个重要的收获。一个是听朱老师分析定理的构成，以及如何看出定理背后想陈述的逻辑。另一个就是珠海校区将在六月份举办一个国际学术会议。我第一反应就是，可以邀请秦老师来呀！我不兼职学校举办会议的琐事，就好好的跟着秦老师看看走走，交流交流。我更希望是能再次见老师的时候，我能有所成长，我可以自信地再次向老师展示自己。随后，我问了邱涛师兄，秦老师会来吗？师兄，说不一定。但是，没关系，对我而言，我要为再次见老师做好准备！必须加油！！</p>
<p>好了，抒发一下，立马干活。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>夜思</title>
      <link>/cn/2025/02/17/last-meeting/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2025/02/17/last-meeting/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <ul>
<li>毕业后找有编的工作入职。</li>
<li>毕业后独立买房，经济自由。</li>
<li>十一点半睡觉。</li>
<li>心态平和，不想一些没用的。</li>
<li>逢人只讲自己的事，不要巴巴第二个人的事情，不要大嘴巴。</li>
<li>白天喝泡热的咖啡、茶、水更提神。</li>
</ul>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>2024年前最后一次组会</title>
      <link>/cn/2025/01/22/last-meeting/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2025/01/22/last-meeting/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>被谢老师震撼到，不仅是努力，且努力已成为习惯了。按时给我们组织组会，不因为已经放寒假就断了。旁听了老师与其他学校老师的组会，内容充实，议题新颖。第一，问了浮游生物的类的文字描述；第二，了解到论文的修改意见。</p>
<p>在家玩，真的不是很舒心，除了必要的睡觉和外出爬山，我心思都希望用在学习上，但是驯服自己有时候也有点费劲。不能专注和完全沉浸其中，原因是，手头内容杂且多，比如帮忙修改论文，下个学习期专业课要讲的内容，组会要讲的内容，自己毕业方向要去钻研的内容，太多太杂，对单线程生物不是很友好呀。</p>
<p>深度学习里有一个注意力机制，就是关注你想关注的事情，忽略与你无关的事情，运用这个思想给当前的事情排个优先顺序的话，那我就专注自己毕业向的论文，其余事情不要太占心力，尽量尽早解决和忽略。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>2024最后一天</title>
      <link>/cn/2024/12/31/last-day-of-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2024/12/31/last-day-of-2024/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>今天是一年最后一天。
集中在这两三天也发生了很多事情。先说最近一件最乌龙的事吧。
在很早邱师兄说让我代替他的助教去监考，我把事情一直记在备忘录里，到了当天，我也是提前到了，按照培训的要求，自己的手机静音了，并组织学生入座，邱师兄也到了，那是一种心安的感觉。考试进行差不多半个钟，一切都井然有序了，邱师兄也在讲台前坐下来，我在教室的最后一排，悄悄掏出了手机看了一眼，就接到教务彭老师的电话，接到电话的一句话就是“你自己有考试怎么没有去？”我人一下就傻了，我记错自己考试时间了。我匆匆跑向讲台，跟师兄说自己有考试要离开，便匆匆上楼奔向自己的考场。得亏监考在一楼，自己考场在同一栋的四楼。当我到达教室的时候，我感觉到一种所有人松了一口气的感觉，可算是找到我人了。在我坐下不久，我看到邱师兄也来我的考场了，然后把监考的童老师喊出去了，我知道一定是帮我解释来了。这是开卷考试，需要带书，我什么也没带，感谢雷吉安，他说他很快抄完把书借给我；感谢王明涵室友，带了两本书，一本借给了我。考试过程中，因为来得晚，借到书也晚，我只能奋笔疾书了，那个字真的是不忍直视，与我想象中好好考，好好誊写，一点都不一样呀！在准点考试结束的时候，我也尽我所能都写完了，虽然不完美，但用力了。童老师也很惊讶，写完啦？交卷之后，童老师说，“我们已经定了，三个人只能选一个优秀，我们都定好了，唐洁是优秀，但你考试迟到了，现在不一定了。”我赶紧回答说：“能得到老师认可非常开心了，结果不重要，非常感谢老师。”是真的很开心，虽然不会，但认真去弄，尽量给到一个对得起大家花时间来听，这个过程中自己不仅学到了知识，还能得到老师认可，我真的感觉挺幸福的。很感慨，被看见很幸福呀！花出去的时间和精力都值得了，想哭。</p>
<p>然后，七七八八聊聊最近其他事情。我感觉自己的时间被分走了，分哪了？分在做市场调查，分在阅卷，分在志愿者时长，分在听报告，分在准备上台讲课，分在与毕业无关的项目等等。每一件分走我时间的事情我都有不得不做的理由，比如，这是谢导交代的，必须做，邱师兄需要帮忙，无条件做，自己要获得毕业的学分，必须讲课，大家会来听，必须好好准备等。我发现在正式上学期间，七七八八的事情会找上来，也确实不能拒绝，我在学会调整自己的心态，不能抱着以前学生的心态，上学就上工，放假就放松，应该反过来，在放假不被打扰的时间里更加珍惜时间，更集中注意力，更精准用力。</p>
<p>最后，2024 年最后一天，我向神灵许愿，希望明年此时，我能有找到关于神经网络稳健性研究的切入点，并能开始写作，再贪心一点，家人身体健康。🙏🙏</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>读博日常</title>
      <link>/cn/2024/12/06/today/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2024/12/06/today/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>从开学至现在，已然四个月过去了，今天才有感觉，能好好写个日记，记录自己的生活。</p>
<p>首先，心情会很好的原因是，终于要结束了本学期所有要上台的展示。每一次上台，都跟打仗一样，得做好万无一失的准备。每一次可能长达40小时的准备，从自己理清证明，到设计板书的呈现，在脑海不断地多预演几遍，直到真的呈现完，才算是结束一桩事情。这件事才不会像是电脑后台一项一直占着很大内容的任务消耗着大脑的资源，处理不了别的事情。但，仍然不能尽善尽美。</p>
<p>昨天星期四，下午高维课，童老师是本次研讨课的上课老师。虽然，下课的时候，童老师说看得出我有认真准备，但是在讲授过程中，我在证明定理时要用到一个引理，结果问题就出在这个引理上，因为我的重心在于找到这个引理作为搭桥过渡，而没有去证明，想当然地去用，得出自己的结论就好了。万万没想到，大家在这个引理上做了很多讨论，但是我没有去证明也不敢乱讲。我有点被问得呆住了。最难受的是，大家觉得这个东西是我讲错了，只因为我没有证明这个引理，认为我乱用了这个引理。我表示很难受。因为我调查了大量的资料，我是看到严肃的论文都是这样推断的，才敢去呈现我的结果。结果，不仅没有得到一个好的呈现，还让大家觉得这个定理很乱，与我本意想给出一个简洁对称的结果相违背。并且，我更想说，我证的是对的，不能因为我没有说清楚而说它是错的！！这个不能忍。</p>
<p>为了说明我是对的。从昨天下课后，我的大脑就一直在琢磨这个事情，甚至到了凌晨还没困意，就因为想要说明自己没有错。今天一起来，饭也没心思吃，找了很多材料去佐证自己是对的，下午本来想着证据充分了，干点别的，结果还是不自觉回到这个引理的证明上，继续找资料，想找更加直接的证明，证明我是对的。没想到，我真的找到了，在<a href="https://www.math.uci.edu/~rvershyn/papers/HDP-book/HDP-book.pdf">高维概率论</a>这本书上163页给出的Gaussian interpolation方法，证明过程与我在黑板呈现的是一致的。我找到铁的证据，恨不得下周四赶紧到来，让我给这个引理平反昭雪！！</p>
<p>所以，心情好的第二原因就是，最后一次上台展示需要的证据有了，讲完就好了！就彻底这个学期课程任务算是解放了。</p>
<p>尽管知道，事情是一波接一波，没有完的时候，但结束一件是一件吧～</p>
<p>通过这件事情，我再次发现自己犟起来真的很犟啊！🤦明明这个定理自己以后也不需要，也没有人在乎这个定理能不能证，过去了也不会有人提了，我还继续拿出来硬要讲清楚它。真犟。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>北师新生自传</title>
      <link>/cn/2024/09/04/self-intro/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2024/09/04/self-intro/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>新生自传内容：</p>
<p><strong>个人成长经历</strong>：家庭基本情况及对家庭氛围的感受；从有记忆以来，经历过哪些对自己有重要影响的事情，以及这些事情是如何影响自己的；家人、朋友、老师对你的印象和评价是什么；个人有哪些兴趣爱好，阅读过哪些印象深刻的书，看过哪些记忆深刻的影视作品。</p>
<p><strong>自我评价</strong>：个人如何评价自己，认为自己有哪些性格特点，这些特点对自己生活的影响等。</p>
<p><strong>大学生活规划</strong>：个人对北师大的印象及入学适应情况；个人对大学学习及生活的规划，希望如何度过自己的大学，对未来的人生目标是什么等。</p>
</blockquote>
<p>我的名字叫唐洁，1995年生人，来自湖南祁东，现在是2024级北师大统计系应用统计专业刚入学的博士生。以下是我的自传内容分为三个部分，个人成长经历，自我评价和大学生活规划。</p>
<h2 id="个人成长经历">个人成长经历</h2>
<p><strong>我的学习经历很早，两岁之前就开始了</strong>，因为母亲常常说，唐洁小时候很聪明的，在两岁的时候就能认两百个字，还能写一手好看的粉笔字，就像课本上印刷的一样，写在外婆家墙上，外公不准别人擦。其实，我对自己两岁能认字、写字的事情，毫无印象，如果这是真的，那只能说明是自己母亲很优秀，她下了很大的功夫，认真教我这些事，是她的功劳。老妈还说我，5岁送我读一年级，校长说太小了不能收，母亲不服就跟校长说，你出一道两位数以内的退位减法，我小孩做出来了，就给她读。我光听老妈讲我都为自己捏一把汗，那做出来没呢？老妈说，校长出了一道题，我做出来，她很自豪，校长没有理由不收了。</p>
<p>我早期的记忆是零散的，我常常翻照片和听父母讲我才知道自己的一些事迹，可我对此毫无印象。<strong>我正儿八经记事是7岁的时候</strong>，那时我本该上小学三年级，因为家里发生了很大的变故，母亲伤心地离开了父亲，独自去往广东东莞，湖南老家留下我和妹妹，还有她恨透的男人。之后，父亲带着7岁的我和4岁的妹妹从湖南到了广东寻找母亲。之后整个小学我都在广东念完，我开始对事情有记忆了。当时入学的时候，石碣序伦小学的校长说我太小，给我留了一级，重新从二年级念起。父母到了广东白手起家，刚开始经济压力还是大的，在我三年级的时候还多了一个弟弟，母亲总是早出晚归，一边背着年幼的弟弟，一边摆摊挣钱，小时候不懂那么多，但是无形之中，我能感受到<strong>家里气氛很压抑，我喜欢在学校</strong>。回忆里的小学校园充满阳光，有游泳池，有广播站，有节目，有音乐课，有美术课，有电脑课，还有借书室呢！我将所有的感受力都用在了学校，别人捣乱，我不乱，别人想家，我不想。就连每周的值日，我都很认真，我会很早到学校，从值日的那栋大楼的最顶层一个台阶一个台阶地清扫，不放过犄角旮旯。放学路上，我是能走多慢走多慢，我回家路上有个滨江公园，沿着滨江而建，沿路有很多柳树，柳条在空中飘呀飘呀，我可以坐在那里看树看水看很久。若问我读小学的时候在学习上花心思没，我不知道，学习中我是快乐的，我花了心思而不自知吧。</p>
<p><strong>我很感谢我的小学老师，他们的谆谆教导使我终身受益</strong>。小学的我，还算是全面发展的小孩子吧，因为学校的课都会正常开，包括兴趣课，这与长大后的我去农村教书，兴趣课只是在课表上，实际上是自习课，大相径庭，内心挺不是滋味的。<strong>美术老师给了我一个自由的创作空间</strong>，她说，这节课自由画画，我选了一棵枯树，只有光秃秃的枝干，我连着三周的美术课都在认真画这棵树，记忆里自己画得挺好，原稿要是保存就好了。<strong>音乐老师给了我歌唱的信心</strong>，老师在课堂上，让学生轮流在他面前唱歌，有些人会被分到左边，有些人分到右边，我被分到左边，全班同学都唱完之后，老师说左边的人周末跟他训练，进入校歌唱团，原来是这么回事，我很开心被肯定了。<strong>电脑老师是学生们最喜欢的老师</strong>，没有之一，因为每个小孩都对电脑充满好奇，光是拿鼠标在空白的屏幕上点来点去就可以玩很久。老师教我们怎么制作表格，怎么练习打字等等，有时老师会说，自由冲浪，我问同桌，冲浪怎么冲？同桌一脸鄙夷，然后打开了一个浏览器。厉害的小孩很熟练地打开了小游戏，像我没摸过电脑的就会投去羡慕的目光，那时洋气的小孩都会说自己有QQ，并且等级有一个太阳什么什么的，我是个土鳖，我不知道他们在说啥。<strong>语文老师是对于我个人印象很深的老师</strong>，他可以徒手在黑板上画一个中国地图，然后开始讲近代史，讲中国共产党如何势如破竹打败国民党的，我们特别喜欢听他讲故事。语文老师做事很认真，大纲要求的每一处须背诵地方，每个小朋友都必须到他跟前背诵，不给弄虚作假的机会，学生交的每一本作业，他都要求必须字迹工整，一处不工整整本重写。日记是每天一交，在这个阶段我养成了写日记的习惯。语文老师作为班主任很有威信，他特别善于发现学生的优点，比如他说，班上谁谁看书好专注，别人讲话在旁边讲话他都听不见的；班上谁谁很会时间管理，在学校就完成作业了回家都不用写作业。他还是我们班主任，设置班帮扶活动，让前进生帮助后进生，后来我自己当班主任也这么做，看来对我影响深远。因为我是语文科代表，现在回想起来，我真的把老师说的都听进去了。<strong>最怕数学老师和英语老师</strong>，他们通常要求作业做完做对才能放学，没做完的同学只能眼巴巴看着别人一个个飞奔出教室，很不幸我就被两位老师留过堂。</p>
<p>小学的时候，父母看我反应慢慢的，总跟我说，笨鸟先飞，培养我自学的习惯，但主体上，我还是跟着老师的指引，<strong>步调轻盈地迈入中学</strong>。</p>
<p><strong>初中第一学期仍在广东念书</strong>。<strong>这是我树立自信的开始</strong>。<strong>第一个是成绩</strong>，小学老师不宣扬成绩排名，中学的考试座位可是按成绩排的。中学很大，光一个年级的考场就有10多个，从1号开始编号，在1号考场的前面还有一个特殊考场，全年级前50名在这里考试，我就在这个特殊考场考试过。<strong>第二个是军训</strong>，这真的得夸广东的教育了，我们是专车到黄埔军校封闭式全天候训练。我自己都能感受到自己那种信念，腰背腿都绷得紧紧的，我能感受到肌肤上每一滴汗水的滑落。我们集合的速度必须快，教官说，我要听到万马奔腾的声音。我们回答教官的声音必须洪亮，教官的命令必须服从。教官们半夜也会搞事情，吹声口哨集合，所有人，脑子清楚的，迷糊的，都刷刷往外跑，尘土可以飞扬一丈多高。别的同学我不知道，我是真的很喜欢这种简单直接明了的方式，我喜欢这种吃苦之后踏实的感觉。军训最后一次集合，台上的教官说，请各教官把“黑名单”交上来，下面的小兵崽议论纷纷，生怕进了黑名单，念到我的名字上了台才知道，原来是发奖状呢。这是我最骄傲的奖状，它搬进了我心里，在我生命的长河里熠熠生辉，激励我进取。<strong>第三个是班级</strong>，初入中学，新的班级，新的同学，新的老师，全新的一切都需要互相了解，班主任在课堂上，让我们互相写自己心中谁最受欢迎，谁成绩最好，谁最古灵精怪等等。我没想到自己成为班上最受欢迎的那个，我很惊讶很害羞很开心。在学校真的收获很多快乐。</p>
<p><strong>初中第二学期因为籍贯原因，我转学到了湖南老家一个村里的中学，鸣鹿中学</strong>。<strong>在这里我开始对人生有了思考</strong>。这个学校没有广东中学一个操场大，自然风光却是极好的。学校设施简陋，第一台投影仪是我念初三的时候才有的。学校的学生绝大部分属于留守，同学们都很质朴，率真，跟她们一块就是哈哈大笑。在乡村读书的时光很自由，为了考上心仪的高中，我也很努力。我考上高中那一年，学校很高兴，还在进乡的巴士车身上拉上红幅，庆祝今年初中的赫赫成绩，唯一的毕业班，60人，考上7个，是很不错的成绩了。<strong>我很敬佩我的老师们</strong>，他们是当年的中专生。他们说，在当年考上中专乡里是要放鞭炮的呢，他们17岁站上讲台，一站就是二十年，不是没有机会离开这里，是他们选择没有走，他们说，虽然吃的用的不是很好，但是有的吃有的用很好了，他们自由时间很多可以任意安排。他们在课堂上分享他们的生活，<strong>我的班主任是英语老师王艳</strong>，工作认真在乡里是出了名的，附近老百姓都很信任她，全要把孩子往她的班级里送。班主任除了学习，还特别关心我们的生活，比如经常在班上跟我们分享她的生活经验，比如牙膏不要扔还可以用来洗脸，洗脸和洗澡的毛巾要分开等等。<strong>语文老师</strong>很漂亮，一身衣服不重样，上起课来，别看是弱女子，没有一个男孩子敢捣乱。<strong>历史老师肖攀</strong>说，他一周可以读一本很厚的小说，起床先看一部好莱坞大片，他说人读点书有用，他钻研历史教材，对历史了如指掌，出去跟人聊天很有料。<strong>政治老师唐海军</strong>很有一套自己的方法，做什么笔记，笔记记在哪里，他都安排得清清楚楚，每个早自习会抽背，大家都怕背不出来，就很大声地背诵。<strong>数学老师彭志军</strong>很幽默，他开学第一堂课，说，“我知道你们都知识都还给我了，我在家里拿根天线在家里收。”边说还边用手比作天线支在脑门边上，特别可爱。<strong>物理老师张良峰</strong>很温柔，行为举止很儒雅，性格很温和，讲课叙事娓娓道来。<strong>有时静静坐在教室里，望向窗外，老师们其乐融融地聚在一起，坐个小马扎，磕嗑瓜子聊聊天，阳光温柔地落在他们身上，我心想，这是我未来理想生活的模样，有喜欢的事业有热爱的生活</strong>。</p>
<p>当我还沉溺于初中的自由快乐中，<strong>高中一个巴掌把我扇入了痛苦挣扎中</strong>。</p>
<p>刚进入高中，我并没有意识到课程的内容以及难度变大，后知后觉使我陷入被动之中，当我奋起急追时，我已落后太远。按照从前的行为风格，我很快与班级同学熟络了，并票选为班长，我将大部分精力用于班级事务，常常优先于自己的事情，我夜里经常熬夜补习。成绩单很快给出了反应，不行，分数上不去，我陷入努力又无效的窘迫之境。直到高考成绩单出来，我觉得那是自己人生的至暗时刻，二本线附近，老妈为了求稳，希望我未来能走向教师岗位，为我选了独立学院的师范专业。我认真复盘了高中阶段的失败，为什么没有达到自己的预期，明明早上很早就到了，中午快速吃个饭又回到教室了，晚饭时间也留在教室里，为什么没有效果呢。还是心态出了问题，做不好出众，自己便想着表现努力，而非真努力，没有把努力用对地方，只知道要自己坐在教室，但不知道坐在教室应该去做点什么，没有长线的合理的布置。</p>
<p><strong>吸取了高中的失败教训，我开始认知的第一次觉醒</strong>，宁可去玩，不要假努力，努力不是给别人看的，是给自己看的，要过自己那一关，认准目标，真正全力以赴。</p>
<p><strong>自大学之后，所有考级都是一次通过</strong>，因为在考试前我会合理的布置计划，并强有力地执行，不拖欠计划。于是，顺利通过四级六级，计算机二级三级，硕士完成论文6篇，发表4篇，哪怕是边工作边考博，也丝毫不懈怠每一件到手的事情。自2017年大学毕业，到现如今2024年博士入学，七年的光影，一晃而过，回头看有点像梦一样，我从不入流大学，到普通双非学校，再到北京师范大学一流名校，自己也算完成个人的一部逆袭史了。当然，这个中间不是只有自己努力就可以的，也有很多人对我的帮助。<strong>我很感谢本科的周勇老师、周志东老师为我推荐了广西师范大学</strong>，遇到了<strong>把学生当自己小孩教诲的秦永松教授</strong>，对我非常多次关键节点的帮助，<strong>同门邱涛师兄</strong>对我们师弟师妹也倾注同样的关爱，在我考学的时候给予我许多无私的指点。我还特别<strong>感谢谢传龙老师的信任，愿意收我为他的第一个博士生</strong>，并表达对我硕士做的一些工作的认可，这一阶段，我还是想一如既往地，全力以赴地，以感恩之心回馈谢导，博士三年做出点真成绩出来报答谢导知遇之恩。</p>
<p><strong>补充说明，大学毕业之后，我先是义无反顾投身乡村教育，成为老家一名特岗教师</strong>。因为自己也是从农村中学出身，对乡村教师的职业特别向往，于是，我回到那片我热爱的土地上，挥洒自己青春和汗水。<strong>在乡村，我收获了榜样</strong>。我看到一些老教师从教三十年仍然兢兢业业在岗位上奉献自我，我内心很是触动。比如守寝，领导们都是站在夜里十一二点，等到学生都入睡才离开。<strong>在乡村，我收获了一群弟弟妹妹</strong>。我看到的基本是留守儿童，家里只有爷爷奶奶陪伴，父母在外打工，与此同时我自己的弟弟也正上初中。我听他们父母诉苦，不回家就陪不了孩子，回家又养不起孩子，我内心很心疼他们，把他们也看作自己弟弟妹妹照顾，不论是学习还是生活的需要，我都会第一时间给予关注。比如，我曾经班上有同学生病了，我冒着小雨送他回家，一个人回去时我迷路了，但是我仍然心里觉得很应该。<strong>在乡村，我收获了信任与认可</strong>。当任课老师，教学取得成绩时，校长会毫不吝啬地给予表扬，我很感谢他的鼓励与仍可。当班主任时，收到家长的热情感谢，我非常开心与满足。<strong>总之，这趟乡村之旅，我收获颇多，都将化力量鼓励我前行！我想锻炼好本领，日后有机会又回到那片土地上，帮助那里的学生</strong>。</p>
<p><strong>特岗服务期满了之后，我又重返校园当起了学生，在广西师大美丽的校园体验全新的硕士研究生活</strong>。科研之余，时间也很丰沛，读了几本广西师大图书馆推荐的好书，我都很受启发，比如阅读《人类简史》感知到愚昧是多么可怕；在《哲学家们都在思考些什么》获得心灵的解脱，原来生活本无意义，所谓意义是自定义；阅读朱光潜先生的《审美》了解为何距离产生美；品读周国平大师的《哲思录》感受到文学与逻辑的结合之美；感叹《从一到无穷大》作者的文笔，将微小世界与宏观世界讲述得那么引人入胜，让我深刻地明白数理化生原来是一家。秦永松老师还推荐的《杨绛传》感受到人生最重要的内心的淡定与波澜不惊。优秀的书籍还有很多，我看的还很少，希望自己日后保持读书的习惯，还能加强写作习惯的培养，将自己感悟记录下来。</p>
<p>回顾自己的成长历程，一直都没有离开过学校，不论是作为学生还是作为中学教师，我很喜欢学校的简单纯粹的氛围，我还想在这个世界里徜徉，吸收养分，继续生长。</p>
<h2 id="自我评价">自我评价</h2>
<p>经历这么多些年的成长，对自己也有所察觉，我认为自己的<strong>性格特点一就是能吃苦</strong>，愿意吃苦，做事不偷懒，尽量做到自己的极致，这使我像蜗牛一样，虽然慢，但一直能有进步。我的<strong>性格特点二就是比较随和</strong>，在生活里会自由一些，与他人相处会考虑对方感受多一些，这让我感受到与人为乐的快乐。<strong>简而言之，我为人随和，做事认真</strong>。</p>
<h2 id="大学生活规划">大学生活规划</h2>
<p>能到北京师范大学念书，感觉很幸运很幸福，有很有实力的谢导领路，有很优秀的室友作伴，有很优美的景色环绕，我深感荣幸，我跟自己讲，一定要倍加珍惜。<strong>时间规划</strong>是，每天早起早睡，三八生活，八小时睡觉，八小时学习，八小时生活。<strong>科研规划</strong>是，希望自己经过博一第一年的探索，能顺利找到新论文方向，可以小发一篇论文，博二能产出高质量论文，博三能顺利毕业，整个三年能配合导师做一些有意义的项目。未来就业希望可以当一名高校教师。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>又上线了</title>
      <link>/cn/2024/08/02/hello/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2024/08/02/hello/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>历经一年没有打开自己的网站了。这一年的时间经历了许多的事情，我想按照时间线捋一下这一年的发生的事情。</p>
<p>首先是找工作。去年的今日还持续地找工作吧，放弃了广东带编的工作，放弃了天心区保险学院的专任教师工作，最后不停地面，不停地换，选择了湖南大学附属中学，因为中学的教学工作自己会心中有谱一些，并且工作地点在岳麓区，离龙狗的工作单位也很近。</p>
<p>其次是工作中。整个工作感受大概是破碎-崩溃-重建-适应-庆幸的过程。工作的开始就是带军训，七天的早暴晒，晚查寝，中间不间断地安排任务，完成任务，熟悉学生以及学生家长，熟悉学校运作模式，工作方式，十多个的微信工作群，信息如潮水席卷而来。以为度过军训就好一些了，不是的，军训只是预兆，是个开始。军训完是不间断地教师上岗培训，教师开学大会，接了一系列的教学任务，在军训期间的早起和晚查寝仍然保持。一天的工作时间拉开巨长，任务也巨多，挑战也巨大。于是有了崩溃，寝室边上有一条车水马龙的高速公路，每晚汽车鸣笛声、加速声都让我不能入眠，其实我知道那是我心里有事，班上有许多不如意的地方，学生有许多行为习惯不好的地方，夜里总在想方案，如何更好。我从未想过一个37人的班级要花这么大的心思，从班干部的任命、班级的操行分制度、每个月的月考表彰、平常的各种活动，样样都花很多心思。嗯&hellip;如果遇到那种不讲理不想读书的学生，还有无理的家长，那真的是整死了。</p>
<p>上学期的重心在班级上，下学期的重心又在教学上。下学期的一周五天将精力是榨干榨尽呀。周一从早七点半到教室带领升旗，紧接着连堂两节数学课，课结束了还不能休息，马上就是大课间，带学生跑操，遇到雨天不跑操也要到教室继续站着，匆匆忙忙一直站到十点还不能结束，接着要改交上来的周末作业，不知不觉到了十一点半，充实的一上午，可以吃个饭了。中午要查午休，下午继续备常规课，培优课以及课服课。当然，一下午备课备不完就留到了周二上午必须备完。周二的下午两节常规课加两节培优课，下了课食堂晚饭都关门了。周三是最累的一天，上午四节课连堂，下午两节课服课，当然还有班主任的常规，早自习到，课间操到，午休到，放学到。偏偏周三是长沙市数学组的教研活动，有时还要中午午休期间外出听课学习，再赶回来上课。这样一天下来，腿都是软的。打完周一到周三的仗，周四要好受一点，留下精疲力尽的我苟延残喘一下，上午结束常规课和作业批改，可偏偏每周三考的试卷就留到了周四的下午批改，虽然改试卷不用站着，可也是一点没闲着。周五勉勉强强算是活过一丝血了，上午看看作业和日记，设计一下班会课，下午连堂三节，可算是结束了一周的工作。以上仅是教学工作，还没算上班主任的常规呢。</p>
<p>这样的工作量，当然比不过年级组长园姐，比不过教务处升了官的王老师，比不过德育处的张主任&hellip; &hellip; 心中对这些同事还是敬佩的。经过打碎重建我适应了，但不代表我融入了，仅仅是适应了。学生听话那天我会特别开心，学生犟嘴那天我会特别难受，可这些都是不可控的，所以心情也总在起起伏伏，虽然在努力克制了。最后觉得庆幸是，学校对很多劳务派遣（非在编）的老师实行了合同改革，不再是续聘，而是要重新竞聘，这伤了很多在这里卖力多年的老教师的心，也感慨单位不是收留所，命运还是要把握在自己手上。</p>
<p>最后是工作之余。回头望自己的选择，我每回都觉得心有余悸，若不是当年的年少轻狂，换成年龄大一点的我不敢选择这么冒风险的事情。我的每一次选择都没有给自己留一张安全网，离开大同市是裸辞，去到长沙也是无保障的，即使拼命也不一定能达成心中所愿的，而我真的在这一年顺利考上北师大，其中艰辛就不谈了，但仍还是觉得幸运吧！保持努力的状态，用成绩回报帮助了自己的老师吧，加油。</p>
<p>用一篇日记记录自己成长的每一步脚印，重新开启新的人生篇章。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>回望暑假</title>
      <link>/cn/2023/08/12/conclusion/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2023/08/12/conclusion/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>时间流走很快。谁能想到一个月前还是学生，转身自己即将成为别人的老师。</p>
<p>当自己是学生的时候，我从未想过自己那么幸运，会遇到特别刚特别正，不怕事不怕麻烦的老师。我真的在与老师相处过程，从拘谨到放松，从端着到哭泣，在老师面前，我完全从紧张慢慢变成安心。科研过程中很难，但我感觉到安全，我会勇敢地去尝试，哪怕没做成，也会收到老师的鼓励。最丢人的事情，莫过于在老师面前讲述自己的一些遭遇，都要孟姜女哭倒长城的架势了，老师丝毫没有不耐烦，很耐心地听我讲，替我分析，甚至，老师与我分享他的故事。</p>
<p>他说，每到放假最想的事情就是回家，即使家中一穷二白，但就是抑制不住地喜悦。他说，读书在他家里没有优待，照样要务农，但他内心还是感受到一点点的不同，在每次离别前，父母会特意留一些锅巴给老师，在那个吃不饱的年代，这是最珍贵的东西。说到此处，我似乎是看见我的老师眼眶红润了。老师没有掉下眼泪，但是真的动情了。在那一刻，我忘记了哭，我忘记了时间，我从老师的眼睛里看见了深深的感动和思恋。这是我很宝贵的一刻，我见过别人没见过的秦导。秦导是我的大家长，给我切实有用的建议，给我高屋建瓴的布局，给我此生未曾想过的人大梦，十分感谢我的老师！一辈子记在心里。</p>
<p>当自己即将是老师的时候，我希望可以像秦导一样，对学生温柔以待，帮助他们树立正确的人生观、价值观。我知道接下来的路很难走，要一边工作和一边学习。现在博士也是遥遥无望，我必须深呼吸，沉住气！该做的都要做，并且做好，不能耽误学生和学校的事情，也不能耽误自己升学的事情。我许自己这一年的时间，若是2024年不能博士入学，此生再也不做博士梦。</p>
<p>写个日记，给自己加油打气！加油加油加油！</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>嘿，好久不见</title>
      <link>/cn/2023/05/08/jay/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2023/05/08/jay/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>嘿，唐洁，你知道吗，在这消失的这一个月里，发生了太多太多的故事，尽管多，但是还是想一件件描述出来讲给你听，你帮我理一理这个中间我追求的是什么。</p>
<p><strong>首先，想追求的事业</strong>。我目前计划6-12月备考雅思，目标7分；6-10月联系学校，申请博士；除此之外好好工作，酣畅淋漓地、毫无保留地投入与奉献。为什么没进编制呢？第一，当然是因为准备不足考不上长沙编制啦，若要考上需长期备考，同样的时间更愿意花在备考博士，更有挑战性的事情上，这样我更有斗志。第二，长沙的编制需要磨练自己成为别人期待中想象的样子，要拿出气势拿捏一种范，而我只想自然呈现，不是不努力，就是自己身上没有这个东西吧。研究生的三年，我好像是丢了点自信，总是底气不足的感觉，是成绩？是年龄？不知道，希望自己通过后期的工作一点点再找回来吧。有一说一，如果我考上了长沙编制我还是很心动，但我明白我考上了编制我还是要去读博士，不然我为什么要放弃广东编制而选择去长沙私立学校呢，并且读博这个事情越早越好，我怕完成广东编制服务期五年之后年龄大了，琐事多了，我不能那么心无旁骛去做这件事情。与私立学校签了为期一年的劳动合同，我破釜沉舟是要干这个事情了，要干成！</p>
<p><strong>其次，想追求的感情</strong>。是的，我告诉男孩，我很热血的计划，我希望听到很激情地回应。这一次，男孩沉默了许多，好像有所考量，然后跟我说，你喜欢就去做吧，希望你如愿。他支持了我，可我开始反思自己，是不是自私了，没有顾及他，我说毕业后去长沙工作，我没有做到，是不是伤他心了。当我做好去衡东私立学校的准备，我告诉了他并为自己没能在长沙落脚而哭了一整夜，好奇怪，找到了工作却不开心。很大地愧疚感吧，确实十分抱歉，是我食言。也许，征得男孩的理解，我还是有很大能量去奋斗的。在三周前，他领着我去见了他父母，可饭桌上，他父母对着我义正言辞地说不同意我们两个在一起，这令我不仅一边自卑又一边自负，自卑是因为怕自己的不确定性耽误了男孩大好前程，自负是因为自己被挑剔得毫无道理。考博失败我用了一周去平复心情，而他父母说的几两话给我造成千斤般的打击，我至今都没有真的修复。我眼睛哭肿很多回，每每跟家人或朋友提起，抑或是此刻平静地描述事情的发生，我都经不住眼圈泛红。我一个人真的承受不住这么大的悲伤了，我向朋友寻求帮助，“对方父母不同意，那还要坚持吗？”我甚至惊动了我的老师。所有人都说，这要看男生怎么说，怎么做。</p>
<p>先分析一下，为什么有那么大的悲伤。第一，听到别人说你个子矮，研究生来长沙只配当小学老师，自己家庭比不过独生女家庭，这种当面的否定，冲击力是很大的吧。第二，君子成人之美，我作为一个“搅屎棍”，打搅了别人的幸福前程，是不是太恶了。第三，我努力向前冲，日后真的谈婚论嫁，我自己真的幸福吗或者甘心吗？那些婆媳纷争，随时可能被击倒的鸡毛蒜皮的事。我怕自己能量不够，无法抵御那些攻击。</p>
<p>再说一下，男孩的看法和做法吧。三周前，我直面打击之后，我沉默不语地坐在回去的车，男孩默默看着我并宽慰我说他父母说的不对，并为他父母所说的而抱歉。第二天他姐姐跟他转达他父母的态度：若我再去他家，他父亲就要从长沙到祁东，找我母亲闹，并问他打算怎么办。他说，这是他的事情，不理会父母就是了。他姐姐说，结婚是两家人的事情，如今这样，以后我嫁过去也是难堪。姐姐说的是很在理的。男孩的做法与往常一样，每当他父母反对，他就躲避和沉默，表示无声的反抗。他已经面对了很多回这样的场景了。</p>
<p>我是心疼男孩的，他为我们在一起所做一切我都知道，可又在我上头的时候而忘得一干二净，我拿着他父母对我上过膛的子弹反复问他，你父母如此，你会动摇吗？你会听你父母的话吗？写到此处，我看见自己步步紧逼的背后，看似强势的自己背后，是自己的不自信。我需要别人的肯定来增强自己的信心，我不是自信，是他信。我不怕万人阻挡，我就怕他投降。男孩表达过在一起的愿望以及分开的不舍得，男孩也难过流泪过。可自己还是爱猜忌，这么大的阻碍我们可以吗？可以吗？他会放弃吗？吗？吗？</p>
<blockquote>
<p>于2025年10月24日，时隔两年零两个月，我看到了我这些年依旧没有放过这件事情，后面<a href="https://tang-jay.github.io/love">无数</a>起冲撞仍然从这里来的。但是我的心态完全不同，之前是还是想继续在一起，所以怕男生放弃，确实是自我没有成长起来，现在自我已经茁壮成长起来了，我不怕男生放弃，我怕自己放弃，因为我放弃就是没了，现在的我也是真不怕放弃。因为时不时充满言语暴力的爱情与肉体暴力没有区别。我的人生是人生呀！怎么能由别人任意摆布，看别人脸色行事，自己清清静静过日子，看自己心情办事，不好吗。之前确实感谢龙佳鹏在硕士期间给予我的一些物质帮助，我也觉得男生性格温和，所以我愿意在找工作时为了去长沙用尽努力，最终找到与他工作单元不远的学校工作，实现了在长沙的工作生活的诺言。但是，现在我发现他讲狠话一次比一次狠了，人为什么会变化这么大，但是现在说分手，我没有愧疚和遗憾，该做到的我都做到了，问心无愧。</p>
</blockquote>
<p>一点一点地描述，我知道自己追求的感情是什么样的了——互相成长，互相变好，彼此开心，不用牺牲。我不愿意他委屈和牺牲，我希望他好，真的好那种！哪怕不是我，我也成全，只要他一句话，绝不做他的拖油瓶。</p>
<p><strong>最后，想追求的人生</strong>。小时候的我对未来的憧憬就是，一个空空的房间，一张床一半是我一半是书，整个屋子就我一个人，和时光很安静地呆着。现在的我对未来的憧憬就是，有一个充满阳光的客厅，摆上一张大桌子，随意摆放一两本在看的书，一个人在家就安静地呆着，有朋友来了，可以在这个大桌子上玩游戏、吃吃东西。自小到大从未幻想过结婚，现如今28岁的我，触及婚姻二字都望而生畏，梦里梦见自己结婚都觉得生活完蛋了。我的人生，回头望，我希望我一直在进步，在登高，在挑战自己，能创造个人价值，令自我满意，一切发生得自在自然，不要有太多勉强。我会幻想自己如果是孤独生会如何，我想我不会惧怕，因为我只须拥抱自己，而不会伤害得旁人，我照顾好父母就是我最大的责任。生活中我仍有许多选择，例如，学口琴，学唱歌，学画画，去骑行，做做数学题，看看剧，约上好友去玩，我若是在大学教书了就努力搞搞新发现，也能找到乐趣和成就感。</p>
<p><strong>写后感</strong>：花了些时间整理这些乱七八糟的事情，心情舒畅了许多，从一个易怒易悲的状态里缓和出来，找到了自己情绪不稳定背后的捣蛋鬼，正是对自己不自信进而产生强烈的患得患失感。洁，什么都放下，你只管冲，冲到雅思，冲博士，冲事业，冲一个<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/XCuWmf8LcxliizHwC2427Q">闪光的自己</a>！</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>生活碎片</title>
      <link>/cn/2023/04/11/daily/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2023/04/11/daily/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>要忙的事情还很多，但暂时清空了一些。毕业论文提交了，稿件跟龙哥对过了，明天的面试还没来。自己给自己抽出来的空闲，特别想记录一下，最近所闻所感的事情。</p>
<p>首先，是持续火了很久的Chat-GPT，人工智能的自然语言处理项目的具体应用，一经出世便一个惊艳。看到人人为之疯魔，我还是很淡定的，直到，我前不久上网搜代码，CDSN网站引入了GPT功能，我试了一下，我在对话框里说，“R绘制直角坐标系”，我就看到对话框里生成式地回复我，就好像有人在实时跟我打字，还删了几个字重新输入。GPT提供的代码确实可以跑起来。程序员朋友说，GPT可以替代高级程序员了，写出来的框架很专业，许多资深程序员未必达得到的水平。首都经济贸易大学教授，纪宏，也在会议上谈到<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/3moFVTufAFt6Ylk0-iRrog">ChatGPT与统计教育改革</a>，他说，人工智能就是统计学。看完纪老师的报告，我是又骄傲又悲伤。这么牛的科技背后是统计学在支撑，我当然骄傲了，我也是凭着对代码和数字感兴趣跨入了统计学专业，几年前我看到松鼠AI在教育行业的突破，智能分析学生学情，针对性给学生出题，这不就是老师干的事情么，机器已经干得这么好了，这让当时身为教师的我很受触动，机械地教书是没有出路的，是赶不上时代的脚步的，我也想跳入这场洪流里，一窥究竟。悲伤大概是因为，自己跳进了洪流里可还是个门外汉，我身在统计学专业里，我还是丈二和尚摸不着头脑，我不知道上山的路是从哪里通行的。也许我应该去问GPT，“嘿，你好，我需要学什么才能造出你？”</p>
<p>其次，是听了一场报告，北京航空航天大学马莹莹副教授的“<a href="https://www.xiong99.com.cn/p/t_pc/course_pc_detail/video/v_5fc10068e4b0231ba88948ea">基于机器学习的高维稀疏时空模型的推断方法</a>”。我靠，我光看这字眼，时空模型，高维推断，我就激灵了。这么难弄的东西，她咋弄的呢？为什么这么牛呢？我能弄出来吗？马教授提到的与我所了解到的模型和方法有些区别，我的论文中权重矩阵是给定的，她的权重矩阵不给定，我用的是经验似然方法，她用的是两阶段估计法🧐！待俺有空的时候扒拉一下论文，做一做模拟。</p>
<p>最后，是给自己打气。早日结束找工作奔波的日子，早点回学校见见同学、老师，毕业那天邀请香来师大玩。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>狂飙</title>
      <link>/cn/2023/03/27/anger/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2023/03/27/anger/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p><strong>激发愤怒使我充满战斗力</strong>。接二两三的失利，使我真的愤怒了。先有博士考试失利，随后论文被拒，紧接着教师笔试也频频滑坡。想象中的自己不应该沦落至此，我也可骄傲了，可爱面子了，可好斗了。因为愤怒，昨天考前吃只吃半口米饭，免得血糖升得太快带来疲惫，影响下午发挥，因为愤怒，考场上我不畏寒冷，撸起袖子，咔咔就是一顿计算。</p>
<p><strong>手持愤怒使我充满决策力</strong>。当外界的刺激不断涌入，开始刺醒我，让我从虚幻的、自以为是的象牙塔里走出来。我就好像从一个美好的白日梦里被人打醒，打我的人说：“还睡，再睡，你喜欢的人都要跟别人跑了”。当机会一个个从我手中溜走，我却没有能力握住，最底层的欲望浮了上来，我起码要跟喜欢的人兑现承诺，结束异地吧？当愤怒已入脑，摊开考场的试卷，我就全局扫描试卷，目测题目难度，发现大题简单且分值大，上去就是从后往前做，与往常从第一题做起一题一题仔细做的我，状态很不一样，有一种无我境界了。</p>
<p><strong>让愤怒成为自己的一个选项</strong>。愤怒，不是冲动，虽然都带有往前冲的力量，但愤怒是有明确方向的，更像是行动背后有一双眼睛，洞悉着自己的行为。我感谢自己这种深不可知的潜意识，挽救了我浅薄的明意识，让时间停在了悬崖勒马的那一刻，及时调头，拾起武器，重新战斗。愤怒让我体验了脑浆急速的激荡，喊一声“停”，思维都要飞出去几米，刹出明亮的火花。离开考场到家继续修改毕业论文，真的是一点都不困也不累，还能接着干。我很喜欢这种充满干劲和激情的感觉，我要保持愤怒，保持有力量又清醒的状态。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>磨砺</title>
      <link>/cn/2023/03/04/loser/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2023/03/04/loser/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>从备考开始，就好像未婚却秘密怀孕了一样，激动紧张又恐惧。激动是因为这是我做梦都不敢想的事情，我一个草根，一个三流学生，竟然能报名人民大学的博士，如果能考上，祖坟真的是要冒青烟了。紧张大概是踏出自己的舒适圈，从一个小地方到大城市，从一个热闹的小巷到肃穆的街道，从和蔼和亲的是师朋好友到铁面无私的面试官们，自己却没有做到踏出舒适圈充足的准备，例如，专业不够精(统计很多经典的书，我都没有读过，或者没读透)，涉猎不够广(MCMC、统计建模、信息论领域、统计推断在经济领域生物领域的应用、数学或统计领域最新成果等等)。恐惧是未来不确定性所带来的慌张，自己的状态没有打满却要与人进行搏斗，等待搏斗的过程中，却不知那人何时何地出现、力量、技能是什么，自己是否有胜算的可能。</p>
<p>所幸，我的老师给了我急救包，让我快速回血，提高战斗状态，可我还是<a href="http://stat.ruc.edu.cn/tzgg/c0a5d6b2eeef4b56bb5d6f1658341a8e.htm">败了</a>，所有的准备大概就是秘密流产了。我没有跟几个人讲起我备考的事情，但我敲锣打鼓地告诉我身边亲人朋友，我遇到一个很好的老师，考完之后，我脑海横飞出带我的妈妈和好朋友去见我的老师的念头，想介绍我的老师给他们认识。对我的老师，我是道不尽的感谢，是他让我有机会站在人民大学的考场上挑战自我，磨砺我，锻炼我。</p>
<p>这种失败之后的感受梦回大学毕业的时候，那时乱打乱撞去考研究生，努力去兼职赚钱报了全程班，按照流程走完了全程，可最后成绩都不敢查，自己觉得准备没做得足，功课没做得透，没底气没信心。乡村工作的三年，真的是缓解了我的焦虑和危机感，在没有父母的期待下，没有同侪压力下，卸下心里负担的我虽是一边工作一边备考，比孤注一掷考研轻松许多。是的，这次我又败了，但我敢看成绩了，正视自己的失败了，未来的日子很长，别人一年做到的事情我用三年，三年不行就十年，再不行，我要活得久一点，嘿嘿😁～反正光脚的不怕穿鞋的，多磨砺，有收获就是赚了。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>唐洁，新年好</title>
      <link>/cn/2023/01/27/newyear/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2023/01/27/newyear/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>自放寒假以来，生活就是一场快进的PPT，不停地下一页下一页，模糊了很多细节。你有慌乱、焦虑、彷徨过，沉静之后，一件件捋顺，终是通畅了些。新年到了，我想跟你说，你要学会与自己相处，尊重自己的感受，倾听自己的声音，驭心有术。</p>
<p>通过这段时间，对你的观察，我发现你独处的时候，在不同的心频可以做这些事情：</p>
<ol>
<li>心绪浮躁</li>
</ol>
<blockquote>
<p>看剧：娱乐/纪录片/电影</p>
</blockquote>
<ol start="2">
<li>抑制浮躁</li>
</ol>
<blockquote>
<p>泡茶，饮茶 <br>
抄写/临摹 <br>
冥想</p>
</blockquote>
<ol start="3">
<li>内心平静</li>
</ol>
<blockquote>
<p>阅读：科普/传记/人文 <br>
思考：日记/考证/专业提升 <br>
运动</p>
</blockquote>
<p>希望你日后可以解锁更多独处能完成的事情，例如：吹口琴，画画（铅笔画/油画），骑行等等。新的一年，希望你少责备自己，多夸夸自己，能跟自己玩的很好。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>走出去</title>
      <link>/cn/2022/10/15/out/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/10/15/out/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>名为成长，实则认识自己。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>一直以来，内心都有一个声音，在呼唤，走出去，走出去，走出去。</p>
<p>当我停滞不前时，这个声音就会在我心中无限放大，警示我，要往前走，不然就会很危险。当我稍越雷池沉溺于唾手可得的快乐时，这个声音就会紧锣密鼓般在我脑海回荡，告诫我，不能这样，不然会迷失自我。</p>
<p>因为心中总有这样一种声音，让我在奋斗的环境里继续奋斗，无论是工作或是学习中，我都做到沉浸式努力，撸起袖子加油干，也让我在舒适的环境里不忘奋斗，从上大学到至今的寒暑假，我都要去工作，哪怕挣的不是钱，但是不能闲。所以，我基本不需要别人激励自己，我自己就能激励自己，我不想虚度我的光阴，反正得做点什么。</p>
<p>我遵循着内心的驱使，一路长大，我从来不问自己，为什么我会有这样一种声音在心中，时刻监视着自己是否沉沦。</p>
<p>直到，过完1/4人生（按100岁计算，哈哈），我有了一段研究生光阴，我离开了熟悉的地方，熟悉的人，来到一个陌生的环境，我开始真正意义上的独处，我终于感受到了这个声音背后的动机。曾经，这个声音一响起，我开始行动，慌不择路，现在，这个声音一响起，我开始反刍，你从何而来？</p>
<p>外因。我母亲的焦虑。我的成长空间里，自我的空间很小，我更多承载了母亲的焦虑。我是菜市场长大的女孩，母亲在广东某个菜市场有固定的摊位，做药材生意，我有一个妹妹，一个弟弟，当我还读小学的时候，我的弟弟出生不久，家里为了生计，母亲常常是照顾不了自己还要背着弟弟做生意。她很操劳了却还有一股心气，她考上高中但外公外婆没有让她继续读书，早早让她打工，母亲心生不甘，希望吾辈努力，为她争光。母亲经历的这些事情，不是一个读小学的我能体会和理解的，我是小学生有小小的感知，同龄的小孩都有的玩，我没的玩，放学回家有更多的事情，作业，家务，带弟弟&hellip; 当我上初中时，我开始转化母亲的焦虑为动力，要考出去，要远离这个家庭，要获得自由。</p>
<p>内因。我父亲的不够努力。母亲的焦虑，在我大学毕业顺利参加工作的那一年，在我心里已不占据主要位置了，因为母亲不再将焦虑塞给我了，而是对我说，“太好了，我不用担心你了。”看着母亲欣慰的神情，我知道我获得了我想要的自由了，我今后做出的选择是遵从自己的意愿（当然可以是照顾老妈），不再是遵从谁的指示（尽管老妈是为了我好）。我自由了，可是我惶恐，我仍然内心不安，心中那个声音对我说，这还不够，你要走出去。心中的声音一响起，我开始拿起考研的书，想要继续一往无前地努力。虽然努力是辛苦的，可我是乐在其中的，我是踏实的，这源于我看着父亲的懒惰，我就想鞭策自己努力。又回到了我读小学的时候，我母亲在菜市场有个主摊，她每天都在这个固定的位置出摊做生意，我父亲则是跑其他菜市场摆摊，是流动的摊位。那天清晨蒙蒙亮，我坐在父亲的出摊的车上，他送我到了学校。下课间，我往门口无意一看，父亲的车在我校门口停着，我很奇怪，父亲怎么没有离开。下午放学了，他还在，我上了车跟他回家。到了家，父亲开始卸货，母亲说，“东西装车什么样，现在就什么样，今天不会没摆摊吧？！”父亲没有理会母亲，我也没有作声，但我知道了，父亲偷懒了。（父亲的许多行为，作为小小的我无法理解，现在的我表示尊重但不苟同，我并不想抨击我的父亲，就不必要陈述那么多了，自己知道其中影响就好了。）</p>
<p>我觉得家里的顶梁柱，不应该是一根，至少两根，这样比较稳。压力都给一根，顶得住还行，顶不住就没有退路了。如果有两根，顶梁柱的压力不仅少一半，支撑时长也要久一些。所幸，我家的这根顶梁柱（母亲）承住了一切，不惜劳损自己的生命，也让我茁壮成长了起来，我不想做躲在掩体下，寻求他人的遮风挡雨，一个懦弱无能的我，我想做那个掩体，为老妈遮风挡雨。承担责任这一点，也将融入我的血液里，刻进我的骨子里，要努力要强大，才能给自己和身边的人想要的安全感，勿要苟且！</p>
<p>我是菜市场女孩，从来不想当公主。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>举国同庆</title>
      <link>/cn/2022/10/09/vacation/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/10/09/vacation/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>有些情感要趁着最丰沛的时候记下来，不然就淡忘了。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>马上要到国庆节了，内心还不敢飘起来，但也是待飞的风筝。</p>
<h3 id="1-2号">1-2号</h3>
<p>开始放假头两天，我跟大哥老老实实地呆一起，各搞各的数值试验，闲余一块吃吃饭，解个闷。那时还正值我情绪的低谷期，我在大哥面前讲诉自己悲惨的境遇，大哥拍拍我，说：“没事，我理解，会好起来的。”抹干眼泪，我将数据认真地总结了一下，做个相对完整的报告，发给老师，准备回家。</p>
<h3 id="3号">3号</h3>
<p>这天做了两场核酸就为了检查结果可以早点出来（进站要有检测报告），能让我赶得赢回家赴高丽丽的约，她4号就要回广东了。在北站的门口找了家肯德基店，吃点东西，看了看老师的回复，继续按照老师的批注修改自己的程序并运行。在做事中，时间过得很快，下午三点半也很快就到了，登上回家的动车，真的很开心很激动，而且有想见的人，很雀跃。一下车，到家，洗个澡，就见上了高丽丽。我们聚到深夜，其实也没干啥。我很开心能陪她挑婚纱，（其实她早已经在外面的婚纱店订好了啦，这是我人生第一回参与，感觉很新奇），看着她老公对她的照顾，真的挺感动。高丽丽还带我探了一家新的烧烤店，味道超棒，心中已经订好下次回来，还要来这。我们两姐妹吃完之后，已经深夜了，还去压马路，哈哈，可以这样放松自己，丢掉什么早归什么养生丢掉压力，我精神上真的得到了拉伸，痛快淋漓。</p>
<h3 id="4号">4号</h3>
<p>在家休息了一下，跟老弟聊聊天，超级希望我有透视眼，看看他大脑到底在装些啥。不过跟老弟交流，我也是有收获的。我们一起把牛顿爷爷的公式，换了种理解，并觉得在理。
$$v = at $$
<code>$a$</code> 本来表示加速度，属于微小的变量，积累了一段时间以后就反应在速度上面，速度是可以感受得到的。那我们是不是可以认为，<code>$a$</code> 表示努力程度，<code>$v$</code> 本来表示成绩（成就），努力是看不见的，成绩是看的见的，只是努力一点时间也不能立马反应在成绩上。如果成绩是固定的，那么我们可以选择两种方式，提高努力程度<code>$a$</code> 或者延长努力的时间<code>$t$</code>。我觉我弟人也不是很蠢，就是呢，在15-18岁的危险年龄段里着了心魔，失了智，毕竟他也能说出
$$v = a_1 t_1 + a_2 t_2 + \cdots + a_n t_n$$
这种深刻的东西，还知道累积效应呢，我在他这个年龄，我可不懂。</p>
<h3 id="5号">5号</h3>
<p>同样在家休整，天变得太快了，我可太冷了。我跟老妈想要床厚被子，她扔给我一床被单；我陪她去散步，穿件毛衣，她说你这样穿我就不跟你一起散步了，外面哪有人像你这么穿。真的是后妈好吗。上山的风很大，我们掉头就往有建筑遮挡的体育广场走去，头也不回。到了体育广场的跑道上，老妈说，跑起来，我说，你跑得动吗？她说，看不起谁，我才50岁咧！喔唷，真的傲娇好吧。她带我去压腿，走进有运动器械的场子，我就感觉她跟幼儿园小朋友进游乐场一样的，熟道。她说，这个高度，你抬得上去吗？我抬上去了，然后就看见她努力抬自己的腿要搭上去。她又自己跑去单杠那里，双手握杆，很享受地很熟稔地任身体在空中前后摇摆，我看出来一种坐秋千的感觉，风吹在她的薄纱上，她像飞舞的精灵，不是50岁老太太。体育广场也算是祁东县一个小商业圈，因为人流量大，边上很多店铺，近来宽松的经济政策，许多小商小贩也来这摆个小地摊，我从未见过老妈在外面买东西吃，她总说不卫生，今天的她吃得格外不惜命，她还说明天秋阿姨（我妈的妹妹）会住我家，她要带秋阿姨来玩。她言出必行了，第二天她给在家的我打电话，说，“我和秋阿姨在这里吃花甲粉，你要不要来？唐欣康（我弟）我就不管了，你们也别管我们了。”好的，老妈，你去玩吧，开心点。</p>
<h3 id="6号">6号</h3>
<p>这天上午呢，在路宽车少的地方练了练自家的车，熟悉了一下车的性能，日后用车就方便了。晚上呢，跟香看了场电影《万里归途》，算是跟过去不愉快的我俩道别，向快乐的我俩进发，好朋友要(互相)珍惜。</p>
<h3 id="7号">7号</h3>
<p>这天是亮亮（表弟）的婚礼，在衡阳市里办酒席。练车派上用场了，可以护送老妈和秋阿姨，很开心。长途开车容易累，先天睡得饱饱的，哈哈，对生命负责。婚礼现场很漂亮，新娘很漂亮，饭菜很香。我真开心自己长大了，懂事了，能体会到目之所及的一切都来之不易，希望大娘（我妈的姐姐）在天有灵，能看到这一切，得到慰藉。</p>
<p><video preload="auto" controls="" autoplay="autoplay" name="media"><source src="/videos/亮亮大婚.mp4" type="video/mp4"></video></p>
<h3 id="8号">8号</h3>
<p>赶最早的高铁返程。每一个选择都需要勇气，进取需要勇气，放弃需要勇气，在一起需要勇气，断舍离需要勇气。祝福我的朋友们、家人们都有勇气做出自己的选择。这个国庆，我花光了我所有的勇气，奔赴祁东，奔赴每一场见面，我很开心，我愿意为我的行为（不学习）买单（回来好好学）。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>反过来看看</title>
      <link>/cn/2022/10/05/view/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/10/05/view/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>大家都这么说，那反过来可以吗？🤔</p>
</blockquote>
<hr>
<p>有时，反过来看问题，别有洞天。</p>
<h2 id="人生反过来看看">人生反过来看看</h2>
<blockquote>
<p>人生只有两种悲剧，一是没有得到想要的东西，另一是得到了想要的东西。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>——王尔德</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>人生有两种快乐，一是没有得到想要的东西，另一是得到了想要的东西。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>——周国平</p>
</blockquote>
<p>周国平反过来看王尔德的话，引申另一番思考。王尔德的立足点是占有，周国平的立足点是创造。当心态是占有时，未占有则心生痛苦，占有则心生空虚，横竖都是难受。当心态是创造时，未得到可以继续创造，得到可以品味和体验，横竖都是新奇。更重要的是，换成创造的心态之后，得失心没有那么重了，不再因为未得到而郁郁寡欢，一旦失去就一蹶不振，反而是更勇敢了，心胸更宽广了，接受没有得到的，感恩已经得到的。人生，需要反过来看看，你可以更释然，众人期许你，要成功，要出众，要&hellip;..，做到还好，做不到便深度怀疑自己，那不很亏。</p>
<h2 id="经验反过来看看">经验反过来看看</h2>
<blockquote>
<p>杨振宁和李政道的灵光一闪，诺奖论文<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/Hzi-bmWX52MA0vYWvvr4UA">《弱相互作用中的宇称守恒质疑》</a>，只花了两个月左右，1956年6月底论文写完，10月初论文发表。</p>
</blockquote>
<p><a href="https://mp.weixin.qq.com/s/G4oJTqF8KNVKBoW60fJTIw">杨振宁</a>反过来看宇称守恒，发表诺奖论文。</p>
<p>宇称守恒是一条在“当时被广泛认可的物理定律”里，可以理解为“物理过程遵守镜像对称”，一个物理系统跟它的镜像，应该能遵守同样的物理定律，形成左右对称的过程。镜像对称，天经地义。在此前的无数物理实验里，“宇称守恒”也从未让物理学家们失望。这就是为什么许多物理学家不愿质疑这条规则。拿了1945年诺奖的著名毒舌物理学家泡利就说，“我不相信上帝是个左撇子。”著名的费曼也劝过想做实验检验此规则的拉姆齐说，“那是个疯狂的实验，不要在那上面浪费时间。”费曼还建议以10000 : 1来赌这个实验绝不会成功。</p>
<p>与大多数物理学家背道而驰，提出“宇称可能不守恒”就需要足够的勇气了。有了想法之后，至于怎么证明“宇称发生了不守恒”，他们只花了三星期，做了大量的计算，再做一些针对性的新实验，就能知道，弱相互作用不遵从“宇称守恒”。做科研，需要反过来看看，试一试嘛，如周国平先生所说，没得到期许的结果又不掉一块肉，万一是对的呢。</p>
<h2 id="定理反过来看看">定理反过来看看</h2>
<blockquote>
<p>《欧式几何》中的五大公设：</p>
<ol>
<li>过相异两点，能作且只能作一直线。</li>
<li>线段(有限直线)可以任意地延长。</li>
<li>以任一点为圆心、任意长为半径，可作一圆。</li>
<li>凡是直角都相等。</li>
<li>过直线之外一点有唯一的一条直线和已知直线平行。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>人人都想通过前四条定理证明第五条不像定理的定理，罗巴切夫斯基反过来看，它只是公设无需证明，如果你遵守这个游戏规则那就一块玩，当然你也可以改变规则，于是他将第五条公设改为过直线之外的一点至少有两条直线和已知直线平行，创立“非欧式几何”。</p>
<p>欧式几何是在平坦的空间结构背景下，而非欧几何关注弯曲空间下的几何结构。非欧式几何的创立为爱因斯坦发展广义相对论提供了思想基础和有力工具，而相对论给物理学带来了一场深刻的革命，动摇了牛顿力学在物理学中的统治地位，使人们对客观世界的认识产生了质的飞跃。</p>
<p>举一个简单的例子，三角形的内角和一定是180度吗？这在欧式几何是成立的，即在平坦空间里是成立的，但是在弯曲空间里就不成立。</p>
<p><img src="/images/1005_1.jpg" width="30%"> <img src="/images/1005_2.jpg" width="65%"></p>
<p>那我们生活的三维空间是平坦的还是弯曲的？验证想法很简单，在空间中的三点之间拉几条绳子，由此得到一个三角形，然后看看它的内角和是否等于180度不就好了。爱因斯坦提出一个假设：大质量物体附近的物理空间会变得弯曲，也就是说，我们在地球和另外两颗恒星之间拉三条绳子，把太阳围起来，那么你会发现，这个三角形的内角和明显不等于180度。为了验证这个猜想，找到合适的可观测的行星，我们需要挑选一个好日子，哪怕是白天，空中的恒星也清晰可见，不被太阳光遮挡，那就是日全食当天。1919年英国一支天文学小队长来到了西非的普林西比岛，这个地方是那一年观测日全食的最佳地点，测量结果验证了爱因斯坦的猜想。非欧几何更贴近真相，我们生活在弯曲的三维空间，那到底是局部弯曲还是全局弯曲？可以看看<a href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1694362152888969715">这里</a>。</p>
<p>做理论，反过来看看，举手创造新的理论大厦，比之前那座更辉煌。</p>
<h3 id="寻常观点反过来看看">寻常观点反过来看看</h3>
<p>寻常观点很多很多，比如，你不要拿自己长处跟别人短处比，比赢了也没什么，你要拿自己短板跟别人长处比，这样都比赢了，你就是真的厉害。</p>
<p>反过来看的话呢，就是，你大可以拿自己长处跟别人的短处比，这样你才知道自己是谁，天赋在哪里，而不陷入循环的自卑（此处应该也可以抬杠，就是说，自己的长处也比不过别人的短处，这真的是有的，那就换个参照物吧，哈哈）。刚看过《地球动脉》第一季，里面有三处激烈的场景，狼捕羊，鲨鱼捕海狗，鬣狗捕鹿。狼爆发力强，但是羊的奔跑速度很快，只要一门心思往前跑，一定可以逃脱狼口；鲨鱼有力量，但是海狗灵活呀，鲨鱼游的快但是转弯不行呀，只要海狗不放弃跟鲨鱼转圈子，鲨鱼也耐他不合；鬣狗是有耐力，但鹿有捕捉微弱声音的耳朵，不放松警惕，关键时候也可以救自己一命呀。</p>
<p>当我试着反过来看问题的时候，我发现很多专家说的东西就是跟大众唱反调的，比如</p>
<ul>
<li>《黑客与画家》里说的“在现代社会中，收入差距拉大实际上是一种健康的信号？”</li>
<li>著名心理学家武志红说：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/dglmIgsP_t7bt6Yt8I_Ksg">“亲如母女，不是最好的婆媳关系。”</a></li>
<li>心理咨询师徐慢慢说：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/vyxKxRH7CERALUPoWASVOg">“如何拥有一段好关系？学会按时生气。”</a></li>
<li>我的老师说：“做菜的油烟比抽烟的烟吸入肺里更多。”</li>
</ul>
<p><code>$\vdots$</code></p>
<h3 id="总结">总结</h3>
<p>我们生在这片泥泞里，有时要跳脱出来是有点难，跳出世俗的观点，有些还真的是很优秀的人才能做得到（为什么不是跳脱了之后优秀呢🤔，哈哈，随时反过来想想），但是呢，作为普通的大众，我觉得自己起码可以意识到，我可以这么去想，可以这么去思考问题，错了就错了，又不打紧。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>学习风格测试</title>
      <link>/cn/2022/09/27/vark/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/09/27/vark/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>专属学习风格测试<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>通过视觉（Visual）、听觉（Auditory）、阅读（Reading）和动感（Kinesthetic）四个角度评估人类的学习模式。</p>
<h1 id="测试结果">测试结果</h1>
<p>视觉38%、听觉13%、阅读6%和动感44%。(🤔检测结果感觉有那么点点像，能动手绝不瞎逼逼；能自己解决，绝不哭唧唧。)</p>
<p style="text-align: center;">
	<img src="/images/vark.png" alt="WechatIMG435" style="zoom:80%;" />
</p>
<h2 id="主导学习风格">主导学习风格</h2>
<h3 id="运动型-44">运动型 44%</h3>
<ul>
<li>
<p>关键词：动手及实践能力 喜欢尝试 在实验和实习中成长</p>
</li>
<li>
<p>报告：你有极强的动手能力和实践能力；对于亲身经历过的事物记忆力出众。比起抽象的理论，你更偏好看的见、摸得着的事物和亲身经历的体验。你喜欢尝试，善于从失败的案例中吸取经验。比起单纯的讲解，你更喜欢通过观察示例、做应用题、亲自尝试等办法学习。在实验和实习中，你更容易学习和成长。</p>
</li>
<li>
<p>建议：</p>
<ul>
<li>在学习时如果有可能的话，应该多去实地参观考察；</li>
<li>把握一切实际运用理论知识的机会。</li>
<li>多参考老师给出的真实例子，尽量用实际行动践行理论知识。</li>
<li>多尝试使用视觉、触觉、味觉等感官。</li>
<li>亲自参与与及时反馈对于你十分重要；多说多做非常有利于你的提高。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="其他学习风格">其他学习风格</h2>
<h3 id="视觉型-38">视觉型 38%</h3>
<ul>
<li>
<p>关键词：观察能力 图像信息 对流程图，涂画图标的记忆力较强</p>
</li>
<li>
<p>报告：你有很好观察能力；善于记忆图像信息，对可视化信息的理解能力更强。相比简单的文字表述，你更喜欢有丰富图形变化和空间安排的页面，例如带有示例图的教科书和颜色变化丰富的讲义。在听课时你更偏好善用肢体语言、图形语言和幻灯片展示的老师。你对于逻辑清楚的流程图、形象生动的图画图表的记忆能力较强。</p>
</li>
<li>
<p>建议：</p>
<ul>
<li>在记笔记时多尝试用不同颜色的笔；制作不同的图形分区；变换笔记的排列格式，这样更利于你的理解记忆。</li>
<li>处理信息时多使用思维导图和直观可视的图表，这样有助于你快速get到逻辑关系和重点信息。</li>
<li>将重点内容用斜体、加粗、下划线、高亮的显著的视觉符号区分。</li>
<li>有丰富图像信息的电影、电视剧于你而言是很好的学习材料。</li>
<li>详细的指示图、说明图在你的学习过程中至关重要。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3 id="听觉型-13">听觉型 13%</h3>
<ul>
<li>
<p>关键词：听觉敏锐 喜欢聆听交流 对理论，示例等有很强的记忆力</p>
</li>
<li>
<p>建议：</p>
<ul>
<li>在挑选学习材料时尽量选择有音频的图书。</li>
<li>多参与讨论和回答问题，沟通和聆听会增强你的记忆效率。</li>
<li>比起自己读书你更适合听讲。</li>
<li>找机会向他人讲述你的学习内容也是不错的选择。</li>
<li>你可以尝试复述、朗读笔记、口头摘要等形式的学习方法。</li>
<li>音频类的学习材料都十分适合你，如广播剧、电影、新闻。</li>
<li>场景化的沟通交流非常适合提高你的听力与口语；在学习中应该大声的朗读和沟通。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3 id="读写型-6">读写型 6%</h3>
<ul>
<li>
<p>关键词：阅读理解能力 倾向于文字，适合简明的摘要和报告</p>
</li>
<li>
<p>建议：</p>
<ul>
<li>在学习时应该留出足够的时间做笔记。</li>
<li>定期进行书面总结或写日记对你而言都是很好的学习策略。</li>
<li>反复的书写和默读有助于你更快记忆。</li>
<li>尝试将各种图表转化成文字。</li>
<li>书籍和杂志文章都是十分适合你的学习材料，最好选择带有文字讲解的版本。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>公众号：丹尼听力。<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/qmQSzW4H14rAP-bw9baGeA"><em>国外超火的「学习风格测试」来啦，测出你的学习天赋！</em></a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>优秀的同学</title>
      <link>/cn/2022/09/10/teacherday/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/09/10/teacherday/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>今天教师节，给小周老师发了消息。小周老师说，我怎么不来看他，两年没见到我人了。我说，哪有，见过的啦，次数少了点嘛。没做出点啥真的不好意思见他，不想辜负他。老师说，同进来的炎哥已经申请博士成功了，准备去上海攻读博士学位了。我说恭喜如愿呀。我真心替他感到开心，他就是别人家的孩子，一直备受瞩目。我欣赏但不羡慕，我觉得每个人轨迹是不一样的，因为每个人肩上的担子和身上的性子不同。</p>
<p>性情上，我是不希望让别人失望的，所以在事情上我力求做好，做一个靠谱的人。从踏入校门起，我觉得自己一定要做的事情就是对得住给予我无私帮助的老师。他们单纯地希望这个伢子有出息，看得起我这个伢子，我有种油然的使命，我想回报他们，我也知道，他们也不需要你什么回报，他们只是希望你能好好珍惜。入校，我给自己写了一个计划:</p>
<ol>
<li><input checked="" disabled="" type="checkbox"> 通过六级</li>
<li><input checked="" disabled="" type="checkbox"> 发表论文</li>
<li><input checked="" disabled="" type="checkbox"> 得到秦老师肯定</li>
<li><input disabled="" type="checkbox"> 考上博士</li>
</ol>
<p>前两个通过努力可以达到，第三个呢，因为我的老师很包容很擅于鼓励，勉强算达成了吧。至于最后一个，是给自己定的目标，那就靠后，不那么重要。我肩上的担子不重，没有一定要考上博士，只是一个目标，做到甚好，做不到继续加油。</p>
<p>接下来，研三这一年，我只希望自己继续务实认真地完成老师布置的任务，做不做得出成果是一回事，态度要端正。追求学位的功名不是第一目的，将英语写作能力提升，将数学基本功搞扎实才是我想做的。</p>
<p>我是一个接受很慢的人，反应也不快。我无法兼顾很多事情，我只能在众多重要的事情中，挑最重要的事情并努力完成。目前于我而言，最重要的事情就是跟着老师学本领，要做就全身心投入，而不考虑结果，这样我会比较轻松，况且相遇是一种缘分，这个缘分还有时长限制。过程比结果更重要，自己选的路自己承担，做不到出众，无所谓啦，他强任他强，清风拂山岗，无愧于心就好了。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>努力有多少种理由</title>
      <link>/cn/2022/09/06/reasons/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/09/06/reasons/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>小A的理由，为了创造新世界，努力改变旧世界。</p>
<p>小B的理由，为了心头所爱，努力钻研。</p>
<p>小N的理由，为了不后悔，不留退路地努力。</p>
<p>小Q的理由，不为啥，不做点啥太无聊。</p>
<p>小T的理由，为了体验，努力尝试。</p>
<p>小X的理由，为了不受良心谴责，努力完成手头的任务。</p>
<p>小Y的理由，为了心中所愿，努力满足社会的要求。</p>
<p><code>$\vdots$</code></p>
<p>我觉得，不论是出于功利还是非功利的目的，在努力就是极好的了，虽然不同想法带来的结果不同。社会还是需要愿意学习，愿意努力的人，人人都不求进步，那社会岂不是得倒退了。在各种各样的理由中找到一个自己的理由，努力在进步也是对社会有贡献了。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>返校</title>
      <link>/cn/2022/08/27/ending/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/08/27/ending/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>这并非返校当日27号所写，倒是拉了一段时间距离，又重新回到这个时刻，将关于这天的所经所想整理并记录一下。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这一天，是上学的日子，我的票是下午五点发车七点到站。我出发的行李是下午三点开始收拾的，老妈说送我坐车，我说四点钟香会送我到火车站，还有她可爱的侄女，小毛豆。时间到了，送我离开的车出现了，老妹帮我把行李提到车上，一切不用我参与就自动运作了，如同流水般自然。我静静看着车驶出家楼下，驶出祁东的街道，驶入宽敞的火车站，我真的要走了。我都不太明白自己为什么会走，要走向哪里，可我还是走了，一切都是最好的安排。</p>
<p>心中纵有千般不舍，但是仍感谢这个地方给予我的力量，滋养我的心灵。</p>
<p>首当其冲，是人，是我妈是我朋友。我妈就是跟二舅<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>一样的存在，接了一手烂牌，但同样尽全力打好它，对生命的不抛弃不放弃不自甘堕落，她是我的榜样，我太心疼她了我想努力做好事情回报她。朋友是自己可以选择的亲人，是自己喜欢的人，拥有自己所不能及如金子般的闪光点。这些闪光的人照亮你，跟你聊天，宽解忧愁，注射快乐，比如和香一起看电影，和炎一起高歌，和香压马路，等等，都是快乐无比的事情。很遗憾，倩的生日没有到场，亮的新家还没去看，近在咫尺的远也没有约，待来日收拾好自己再见他们。</p>
<p>其次，还有祁东的烧烤和鼎山。祁东的烧烤应该是我最想念且别具一格的味道，就着夏天的晚风，看着滋滋冒烟的串串，最是人间烟火气，最抚凡人心。祁东的烧烤，许久未尝，很是想念，我当它是回家的奖励。除了吃，还有玩。鼎山其实不高，十分钟就能登顶，环鼎山的路也不长，大概5公里。若想寻一处宁静，就来这里走走吧，放下手机，远离世事，仰望辽阔的天空，俯瞰县城的全部，大自然每天都会在这里作画，名为日出和日落。祁东人民也很注重身体健康，早晚都有很多人在鼎山这块锻炼，有散步的，打球的，拉筋的等等。走一圈祁东的烧烤摊和鼎山，对人生有了新的思考，不就平平安安，吃好喝好么，其他都是锦上添花。</p>
<p>梳理着梳理着，对于‘去哪里?’， 这样<a href="/cn/2022/07/18/tutor/">烧脑壳的问题</a>，有一些浅浅的感知。我想照顾好老妈，分担她的忧愁，让她少操心；我想和朋友出去玩，我买单；我的老师这般好，理解和包容我的缺点，我也想尽绵薄之力感恩我的老师。我若能做到的这些，已然没有什么抱怨和患得患失的了。若能再加，我希望我做点自己喜欢的事情，开心的事情，有利于社会的事情，比如，锻炼，学习，进步。</p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>网站：<em>Bilibili</em>。<a href="https://www.bilibili.com/video/av898762590">回村三天，二舅治好了我的精神内耗。</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>心情低落干点啥</title>
      <link>/cn/2022/08/13/daily/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/08/13/daily/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <!-- 投稿十天，今天收到被拒消息，难过到不是被拒，而是要继续改。多历练吧，加油 -->
<p>心情不是很好  我该干点啥<br>
当然是写日记啦<br>
一篇日记能承载什么 <br>
啥也不能 但是慢慢梳理<br>
可以自己回归平静<br>
日记一直是自己很好的治愈方式</p>
<p>从小学三年级开始<br>
老师就开始要求每天一篇日记<br>
那时候
日记仅仅是作业  是任务<br>
是不完成就要挨批评的严肃事情</p>
<p>依稀记得 放学回家<br>
我摊开自己的田字方格本<br>
为了完成任务开始写日记<br>
这天母亲特别有闲情<br>
想检查一下我的作业完成质量<br>
一看我写的流水账日记<br>
顿时 眉头紧锁 闷海愁山<br>
心生失望<br>
她让我把我写的那页纸撕掉<br>
抄录一些好词好句交上去</p>
<p>幼小的我 弱小的我<br>
一边是母亲的命令 不敢违抗<br>
又觉得摘抄再好也文不对题呀<br>
一边是老师的要求 不敢忤逆<br>
又觉得自己的作业难以给个交代<br>
第二天交作业上去<br>
我的内心应该是惴惴不安的<br>
害怕老师说我不认真对待作业<br>
批评我在偷懒<br>
我竟然忘记了  最后我到底挨批评没有<br>
但是 我在这之后每次独立写的作业里<br>
还是老老实实写 写得不好 也没有抄<br>
内心还是觉得这是日记本 不是抄录本</p>
<p>现在想来<br>
我真想翻开那时给老师批阅过的日记本<br>
看看稚气的自己都写了啥<br>
小小小的自己都在想啥<br>
那些小小的烦恼还有吗<br>
那些小小的快乐还在吗</p>
<p>可惜 我升中学了 要回老家了<br>
那些东西都作为不重要的物件<br>
遗落在时光里 成为秘密<br>
但是 写日记的习惯保留了下来</p>
<p>写日记本是一件习惯的事<br>
但是也成为了<br>
老妈了解她女儿的途径<br>
青春期的我察觉到了这件事<br>
故意在日记里说老妈坏话<br>
老妈果然很生气 然后当面问罪我<br>
她并不知道 我就是故意的<br>
其实她在我心中的形象并没有那么坏<br>
可我就是想气气她<br>
现在想来 我的青春真的很多荒唐事<br>
都很小心眼</p>
<p>那都是18岁的事了<br>
现在写日记<br>
也不再是完成任务 或是解气了<br>
文笔没有提升 全当记录了</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>论文教会我的事</title>
      <link>/cn/2022/08/07/paper/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/08/07/paper/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>真实，事实，细心+耐心，共享+尊重，辩证，坚持。</p>
</blockquote>
<hr>
<ol>
<li>真实</li>
</ol>
<blockquote>
<p>做人是做事的前提，做事映照做人。做论文，尤其实验数据需要还原真实，能让别人可以复刻出来，那么就不能虚荣，不能舞弊，要真实地记录。</p>
</blockquote>
<ol start="2">
<li>事实</li>
</ol>
<blockquote>
<p>事实，指对于这个知识，知之为知之，不知为不知。计算推导的每一步都要尊重客观规律，不能臆想不能自创，要在书中找到依据。要客观，不能主观，想当然。
比如，我在推导中就自创了解法，结果被老师提问出来，被发现是错的。真的很羞愧。
已知 <code>$a_nb_n^{-1} \to 0$</code>，求 <code>$a_n^{-1}b_n  \to ?$</code><br>
我: 由条件可知 <code>$a_nb_n^{-1} \to 0 \implies a_n = o(b_n)  $</code>，得
$$ a_n^{-1}b_n = o(b_n)^{-1}b_n=o(1)b_n^{-1}b_n=o(1) \to 0.$$
师: <code>$ a_n^{-1}b_n = o(b_n)^{-1}b_n= o(1)^{-1}b_n^{-1}b_n=o(1)^{-1} \to \infty .$</code></p>
</blockquote>
<ol start="4">
<li>细心+耐心</li>
</ol>
<blockquote>
<p>细心不仅是体现在计算上面，更体现在写作。你会发现，国语写作都有很多语法错误格式错误，何况外语。段落与段落，段落间的句子与句子，都是有讲究的。我还不会，仍在学。但辛苦的就是老师了！与其教你写，老师真的不如自己写🤦‍♀️，老师可能需要花费更多的精力，检查你是否有语法错误，段落安排是否恰当，需要删减或增加什么内容&hellip;这真的是个必须心静心细又磨人的活。我的老师，从来没有抱怨，或者他没有向你有过一句批评，他认真负责地做事并给予我们论文小白以包容。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>老师自己写了某个领域的一篇综述，开学的时候就发给我们看了，在我们眼里是很完整的稿件了，直接能投了。等到了期末，老师还在修改，还给我们看他修改出来的问题哪里哪里哪里，要怎么怎么怎么改。我问，这些问题是编辑社那边提出来的吗？老师说不是，他还没有投出去，是我自己检查看出来的。我们眼中，完美；老师眼中，瑕疵。我感受到什么叫慢工出精品。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>细心和耐心，是我学习论文过程中，在老师身上学到的，不急于求成，事情桩桩件件办漂亮。（老师也不是从来不急，我们找他帮忙看论文什么的，他都会以我们为主，又好又快地给出意见，好是主基调。）</p>
</blockquote>
<ol start="5">
<li>共享+尊重</li>
</ol>
<blockquote>
<p>我对世界的了解真的很少，说自己是井底之蛙一点都不错。进入研究生阶段进行学习，仿佛踏入另一个世界，这个世界我从没知道过。我不知道知识原来是以一篇篇论文的形式出现，它首先出现在某个科学家的脑海，然后通过实践进行验证，写成论文发表，被伯乐识中，得到普及并扩大影响。如果这个知识到了每个人都应该知道的地步，就会写成教材，面向很广的群众。如此可见，小初高的教材那叫“通识”（通识，是我听秦导提过，那时我并没有悟到），换而言之，属于基本常识，每个领域最基础的东西，对于浩渺的知识海洋，那些都微不足道，但是掌握了，最起码有进入这个领域的入场券了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>这些学者们辛苦得到的东西，愿意与他人共享自己的成果，我真的觉得了不起。无私也好，功利也罢，这件事情的本身就很有意义。从前面的论述中也知道，写一篇论文不容易，要严谨简洁通俗，探索知识可就更不容易了，总之，不是一件好玩的事情。难怪别人说，当一名学者是反人类的，我们从远古进化而来，一直在丛林里穿梭，我们变得直立行走时为了更好地活动，但是当一名学者最基本的就是要坐得住呀，还要克服惰性散漫，等等。所以，尊重是我该有的态度。</p>
</blockquote>
<ol start="6">
<li>辩证</li>
</ol>
<blockquote>
<p>要辩证地对待，这是最难受的地方，也是学术向前进步的原动力。已然把学者们和学者们的作品升上一个高度，你还不能像拜佛一样，盲目崇拜，那就变成迷信了，还是要以科学的眼光对待，用辩证法分析。用老师的话说，虽然这很难。</p>
</blockquote>
<ol start="7">
<li>坚持</li>
</ol>
<blockquote>
<p>在这群高智商人群里，努力显得很寻常，难能可贵的是坚持，日复一日，年复一年。暂不说，坚持努力是指数增长吧，想想保证质量的坚持日日年年，这是多恐怖的事情。贪玩不是问题，不偷懒才是关键。</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>暑假开启</title>
      <link>/cn/2022/07/03/vacation/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/07/03/vacation/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>宿舍四人，二位离校了。我以为我会很淡定，我会坚持到学校赶人，没想到我… …</p>
<p>前天晚上我就知道，两位室友第二天准备走了，结果我在当天晚上就失眠了，也想回家了。翻来覆去，最后我拨通了香的电话，跟她说，我睡不着想聊天。明明我都做好了准备，写完论文再回家；明明知道回家，也没有什么特别；明明知道回家，效率会变低… 可是，我还是非常冲动地在昨日，星期六，一个往常我不会找老师的时间点，去打扰了老师。我想早一点问问老师的时间安排，然后再做打算。如果最后决定要留下来，我就不能心浮起；如果决定回家，我就早点动身。</p>
<p>离开老师办公室之后呢，我回家的计划由14号变8号，最后我干脆买了今天3号的票，回家了。</p>
<p>我以闪电的速度回到了家，老爸接的我，几年不见，我看到了他的白丝。今天算是赶上了，过年家里五个人都没有齐过，此刻家里成员到齐，一桌子菜，絮絮叨叨。很快，晚饭结束，有两人要离开祁东了，家里剩下三个人。</p>
<p>不论怎么说，我回来了，我胡汉三回来啦。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
