<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>长沙 on Tan Jay | 唐 洁</title>
    <link>/tags/%E9%95%BF%E6%B2%99/</link>
    <description>Recent content in 长沙 on Tan Jay | 唐 洁</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E9%95%BF%E6%B2%99/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>溯溪</title>
      <link>/cn/2025/08/11/tour/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2025/08/11/tour/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>龙狗很早就在邀请一起去平江溯溪，我一直是拒绝的。龙狗说要让钟宏来喊我，我说别，这个戳到我软肋了，我去还不行嘛。钟宏是龙狗的长沙好友，我们三个互相认识了五六年，很熟悉了。可以直接拒绝男朋友，但做不到直接拒绝朋友。</p>
<p>周末如期赴约。周六从钟宏家出发，开车两小时就到了目的地。到了先吃中饭，平江是钟宏的老家，为了让我们感受平江特色，点了很多当地特色菜，比如清爽的豆腐脑瘦肉汤、奶香的炸肉。当地还会把豆皮豆干制作成凉拌菜或者独立真空包装用于销售，当地有自己的产品，就像一个人有一张自己的名片一样。想想我的老家祁东，别人如果来我的家乡玩，我要怎么介绍祁东呢？可能是祁东的叫花鸡，黄花菜、河州全鱼宴、樊振东老家。希望更多挖掘祁东的特色，向别人介绍我的家乡。</p>
<p>吃饱喝足之后，开始溯溪之旅。同行一共4人，我，龙狗，龙狗好友钟宏，钟宏好友曾铉。跟男孩子玩，感觉很松弛，拌拌嘴，打闹打闹，在他们身上可以学到勇气，他们跳水就是毫不犹豫，“咚”就跳了，还能在空中打个旋转。我在跳水台，喊了半天一二三，还是做不到自己跳出去，别人忍不住了，一脚帮我踹下去就解脱了。嗯，我认识到自己还是很爱自己的，对于让身体觉得危险的事情，精神再使唤，是使唤不动的。现在停下来想一想，我如果会游泳，我会怕吗？随着实力的提高，勇气会不会有增值呢？跟嘴贫的男孩子们出去玩，他们做了一首打油诗点开嘲讽技能。曾铉说钟宏：</p>
<blockquote>
<p>“手持水枪逞凶狂，屁股一摔面如霜。拒饮姜茶笑人寒，归程鼻涕挂唇尖。”</p>
</blockquote>
<p>钟宏反击：</p>
<blockquote>
<p>“寒潭侵铉体，高温不空调，长裤遮寒腿，归途忙缩肛。”</p>
</blockquote>
<p>龙狗直呼“好玩好玩”。</p>
<p>这次去，狗子也带我逛了逛长沙的大商场，看看商品的琳琅满目，城市的喧闹与繁华。我也尽量让自己沉浸其中，享受短暂的旅程，忽略一些现实的疲倦。对，我们还是看了《南极照相馆》，很精巧的结构，打开精神的格局，无论发生什么，都不会再比那时候恐怖和艰难了，珍惜当下的生活，时常感恩，老爸手脚早日动起来，早日身体自由。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>生活碎片</title>
      <link>/cn/2023/04/11/daily/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2023/04/11/daily/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>要忙的事情还很多，但暂时清空了一些。毕业论文提交了，稿件跟龙哥对过了，明天的面试还没来。自己给自己抽出来的空闲，特别想记录一下，最近所闻所感的事情。</p>
<p>首先，是持续火了很久的Chat-GPT，人工智能的自然语言处理项目的具体应用，一经出世便一个惊艳。看到人人为之疯魔，我还是很淡定的，直到，我前不久上网搜代码，CDSN网站引入了GPT功能，我试了一下，我在对话框里说，“R绘制直角坐标系”，我就看到对话框里生成式地回复我，就好像有人在实时跟我打字，还删了几个字重新输入。GPT提供的代码确实可以跑起来。程序员朋友说，GPT可以替代高级程序员了，写出来的框架很专业，许多资深程序员未必达得到的水平。首都经济贸易大学教授，纪宏，也在会议上谈到<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/3moFVTufAFt6Ylk0-iRrog">ChatGPT与统计教育改革</a>，他说，人工智能就是统计学。看完纪老师的报告，我是又骄傲又悲伤。这么牛的科技背后是统计学在支撑，我当然骄傲了，我也是凭着对代码和数字感兴趣跨入了统计学专业，几年前我看到松鼠AI在教育行业的突破，智能分析学生学情，针对性给学生出题，这不就是老师干的事情么，机器已经干得这么好了，这让当时身为教师的我很受触动，机械地教书是没有出路的，是赶不上时代的脚步的，我也想跳入这场洪流里，一窥究竟。悲伤大概是因为，自己跳进了洪流里可还是个门外汉，我身在统计学专业里，我还是丈二和尚摸不着头脑，我不知道上山的路是从哪里通行的。也许我应该去问GPT，“嘿，你好，我需要学什么才能造出你？”</p>
<p>其次，是听了一场报告，北京航空航天大学马莹莹副教授的“<a href="https://www.xiong99.com.cn/p/t_pc/course_pc_detail/video/v_5fc10068e4b0231ba88948ea">基于机器学习的高维稀疏时空模型的推断方法</a>”。我靠，我光看这字眼，时空模型，高维推断，我就激灵了。这么难弄的东西，她咋弄的呢？为什么这么牛呢？我能弄出来吗？马教授提到的与我所了解到的模型和方法有些区别，我的论文中权重矩阵是给定的，她的权重矩阵不给定，我用的是经验似然方法，她用的是两阶段估计法🧐！待俺有空的时候扒拉一下论文，做一做模拟。</p>
<p>最后，是给自己打气。早日结束找工作奔波的日子，早点回学校见见同学、老师，毕业那天邀请香来师大玩。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
