<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>祁东 on Tan Jay | 唐 洁</title>
    <link>/tags/%E7%A5%81%E4%B8%9C/</link>
    <description>Recent content in 祁东 on Tan Jay | 唐 洁</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E7%A5%81%E4%B8%9C/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>唐洁，新年好</title>
      <link>/cn/2023/01/27/newyear/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2023/01/27/newyear/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>自放寒假以来，生活就是一场快进的PPT，不停地下一页下一页，模糊了很多细节。你有慌乱、焦虑、彷徨过，沉静之后，一件件捋顺，终是通畅了些。新年到了，我想跟你说，你要学会与自己相处，尊重自己的感受，倾听自己的声音，驭心有术。</p>
<p>通过这段时间，对你的观察，我发现你独处的时候，在不同的心频可以做这些事情：</p>
<ol>
<li>心绪浮躁</li>
</ol>
<blockquote>
<p>看剧：娱乐/纪录片/电影</p>
</blockquote>
<ol start="2">
<li>抑制浮躁</li>
</ol>
<blockquote>
<p>泡茶，饮茶 <br>
抄写/临摹 <br>
冥想</p>
</blockquote>
<ol start="3">
<li>内心平静</li>
</ol>
<blockquote>
<p>阅读：科普/传记/人文 <br>
思考：日记/考证/专业提升 <br>
运动</p>
</blockquote>
<p>希望你日后可以解锁更多独处能完成的事情，例如：吹口琴，画画（铅笔画/油画），骑行等等。新的一年，希望你少责备自己，多夸夸自己，能跟自己玩的很好。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>举国同庆</title>
      <link>/vacation/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vacation/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>有些情感要趁着最丰沛的时候记下来，不然就淡忘了。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>马上要到国庆节了，内心还不敢飘起来，但也是待飞的风筝。</p>
<h3 id="1-2号">1-2号</h3>
<p>开始放假头两天，我跟大哥老老实实地呆一起，各搞各的数值试验，闲余一块吃吃饭，解个闷。那时还正值我情绪的低谷期，我在大哥面前讲诉自己悲惨的境遇，大哥拍拍我，说：“没事，我理解，会好起来的。”抹干眼泪，我将数据认真地总结了一下，做个相对完整的报告，发给老师，准备回家。</p>
<h3 id="3号">3号</h3>
<p>这天做了两场核酸就为了检查结果可以早点出来（进站要有检测报告），能让我赶得赢回家赴高丽丽的约，她4号就要回广东了。在北站的门口找了家肯德基店，吃点东西，看了看老师的回复，继续按照老师的批注修改自己的程序并运行。在做事中，时间过得很快，下午三点半也很快就到了，登上回家的动车，真的很开心很激动，而且有想见的人，很雀跃。一下车，到家，洗个澡，就见上了高丽丽。我们聚到深夜，其实也没干啥。我很开心能陪她挑婚纱，（其实她早已经在外面的婚纱店订好了啦，这是我人生第一回参与，感觉很新奇），看着她老公对她的照顾，真的挺感动。高丽丽还带我探了一家新的烧烤店，味道超棒，心中已经订好下次回来，还要来这。我们两姐妹吃完之后，已经深夜了，还去压马路，哈哈，可以这样放松自己，丢掉什么早归什么养生丢掉压力，我精神上真的得到了拉伸，痛快淋漓。</p>
<h3 id="4号">4号</h3>
<p>在家休息了一下，跟老弟聊聊天，超级希望我有透视眼，看看他大脑到底在装些啥。不过跟老弟交流，我也是有收获的。我们一起把牛顿爷爷的公式，换了种理解，并觉得在理。
$$v = at $$
<code>$a$</code> 本来表示加速度，属于微小的变量，积累了一段时间以后就反应在速度上面，速度是可以感受得到的。那我们是不是可以认为，<code>$a$</code> 表示努力程度，<code>$v$</code> 本来表示成绩（成就），努力是看不见的，成绩是看的见的，只是努力一点时间也不能立马反应在成绩上。如果成绩是固定的，那么我们可以选择两种方式，提高努力程度<code>$a$</code> 或者延长努力的时间<code>$t$</code>。我觉我弟人也不是很蠢，就是呢，在15-18岁的危险年龄段里着了心魔，失了智，毕竟他也能说出
$$v = a_1 t_1 + a_2 t_2 + \cdots + a_n t_n$$
这种深刻的东西，还知道累积效应呢，我在他这个年龄，我可不懂。</p>
<h3 id="5号">5号</h3>
<p>同样在家休整，天变得太快了，我可太冷了。我跟老妈想要床厚被子，她扔给我一床被单；我陪她去散步，穿件毛衣，她说你这样穿我就不跟你一起散步了，外面哪有人像你这么穿。真的是后妈好吗。上山的风很大，我们掉头就往有建筑遮挡的体育广场走去，头也不回。到了体育广场的跑道上，老妈说，跑起来，我说，你跑得动吗？她说，看不起谁，我才50岁咧！喔唷，真的傲娇好吧。她带我去压腿，走进有运动器械的场子，我就感觉她跟幼儿园小朋友进游乐场一样的，熟道。她说，这个高度，你抬得上去吗？我抬上去了，然后就看见她努力抬自己的腿要搭上去。她又自己跑去单杠那里，双手握杆，很享受地很熟稔地任身体在空中前后摇摆，我看出来一种坐秋千的感觉，风吹在她的薄纱上，她像飞舞的精灵，不是50岁老太太。体育广场也算是祁东县一个小商业圈，因为人流量大，边上很多店铺，近来宽松的经济政策，许多小商小贩也来这摆个小地摊，我从未见过老妈在外面买东西吃，她总说不卫生，今天的她吃得格外不惜命，她还说明天秋阿姨（我妈的妹妹）会住我家，她要带秋阿姨来玩。她言出必行了，第二天她给在家的我打电话，说，“我和秋阿姨在这里吃花甲粉，你要不要来？唐欣康（我弟）我就不管了，你们也别管我们了。”好的，老妈，你去玩吧，开心点。</p>
<h3 id="6号">6号</h3>
<p>这天上午呢，在路宽车少的地方练了练自家的车，熟悉了一下车的性能，日后用车就方便了。晚上呢，跟香看了场电影《万里归途》，算是跟过去不愉快的我俩道别，向快乐的我俩进发，好朋友要(互相)珍惜。</p>
<h3 id="7号">7号</h3>
<p>这天是亮亮（表弟）的婚礼，在衡阳市里办酒席。练车派上用场了，可以护送老妈和秋阿姨，很开心。长途开车容易累，先天睡得饱饱的，哈哈，对生命负责。婚礼现场很漂亮，新娘很漂亮，饭菜很香。我真开心自己长大了，懂事了，能体会到目之所及的一切都来之不易，希望大娘（我妈的姐姐）在天有灵，能看到这一切，得到慰藉。</p>
<p><video preload="auto" controls="" autoplay="autoplay" name="media"><source src="/videos/亮亮大婚.mp4" type="video/mp4"></video></p>
<h3 id="8号">8号</h3>
<p>赶最早的高铁返程。每一个选择都需要勇气，进取需要勇气，放弃需要勇气，在一起需要勇气，断舍离需要勇气。祝福我的朋友们、家人们都有勇气做出自己的选择。这个国庆，我花光了我所有的勇气，奔赴祁东，奔赴每一场见面，我很开心，我愿意为我的行为（不学习）买单（回来好好学）。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>领取第一张伴娘体验卡</title>
      <link>/cn/2022/09/06/gaoli/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/09/06/gaoli/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>日子与寻常的每一天一样，到点吃饭。<br>
日子与寻常的每一天不一样，高丽丽给我发消息了。<br>
半年前还没男朋友呢，朋友圈从未有过路透，<br>
平常只说工作比较忙，然后她就要结婚了！！</p>
<p>她说，是的没错，要结婚了，请你当伴娘呀～<br>
我… 我… 我愿意但我更想哭😭<br>
要强行理解这种哭的话，就是高兴与不舍吧</p>
<p>两年前，收到婚帖还觉得干嘛想不开呀<br>
一年前，收到婚帖也是单纯地开心与祝福<br>
现如今，收到婚帖竟然莫名其妙就破防了</p>
<p>一直以为自己交的朋友都没有什么儿女私情<br>
都是狂沙中孤傲的狼 仗剑天涯 快意恩仇<br>
这个妹子就是这样 风风火火 为朋友操心<br>
小小的祁东 她是我快乐大本营 说聚就聚<br>
躺在她家地上 磕瓜子、唠嗑、打滚<br>
班级聚会扛把子 点菜、social、一站式服务<br>
在互相看得见的地方 真心待人<br>
在互相看不见的地方 努力奋斗</p>
<p>她想去更大的舞台 看更大的世界<br>
说走就走 她只身一人 一个女子<br>
选择辞职 去了衡阳 去了深圳<br>
我佩服她的勇气 又心疼她的经历<br>
真好 现在有个人跟她一起分担苦与乐</p>
<p>突然间，很怀念没有忧虑的我们<br>
也知道，肆意挥霍的时光不复返<br>
我们是彼此生命里重要的存在<br>
但不可能永远存在在一起<br>
花开两朵，各自安好，便是很好了吧<br>
为她高兴，喜极而泣，就好像我嫁女儿一样<br>
那个男孩把我的女孩薅走了😭</p>
<p>不能继续矫情了，笑起来😊，祝福她，小高丽。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>返校</title>
      <link>/cn/2022/08/27/ending/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/08/27/ending/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>这并非返校当日27号所写，倒是拉了一段时间距离，又重新回到这个时刻，将关于这天的所经所想整理并记录一下。</p>
</blockquote>
<hr>
<p>这一天，是上学的日子，我的票是下午五点发车七点到站。我出发的行李是下午三点开始收拾的，老妈说送我坐车，我说四点钟香会送我到火车站，还有她可爱的侄女，小毛豆。时间到了，送我离开的车出现了，老妹帮我把行李提到车上，一切不用我参与就自动运作了，如同流水般自然。我静静看着车驶出家楼下，驶出祁东的街道，驶入宽敞的火车站，我真的要走了。我都不太明白自己为什么会走，要走向哪里，可我还是走了，一切都是最好的安排。</p>
<p>心中纵有千般不舍，但是仍感谢这个地方给予我的力量，滋养我的心灵。</p>
<p>首当其冲，是人，是我妈是我朋友。我妈就是跟二舅<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>一样的存在，接了一手烂牌，但同样尽全力打好它，对生命的不抛弃不放弃不自甘堕落，她是我的榜样，我太心疼她了我想努力做好事情回报她。朋友是自己可以选择的亲人，是自己喜欢的人，拥有自己所不能及如金子般的闪光点。这些闪光的人照亮你，跟你聊天，宽解忧愁，注射快乐，比如和香一起看电影，和炎一起高歌，和香压马路，等等，都是快乐无比的事情。很遗憾，倩的生日没有到场，亮的新家还没去看，近在咫尺的远也没有约，待来日收拾好自己再见他们。</p>
<p>其次，还有祁东的烧烤和鼎山。祁东的烧烤应该是我最想念且别具一格的味道，就着夏天的晚风，看着滋滋冒烟的串串，最是人间烟火气，最抚凡人心。祁东的烧烤，许久未尝，很是想念，我当它是回家的奖励。除了吃，还有玩。鼎山其实不高，十分钟就能登顶，环鼎山的路也不长，大概5公里。若想寻一处宁静，就来这里走走吧，放下手机，远离世事，仰望辽阔的天空，俯瞰县城的全部，大自然每天都会在这里作画，名为日出和日落。祁东人民也很注重身体健康，早晚都有很多人在鼎山这块锻炼，有散步的，打球的，拉筋的等等。走一圈祁东的烧烤摊和鼎山，对人生有了新的思考，不就平平安安，吃好喝好么，其他都是锦上添花。</p>
<p>梳理着梳理着，对于‘去哪里?’， 这样<a href="/cn/2022/07/18/tutor/">烧脑壳的问题</a>，有一些浅浅的感知。我想照顾好老妈，分担她的忧愁，让她少操心；我想和朋友出去玩，我买单；我的老师这般好，理解和包容我的缺点，我也想尽绵薄之力感恩我的老师。我若能做到的这些，已然没有什么抱怨和患得患失的了。若能再加，我希望我做点自己喜欢的事情，开心的事情，有利于社会的事情，比如，锻炼，学习，进步。</p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>网站：<em>Bilibili</em>。<a href="https://www.bilibili.com/video/av898762590">回村三天，二舅治好了我的精神内耗。</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>心情低落干点啥</title>
      <link>/cn/2022/08/13/daily/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/08/13/daily/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <!-- 投稿十天，今天收到被拒消息，难过到不是被拒，而是要继续改。多历练吧，加油 -->
<p>心情不是很好  我该干点啥<br>
当然是写日记啦<br>
一篇日记能承载什么 <br>
啥也不能 但是慢慢梳理<br>
可以自己回归平静<br>
日记一直是自己很好的治愈方式</p>
<p>从小学三年级开始<br>
老师就开始要求每天一篇日记<br>
那时候
日记仅仅是作业  是任务<br>
是不完成就要挨批评的严肃事情</p>
<p>依稀记得 放学回家<br>
我摊开自己的田字方格本<br>
为了完成任务开始写日记<br>
这天母亲特别有闲情<br>
想检查一下我的作业完成质量<br>
一看我写的流水账日记<br>
顿时 眉头紧锁 闷海愁山<br>
心生失望<br>
她让我把我写的那页纸撕掉<br>
抄录一些好词好句交上去</p>
<p>幼小的我 弱小的我<br>
一边是母亲的命令 不敢违抗<br>
又觉得摘抄再好也文不对题呀<br>
一边是老师的要求 不敢忤逆<br>
又觉得自己的作业难以给个交代<br>
第二天交作业上去<br>
我的内心应该是惴惴不安的<br>
害怕老师说我不认真对待作业<br>
批评我在偷懒<br>
我竟然忘记了  最后我到底挨批评没有<br>
但是 我在这之后每次独立写的作业里<br>
还是老老实实写 写得不好 也没有抄<br>
内心还是觉得这是日记本 不是抄录本</p>
<p>现在想来<br>
我真想翻开那时给老师批阅过的日记本<br>
看看稚气的自己都写了啥<br>
小小小的自己都在想啥<br>
那些小小的烦恼还有吗<br>
那些小小的快乐还在吗</p>
<p>可惜 我升中学了 要回老家了<br>
那些东西都作为不重要的物件<br>
遗落在时光里 成为秘密<br>
但是 写日记的习惯保留了下来</p>
<p>写日记本是一件习惯的事<br>
但是也成为了<br>
老妈了解她女儿的途径<br>
青春期的我察觉到了这件事<br>
故意在日记里说老妈坏话<br>
老妈果然很生气 然后当面问罪我<br>
她并不知道 我就是故意的<br>
其实她在我心中的形象并没有那么坏<br>
可我就是想气气她<br>
现在想来 我的青春真的很多荒唐事<br>
都很小心眼</p>
<p>那都是18岁的事了<br>
现在写日记<br>
也不再是完成任务 或是解气了<br>
文笔没有提升 全当记录了</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>论文教会我的事</title>
      <link>/cn/2022/08/07/paper/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/08/07/paper/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>真实，事实，细心+耐心，共享+尊重，辩证，坚持。</p>
</blockquote>
<hr>
<ol>
<li>真实</li>
</ol>
<blockquote>
<p>做人是做事的前提，做事映照做人。做论文，尤其实验数据需要还原真实，能让别人可以复刻出来，那么就不能虚荣，不能舞弊，要真实地记录。</p>
</blockquote>
<ol start="2">
<li>事实</li>
</ol>
<blockquote>
<p>事实，指对于这个知识，知之为知之，不知为不知。计算推导的每一步都要尊重客观规律，不能臆想不能自创，要在书中找到依据。要客观，不能主观，想当然。
比如，我在推导中就自创了解法，结果被老师提问出来，被发现是错的。真的很羞愧。
已知 <code>$a_nb_n^{-1} \to 0$</code>，求 <code>$a_n^{-1}b_n  \to ?$</code><br>
我: 由条件可知 <code>$a_nb_n^{-1} \to 0 \implies a_n = o(b_n)  $</code>，得
$$ a_n^{-1}b_n = o(b_n)^{-1}b_n=o(1)b_n^{-1}b_n=o(1) \to 0.$$
师: <code>$ a_n^{-1}b_n = o(b_n)^{-1}b_n= o(1)^{-1}b_n^{-1}b_n=o(1)^{-1} \to \infty .$</code></p>
</blockquote>
<ol start="4">
<li>细心+耐心</li>
</ol>
<blockquote>
<p>细心不仅是体现在计算上面，更体现在写作。你会发现，国语写作都有很多语法错误格式错误，何况外语。段落与段落，段落间的句子与句子，都是有讲究的。我还不会，仍在学。但辛苦的就是老师了！与其教你写，老师真的不如自己写🤦‍♀️，老师可能需要花费更多的精力，检查你是否有语法错误，段落安排是否恰当，需要删减或增加什么内容&hellip;这真的是个必须心静心细又磨人的活。我的老师，从来没有抱怨，或者他没有向你有过一句批评，他认真负责地做事并给予我们论文小白以包容。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>老师自己写了某个领域的一篇综述，开学的时候就发给我们看了，在我们眼里是很完整的稿件了，直接能投了。等到了期末，老师还在修改，还给我们看他修改出来的问题哪里哪里哪里，要怎么怎么怎么改。我问，这些问题是编辑社那边提出来的吗？老师说不是，他还没有投出去，是我自己检查看出来的。我们眼中，完美；老师眼中，瑕疵。我感受到什么叫慢工出精品。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>细心和耐心，是我学习论文过程中，在老师身上学到的，不急于求成，事情桩桩件件办漂亮。（老师也不是从来不急，我们找他帮忙看论文什么的，他都会以我们为主，又好又快地给出意见，好是主基调。）</p>
</blockquote>
<ol start="5">
<li>共享+尊重</li>
</ol>
<blockquote>
<p>我对世界的了解真的很少，说自己是井底之蛙一点都不错。进入研究生阶段进行学习，仿佛踏入另一个世界，这个世界我从没知道过。我不知道知识原来是以一篇篇论文的形式出现，它首先出现在某个科学家的脑海，然后通过实践进行验证，写成论文发表，被伯乐识中，得到普及并扩大影响。如果这个知识到了每个人都应该知道的地步，就会写成教材，面向很广的群众。如此可见，小初高的教材那叫“通识”（通识，是我听秦导提过，那时我并没有悟到），换而言之，属于基本常识，每个领域最基础的东西，对于浩渺的知识海洋，那些都微不足道，但是掌握了，最起码有进入这个领域的入场券了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>这些学者们辛苦得到的东西，愿意与他人共享自己的成果，我真的觉得了不起。无私也好，功利也罢，这件事情的本身就很有意义。从前面的论述中也知道，写一篇论文不容易，要严谨简洁通俗，探索知识可就更不容易了，总之，不是一件好玩的事情。难怪别人说，当一名学者是反人类的，我们从远古进化而来，一直在丛林里穿梭，我们变得直立行走时为了更好地活动，但是当一名学者最基本的就是要坐得住呀，还要克服惰性散漫，等等。所以，尊重是我该有的态度。</p>
</blockquote>
<ol start="6">
<li>辩证</li>
</ol>
<blockquote>
<p>要辩证地对待，这是最难受的地方，也是学术向前进步的原动力。已然把学者们和学者们的作品升上一个高度，你还不能像拜佛一样，盲目崇拜，那就变成迷信了，还是要以科学的眼光对待，用辩证法分析。用老师的话说，虽然这很难。</p>
</blockquote>
<ol start="7">
<li>坚持</li>
</ol>
<blockquote>
<p>在这群高智商人群里，努力显得很寻常，难能可贵的是坚持，日复一日，年复一年。暂不说，坚持努力是指数增长吧，想想保证质量的坚持日日年年，这是多恐怖的事情。贪玩不是问题，不偷懒才是关键。</p>
</blockquote>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>暑假开启</title>
      <link>/cn/2022/07/03/vacation/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/07/03/vacation/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>宿舍四人，二位离校了。我以为我会很淡定，我会坚持到学校赶人，没想到我… …</p>
<p>前天晚上我就知道，两位室友第二天准备走了，结果我在当天晚上就失眠了，也想回家了。翻来覆去，最后我拨通了香的电话，跟她说，我睡不着想聊天。明明我都做好了准备，写完论文再回家；明明知道回家，也没有什么特别；明明知道回家，效率会变低… 可是，我还是非常冲动地在昨日，星期六，一个往常我不会找老师的时间点，去打扰了老师。我想早一点问问老师的时间安排，然后再做打算。如果最后决定要留下来，我就不能心浮起；如果决定回家，我就早点动身。</p>
<p>离开老师办公室之后呢，我回家的计划由14号变8号，最后我干脆买了今天3号的票，回家了。</p>
<p>我以闪电的速度回到了家，老爸接的我，几年不见，我看到了他的白丝。今天算是赶上了，过年家里五个人都没有齐过，此刻家里成员到齐，一桌子菜，絮絮叨叨。很快，晚饭结束，有两人要离开祁东了，家里剩下三个人。</p>
<p>不论怎么说，我回来了，我胡汉三回来啦。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>收到婚帖</title>
      <link>/cn/2022/06/21/wedding/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/06/21/wedding/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <h2 id="祝福">祝福</h2>
<p>《围城》书稿出版后，钱钟书在自留的样本上写道：</p>
<blockquote>
<p>To C.K.Y</p>
<blockquote>
<p>An almost impossible combination of incompatible things: wife, mistress &amp; friend.</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<p>赠予季康</p>
<blockquote>
<p>绝无仅有的结合了各不相容的三者：妻子、情人、朋友。我的朋友，我平日少言但我祝愿你们如钱钟书与杨绛一般恩爱如初。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<ol>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDY3OTE4MTFmaXJlX2Nsb3Vk#/">小雪</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDY0NDE3NTVmaXJlX2Nsb3Vk#/">小丽</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDQ3ODcwMTFmaXJlX2Nsb3Vk#/">叶子</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDkxMTE2OTJmaXJlX2Nsb3Vk#/">小溪</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NTAzNTk3NDZmaXJlX2Nsb3Vk#/">小昱</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NTI4NTc0MDlmaXJlX2Nsb3Vk#/">刘兄</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/p/frontend/creation-platform/app-preview-wedding-card/dist/index.html?cardId=NjgyNjg1MzFmaXJlX2Nsb3Vk#/">铃子</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/p/frontend/creation-platform/app-preview-wedding-card/dist/index.html?cardId=NzIzMzgwMzNmaXJlX2Nsb3Vk#/">亮亮</a></li>
</ol>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
