<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人物志 on Tan Jay | 唐 洁</title>
    <link>//localhost:1313/categories/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97/</link>
    <description>Recent content in 人物志 on Tan Jay | 唐 洁</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/categories/%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BF%97/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>炎哥</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2023/06/07/yan/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2023/06/07/yan/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>向优秀的炎哥学习。<a href="/papers/Other/6.4%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%AF%BE%E9%A2%98%E8%AE%A8%E8%AE%BA.pdf">PDF</a></p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>谢师宴</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2023/06/06/dinner/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2023/06/06/dinner/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>我是睡觉很踏实的人，外面狂风掀屋顶对我一点影响都没有，可我今天人都还没醒，大脑就自动开机了。</p>
<p>大脑像一台放映机，不停地回放昨日聚会的很多片段和细节，甚至一些很小很小的对话，很微很微的表情。在回忆中的自己，倒放的目的是在不停地搜索自己有没有没做好的地方，有什么需要注意的地方，还有整个过程中积极参与进来的人，我有没有都记住。我生怕自己语言不够准确，没能正确传递自己的意思，没及时表达自己对大家的喜爱。</p>
<p>首先，<strong>强后盾的师弟师妹们</strong>。从订餐厅开始吧，说是要去育才聚餐，需要蹲点，师妹<strong>珍珍</strong>和<strong>宁宁</strong>二话不说，大热天地，跑到育才踩点，并询问这样的餐厅是否符合期待。师弟<strong>梦哲</strong>也是很可爱地闪现，问我是否订了餐厅，我跟他说是，并请求他帮忙制作一个餐前小游戏的卡牌，与他沟通了想法和细节，他也是很雷厉风行地将小卡片制作出来且漂亮。师弟<strong>昊东</strong>在答辩的全程都一路相随，先是听我们答辩，帮忙记录问题，后是跟我们拍照，帮忙记录现场。<strong>研一的师弟师妹们</strong>给我们买礼物买花，在拍毕业照的时候送给我们，我们非常珍惜，非常有仪式感地要先拍照再拆开。我们撤离餐厅的时候，研二的师弟们很主动地关心大家是否安全到达，研一的师弟师妹们会很乖地回复“到了到了”～</p>
<p>然后，<strong>拧成一股绳的毕业生们</strong>。毕业的事宜很多，但是有什么需要投票参与，大家都会立马回应。第二小组需要一名答辩负责人，<strong>王进</strong>主动担起，自己事情不管不顾地，为大家操心起来也是没闲着。选餐厅，大家都积极报自己知道的餐厅名，最后选了<strong>许思晴</strong>推荐的。选套餐，大家也很积极参与投票，都说要选最好的。我说聚餐时间延迟一天，大家一点异议都没有，都表示赞成。我们想给雷老师一个退休前的仪式感，制作一个视频，<strong>赵茜</strong>一口答应下来并积极与已毕业的师兄师姐进行联络。<strong>王舒畅</strong>提议做一个背景放在屏上，假装在那里拍个照，要大家都聚在那里，之后再放视频，这个点子得到一致好评，后面也是王舒畅同学完成背景图的制作。<strong>蒙姐</strong>今天在认真收集大家的签字材料与我们一一对过，代表我们去找老师签字，细致认真扛事。</p>
<p>终于，到了聚餐的这一刻。张老师特别早就到了餐厅，我们特别惊喜，立马上前打招呼，老师还很俏皮地说：“听说有饭吃赶紧跑来了～”，梦哲带着张老师入座，我赶紧回到前台和蒙姐一块跟前台小姐姐对一下播放视频的事项，蒙姐挑了一首更应景的歌曲，彩蛋埋好了，舒了一口气。碰巧，秦老师也到了，还有师母雷老师也一块到了。老师们都差不多到齐了，组织大家落座，餐前还带着老师们玩“谁是卧底”的小游戏。我那一桌成员是秦和雷两位老师以及两位所带的毕业生，主词是“秦老师”，卧底词是“雷老师”。雷老师特别认真玩游戏，仔细跟秦老师介绍游戏要点，并因为秦老师发言不做好将秦老师票出去，真真大义灭亲呀😂，秦老师抽到自己的词条，他形容自己是“到了国外都在学习没有怎么玩”、“一个普通人”🤩～同一桌的同学都很机灵，应该猜到了卧底词，都说“是中国人”、“与学校有关”、“平易近人”、“认真负责”、“去过国外”、“发过高质量论文”、…… 其中，龙哥特别勇，他说“有白头发”，秦老师也是特别可爱，立马说，“你你你，你也有呀～”。整体上，氛围都挺好的，饭桌上，老师跟我们絮絮叨叨地，讲很多话，问我们工作怎么样，工作以后的发展前景如何，叮嘱我们能早入职早入职，15号之前入职可以多拿一个月工资😄。</p>
<p>在结束用餐的时候，我们就假借去大厅留影合照的名义，将老师们带到大厅，老师们背对有“2023届谢师宴”的大屏前站好，酒店前台悄悄放起了视频，随着音乐响起，老师们好奇地回头看，就定住在那儿了，目不转睛地看着我们做的视频。观影结束，老师们还站在原地，大家都蜂拥地找自己的导师，带着自己准备的小礼物💐，并与老师们拍照合影📷。总之，我们共同的努力换来一个很温馨的场景，很开心很满足，很好的回忆🌠。</p>
<p><video preload="auto" controls="" autoplay="autoplay" name="media"><source src="/videos/谢师宴.mp4" type="video/mp4"></video></p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>同门伙伴</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/12/08/companion/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/12/08/companion/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>昨天周三，4个人，雨晴、静静子、龙哥还有我，如往常一样去育才听课。</p>
<p>我们从雁山坐校车出发，为了下午2:30开始的课不迟到，我们只能搭乘12:10的校车，下一趟是1:40。为了能顺利上车，我们要早点到候车亭，如果在候车队伍的尾巴上，可就危险了。昨天我从候车亭远处看过去，亭子里已经有人了，走近才知道是雨晴和静静，她们早就到了。</p>
<p>三个聚一起，快乐就开始了。静静子说，我刚刚还在偷听路过的两人说话，男生说要加女生微信，你一来我没听到后面说了啥～雨晴说，你看，那个人骑单车不扶车龙头的，都不怕摔的吗～三个人叽里歪里地有一搭没一搭地边说边笑。龙哥来了，悄悄摸摸坐在最边上，也不出声静静地听你们在讲些啥。雨晴说，龙哥，你啥时候来的呀，我都不知道。龙哥傻乐呵，不说话地回应。</p>
<p>四个人齐了，笑声就没断过。我们路过一个牌，上面写着“庆祝啥啥恢复多少周年”，我就逗趣地说，如果这是大事的一种的话，那是不是很多事情都是大事，那是不是天天有大事。然后静静子就说，还真是，她有个日历本每天都有一件事，什么毛泽东诞辰，毛泽东入党多少周年，&hellip; 。然后她翻开那本日历本看看今天有啥大事，她说今天是中国成功发射一颗卫星。话少的龙哥接话了，他很认真地说，是东方红吗？（我百度了一下，中国第一颗卫星确实是东方红🤣，那是1970年4月24日，1976年12月7日是发射一颗人造卫星🤣）我们本来是在随意说笑，然后冒出一个很认真的人，我们就不知道为什么笑得更欢了。雨晴说，我们要保护龙哥，鼓励龙哥～</p>
<p>我觉得龙哥不苟言笑却是真喜剧人。天气冷了，每个人都有自己秘密武器，比如，雨晴有围巾，手套，静静子有小型暖宝宝，雨晴把手套挂脖子上，静静把暖宝宝放鞋里，我好歹也有热水袋，只是不好携带。当静静子拿着她的暖宝宝捏在手里取暖，龙哥看见了，说，给个链接。静静说：别要链接了，我给你。龙哥：一个不够用呀，给个链接。我乐了，我跟雨晴讲，雨晴说龙哥很怕冷，别人两件衣服的时候他还是大棉袄。于是，我也给龙哥支招，我说：龙哥你可以买个热水袋呀。龙哥捏着静静子给的暖宝宝并立马就说，给个链接。雨晴哭笑了，她说：学校随便哪个超市都有呀，这还要链接，去叉叉超市买只要26块。</p>
<p>从育才回到雁山，我们短暂地分头行动，两个取快递，我带龙哥去买热水袋。倔犟的龙哥，冷死也不会为有可爱花花的热水袋买单，是个铮铮男儿。热水袋没买到，我带龙哥去看毛线帽子，这种娘里娘气的店子，龙哥来了这里2.5年一步都没有进去过，有啥需要的，也不知道哪里有卖。龙哥一边伸手要链接说怕冷，一边拒绝逛店说还可以扛🤣。龙哥很不情愿地走进花里胡哨的店子，我是这个店免费的导购员，跟龙哥介绍产品，这款帽子可以护住耳朵，不娘，防风，走路的时候没人注意你，看看不。没想到龙哥同意试一下并很快就买了。不知道为啥，我挺有成就感的。雨晴有个快递也是帽子，就是龙哥不可能戴的那一种，可可爱爱的，哈哈。</p>
<p>我们一起吃饭，回宿舍那一路，也特别好笑。静静子不想走路了，我们几个想走一走，于是她头脑风暴想出一条路径最短的路。雨晴也是认真的觉得静静子想出来的路不是最短的。两个执着的人展开了一场空气数学的辩论，辩题“我找到的路是最短的”！</p>
<p>每周三一起去听课这一天，是我一周中笑得最欢的一天，很喜欢跟他们在一起玩呀、闹呀、开玩笑呀，互相加油打气呀，是个连续剧就好了，连续剧也有剧终呀，那就写下来，慢慢回忆。总结，真是开心的一天。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>再添把柴</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/10/29/peng/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/10/29/peng/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>与龙佳鹏谈朋友相处3.75年，他父母还不知。</p>
<p>我：你父母知道我们在一起吗？<br>
他：知道我有女朋友，我没说是你。<br>
我：什么时候知道的呢？<br>
他：前两天。<br>
我：为什么没说是我呢？<br>
<code>（曾经刚在一起的时候，他说过遭到父母强烈反对就没有再说了。）  </code><br>
他：&hellip; &hellip;<br>
我：为什么？给我一个理由。<br>
他：&hellip; &hellip;<br>
我：给我一个理由。<br>
他：&hellip; &hellip;<br>
我：理由。<br>
他：那我今天就去说好吧！<code>（急了）</code><br>
我：我不是让你去说，我想知道他们问的时候，你为什么不说。<br>
他：&hellip; &hellip;<br>
<code>（我俩沉默了很久，我挂了电话。过了半个小时，他发来微信消息。）</code><br>
他：我说了，想听真话还是想听假话。<br>
我：我不像你，像个懦夫，真话。<br>
他：真话就是，没工作压力大，身高影响基因，不听父母话。<br>
我：挺好的，也是实话。<br>
他：不要说我没帮你说话，我都讲了。父母的观念一下难以改变，我早就知道这样的一种结果。<br>
我：谁不为自己考虑了，可以理解。我也不需要你帮我说话，我不过是想看看你能为我做到什么程度，难改变就难改变，我也没想改变，固守一辈子的观念我怎么可能改变，十多岁小孩的观念都难改。<br>
他：我也是，我也没想改变他们的，我过我的，他们过他们的，我的生活我自己做主，结果我早就知道了。<br>
我：他们怎么又知道我不听父母话了？<br>
他：说我不听父母话嘞。</p>
<p>他：所以我选择不说，让你把气都出在我身上。<br>
我：</p>
<blockquote>
<p>我是要你给我一个理由！理由！搪塞的理由，我不要听 OK！我必须从事情上看出你的态度！我考量的是你！虽然你父母我也择不掉，如果你真的够我放心，我不会介意，如果没有，我就会非常介意。我不想互相委屈，我讨厌活在别人的期待里！那里太热太煎熬太难受！小时候要活在父母期待里，研究生要活在老师期待里，妈的，谈个恋爱要活在对方父母的期待里！我累了，出身我不能改，以后的生活我可以改。</p>
</blockquote>
<p>他：我的问题。<br>
我：</p>
<blockquote>
<p>这个问题逐渐变得重要，是因为我要毕业了，是一个去向问题，我足够爱你我会想去湖南，但是你那里不够安全我就不想去。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>现在对我来说，去你那里意味着我要面对中国最大的难题就是婆媳问题，我不可能不靠他们带一带孩子，也不可能不让孩子不叫爷爷奶奶，我也不想假惺惺地维持和睦。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>去你那里对我来讲，未来的路肉眼可见的难受，我知道我可以承受得起，但是又能换回多少理解，别人看不起你就是看不起你，做再多还是看不起，就跟唐丽华碰到的一样，她和她老公父母双方就没看对眼，婚后好过吗，不好过，樊妹妹也是，现在离婚了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我渴望真情真爱真包容，我渴望温暖其乐融融，我想要的很简单，但是我遇到的都是这样挑你就像案板上的肉，嫌瘦又嫌肥。</p>
</blockquote>
<p>他：嗯咯。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>完了，把香惹毛了</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/09/27/xiang/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/09/27/xiang/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>今天学校荷园办美食节，红烧肉碗碗送，蛋糕坨坨送&hellip; 我把盛大的场景录给小香看。小香问：“这是大佬过生日吗？这么大的蛋糕🍰～ ”我说：“没有呢，学校办活动。”紧接着小香说：“她现在每天一碗饭，只是为了活着。”</p>
<blockquote>
<p>嗯，她只是说了一句话，我脑海里却飘过了一大堆话。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>首先，她是我的好朋友，我的第一身份也是朋友，我应该给予关心，问候，以及耐心劝导，比如：“身体重要，还是要好好吃饭”，“你这样可不行呢”。掉头一想，大部分减肥的女孩都是一天一顿呢，比如我宿舍一个妹子168的身高搭个小鸟胃，而且她妈妈是医生，还告诉她晚饭少吃，她就经常性晚上只吃水果～ 也没啥毛病吧</p>
</blockquote>
<p>我回复道：“一顿够啦～够基本需求了～”然后，她说：“不够，我胃不好，三顿得齐全，学校菜实在太难吃了。”</p>
<blockquote>
<p>嗯，她胃不好，确实需要注意，可是我记得她身边的同事都对她很好地，很愿意她去蹭饭的，怎么就一天一顿了呢？</p>
</blockquote>
<p>我问道：“你的同事不是对你很好么～ 让你蹭饭的～”她说：“那是周末，周末才有三餐可蹭，周内只有早餐，虽然一周都在蹭～”</p>
<blockquote>
<p>嗯，那就不是一天一顿了嘛，至少有两顿，不用担心😄。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>可是，都是大人了，为什么不自己做给自己吃呢，要别人投食呢？也不是没时间，而且周末别人做给你吃，周内别人忙才不做，那你干嘛不周内勤快点，做给她们吃呢？</p>
</blockquote>
<p>我问道：“为啥你不想着搞给别人吃呢？”她说：“搞得呀，晚餐煎手抓饼，不经常而已。”</p>
<p>接下来的聊天走向，我承认我有点搞事情了。</p>
<p>我说：“你获得多，付出少。”她说：“我只是饭方面蹭的多，返的少，其他方面还是没得这么夸张噻。”</p>
<p>昂，我说：“那就是交换～”</p>
<blockquote>
<p>因为她曾经对我说，我的朋友都是我用自己的好换来的，我承认我以前对她很好很好很好，送她接她，长途跋涉，从来都很愿意，她生日为她准备惊喜，她喜欢收到信件我封封写给她。看着她开心，我也好开心，她还会表扬我。可是她这样评价我，我就不服气，什么叫换，意思是，她会跟我玩只是因为我对她好咯，我不对她好她就不对我好咯，（好像没毛病但是好难过😫），原来都只是一厢情愿。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我跟她争辩过，如果我不认识那个人，那个人主动来到我的世界，并且成为好朋友，那也叫我换吗？我都还没开始付出呢。她说，那也是你好的气息散发给了那个人，那个人才来的，所以也算。友情的线头不论是谁牵头，只有双向奔赴才有意义吧，为什么要强调是我开头才会有戏呢？真的内伤，明明强词夺理，又很有道理，好吧，我“接受”了这个理论了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>于是，我才说，别人对她的好也是她换来的。其实，我不认同，只是想让她体会这种评价让人不好受。🤦‍♀️天呐，我为什么要这么斤斤计较。</p>
</blockquote>
<p>她说：“那再直接一点：一个愿打一个愿挨咯。厚脸皮也罢，她们人好也罢，反正结果就是我蹭上饭了，算是自私一点，为了身体厚脸皮一点，脸皮在身体面前不值一提。”我说：“反正别人也善解人意，体贴入微，助人为乐，愿意牺牲，就跟曾经的我一样，那样对你好，哈哈，可是我想成为你。”</p>
<p>她说：“你做你自己吧。”我说：“做小香比较快乐～”</p>
<p>她应该生气了，她说听着比较讽刺，说谢谢我。😅</p>
<p>其实我知道她，去别人家吃饭她都会主动收碗筷，认真打扫厨房卫生，平时会跟着去买菜，与人为善，帮同事带带娃，工作认真，受学生喜爱等等，是个很真诚、善良、懂礼的好姑娘～</p>
<p>我会这么讲，纯粹出于自己小心眼，觉得她冤枉我，为自己伸冤，为什么我要这么讲道理呢！认死理就算了，还想要他人认同！ <del>我可太不厚道了，通过这种方式去为自己辩解，可是最好的解决不就是，用他的逻辑回复别人么，这样才能换位思考。</del> 可我是真心想要在知心朋友前面，讲述我不一样的看法，不需要认同，但希望能被听见，<del>这是小时候自己意见不受重视的后遗症吗?</del> 所以我就记下了小九九，不时地找机会重申。我不认为，每个人有义务对你好，我们应该珍惜并正向回馈，我不认为这是一种交换，这只是出于性情相投的惺惺相惜。确实，我这样反讽是不礼貌的，尤其对方是自己的好朋友，更是不应该。</p>
<p>香妹子，您就大人不记小人过吧～ 对不住您了咧～😭</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>领取第一张伴娘体验卡</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/09/06/gaoli/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/09/06/gaoli/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>日子与寻常的每一天一样，到点吃饭。<br>
日子与寻常的每一天不一样，高丽丽给我发消息了。<br>
半年前还没男朋友呢，朋友圈从未有过路透，<br>
平常只说工作比较忙，然后她就要结婚了！！</p>
<p>她说，是的没错，要结婚了，请你当伴娘呀～<br>
我… 我… 我愿意但我更想哭😭<br>
要强行理解这种哭的话，就是高兴与不舍吧</p>
<p>两年前，收到婚帖还觉得干嘛想不开呀<br>
一年前，收到婚帖也是单纯地开心与祝福<br>
现如今，收到婚帖竟然莫名其妙就破防了</p>
<p>一直以为自己交的朋友都没有什么儿女私情<br>
都是狂沙中孤傲的狼 仗剑天涯 快意恩仇<br>
这个妹子就是这样 风风火火 为朋友操心<br>
小小的祁东 她是我快乐大本营 说聚就聚<br>
躺在她家地上 磕瓜子、唠嗑、打滚<br>
班级聚会扛把子 点菜、social、一站式服务<br>
在互相看得见的地方 真心待人<br>
在互相看不见的地方 努力奋斗</p>
<p>她想去更大的舞台 看更大的世界<br>
说走就走 她只身一人 一个女子<br>
选择辞职 去了衡阳 去了深圳<br>
我佩服她的勇气 又心疼她的经历<br>
真好 现在有个人跟她一起分担苦与乐</p>
<p>突然间，很怀念没有忧虑的我们<br>
也知道，肆意挥霍的时光不复返<br>
我们是彼此生命里重要的存在<br>
但不可能永远存在在一起<br>
花开两朵，各自安好，便是很好了吧<br>
为她高兴，喜极而泣，就好像我嫁女儿一样<br>
那个男孩把我的女孩薅走了😭</p>
<p>不能继续矫情了，笑起来😊，祝福她，小高丽。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>老师说：“没关系。”</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/09/01/tutor/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/09/01/tutor/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>放松<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup><sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup></p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>公众号：<em>人物</em>。<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/ny-M_C24iSBgd4HYjubhAQ">有没有一个时刻，让你意识到「原来，这样也没关系」?</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p>公众号：<em>人物</em>。<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/-OqoApcxaDkzSoyW-IGqBA">原来，这样也没关系</a>&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>发哥带我飞宇宙</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/08/23/tanf/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/08/23/tanf/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <h2 id="发哥的进化">发哥的进化</h2>
<h3 id="2014年的发哥">2014年的发哥</h3>
<p>自大学毕业，出自对自己的不满意，我没有联系过自己班上的同学。会与发哥有联系，原因第一可能是同学关系比较远，属于校友，非一个班级，他不太清楚我的过去，这样我就不会总回想起自己在186班不堪的成绩；原因第二可能是他很真诚的与你交流，包括他喜欢一个女孩的心情以及失恋的心情；原因第三肯定是我对发哥是欣赏的，他做到了我做不到的，想到了我想不到的。那时，他分享了一个他的目标给我看，对我也有很大的激励作用。他写道<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup></p>
<blockquote>
<p>自己想要 我就是我所谓上帝。宇宙即阿拉丁神灯。我生活在我所创造的宇宙。我想学会日语,说一口流利的英语。我想精通黑客技术。我要成为计算机高手。我想要有无与伦比的自信。我想记忆力超群。我想乒乓球全校第一。我想拥有无比强壮的身体。完美的肌肉。我想要变得很有条理的人，每一件事都是。我想要变成干净帅气阳光的男孩子。我想要变得做什么都很顺很简单。无论是玩游戏，下象棋，学习，只要我去做我就，能成为最好的。我要清楚的了解与我有关联的一切。我要我的眼睛恢复正常。我想获得奖学金和其他的收入。我想不再孤单，心里一直怀着她，不忘一刻。神灯啊，这便是我的愿望，去实现。</p>
</blockquote>
<p>这时期的他，已经可见一斑非常超群了。而我就是结合他的实际与自我对比，我只想竖起大拇指说优秀。他那时还是接点地气的，偶尔说一下大学生活，他说他的室友们都在高中就学习大学知识了，有没有用他也不清楚，毕竟他没学过。</p>
<h3 id="2017年的发哥">2017年的发哥</h3>
<p>这时期已是大四，我在祁东启航学校实习了。断了的联系不知怎么又很自然续上了。可是，明显感觉他完全不一样了。他进化了。他问我“你是‘唯物主义’还是‘唯心主义’，你是‘有神论’还是‘无神论’？”他抛出的问题和观点让我应接不暇，我还个个都答不上来，只能认真地听牵强地理解并给努力搭上两句。他说，他信奉有神论，他说，世界上有很多科学还无法解释的事情，他说，神话也许是真的，他说，迷信或许是走在科学的前面<code>$\cdots$</code>，他说，你相不相信你生活的世界是个梦，他说，你信不信你摔跤是另一个时空的有人故意为之，他说，你知道说一次谎就是在另一个时空杀了个人吗<code>$\cdots$</code>，他说，你知道每一个念头都是一个你吗？他说，你会打坐吗？他说，你知道人有几个脉轮吗？他说，你相信看自己手看久了能看到光圈吗？<code>$\cdots$</code></p>
<p>谁知道为什么过了五年，我还会对这些问题记得那么清楚，大概就是当时太震惊了吧。我说，那你会打坐吗？他说，会，而且就在家人面前他也可以做到。我说，你的家人能接受吗？他说，接受，他会当着家人的面打坐并且时长越来越久。以当时的自己，这些都是超出我的认知的，我很诧异。我觉得打坐那不是和尚干的事情吗？他为什么会迷上这个呢？他很耐心跟我解释，有很多人花钱闭关就是为了打坐，打坐可以静下心，听自己的呼吸，增强自己的感受力，比如空气中的气流速度，当你恢复正常的时候，更能感受到平凡事物的快乐，比如，吃肉时回荡在嘴里的甘甜。我大为震惊并觉得有道理。</p>
<p>集中在这段时期，我很愿意跟着发哥的眼睛，拓宽自己的视野，虽然我确实不懂但我觉得好奇并尝试理解。他说，梦是个神奇的东西，也许梦是现实。你做梦的时候就去到了另外一个现实，所以两个人做梦可以做到联机，你出现在他梦里，他出现在你梦里，你们在梦里互动，不过这需要练习。或许，你还可以在梦里飞到宇宙任何一个地方，任何一个你想见的人身边，看看他/她在做什么。</p>
<p>他分享了一些书籍<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup>或者视频资料<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" class="footnote-ref" role="doc-noteref">3</a></sup>以及他的部分日记<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" class="footnote-ref" role="doc-noteref">4</a></sup>，我已明显感知到，我和他不在同一层级，他自由了，精神可以脱离肉体飞向宇宙了。我虽不能完全理解，他也自嘲说是怪力乱神，但可以用他自己的话表达我作为听者的心态，就是<sup id="fnref:5"><a href="#fn:5" class="footnote-ref" role="doc-noteref">5</a></sup></p>
<blockquote>
<p>自己认知不到的，不等于别人都认知不到。
自己做不到的，不等于别人都做不到。
没有做不到的，只有不知道怎么做的。
自己不知道的，只能怪自己无知。
自己搞不懂的，只能怪自己愚昧。
自己做不到的，只能怪自己无能。</p>
</blockquote>
<p>我不懂，我可以不说话，也可以尝试接受，多一种理解世界的方式。</p>
<h3 id="2020年的发哥">2020年的发哥</h3>
<p>好奇怪，在我听了很多奇特又厉害的言论之后，我们的联系很自然地恢复沉寂了。直到这一年，我编程遇到了问题，我向发哥求助，他一句话“代码发过来”，就帮我解决了问题，于是又断断续续联系上一点。他还告诉我学习Python对我的专业有好处。我真的学了，真的有很大的好处，可以完成很酷的事情。他告诉我</p>
<blockquote>
<p>目前，业界做数据分析要么是计算机的，理论不扎实，要么是数学的，工程能力不行，你可以加强工程能力。acm题刷起来。</p>
</blockquote>
<p>我刷得慢，太慢了，他给我支招</p>
<blockquote>
<p>多看看讨论区里面的题解，同一类的做几次就会了，不要自己一直自己去想，要多学习。一开始，模仿，抄，理解，这样节约时间。</p>
</blockquote>
<p>我听进去了但是确实没做到，写论文的压力实在让我没有腾出心思。但我真的感兴趣，待我清闲点，作为兴趣我会再捡起来的，嗯。
我还跟他PK单词，我赢了，还跟他嘚瑟，嘚瑟完又觉得羞愧，觉得自己班门弄斧，他宽解道</p>
<blockquote>
<p>没事，就是要多嘚瑟，否则人生的快乐哪里来呢。否则努力的目的是为了什么呢。再说了，我们是朋友，在朋友面前嘚瑟，有什么不可以的呢。</p>
</blockquote>
<p>我人生遇到了一个心魔，我无法解决并且因此快抑郁了，我真的没有办法了，我想到了发哥并向他求助。他问了我号码并在他空闲的时候打给了我，我描述完问题之后，被他一句话就治愈了。他说</p>
<blockquote>
<p>他刚到一个地方，什么都不会也碰到过这样的情况。</p>
</blockquote>
<p>我一听，人家碰到问题也没我这么大反应呀，不也是解决了么，何况别人做的比我做的还要难。他解开了我的疙瘩，并提出建议，我照做了，我变好了。半个月后，发哥还特意发消息做了个回访，问我好了没。我开玩笑说，我出院了。</p>
<h3 id="2022年的发哥">2022年的发哥</h3>
<p>发哥是很正义很温柔很倔强很特立独行的男孩，我知道他在哪都别具风格，都能发出不一样的光。</p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="/images/Tanf.png">图片1</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p>链接: <a href="https://pan.baidu.com/s/11-BGI7yArnmWWjSh5xVf4g?pwd=w90r">https://pan.baidu.com/s/11-BGI7yArnmWWjSh5xVf4g?pwd=w90r</a>&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:3">
<p>主题大概是关于&quot;灵性科学&quot;，探索科学还没能解释的事情，可参考<a href="/images/Tanf4.png">图片</a>。&#160;<a href="#fnref:3" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:4">
<p>我管理资料的能力太垃圾了，加之记性又不好，着实不能回想起他写的有趣事情且找不到记录了。&#160;<a href="#fnref:4" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:5">
<p><a href="/images/Tanf2.png">图片2</a>&#160;<a href="#fnref:5" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>假期第一次约香</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/08/06/xiang/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/08/06/xiang/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>昨日谢邀刘兄 今日却约见了香🤦‍♀️<br>
真的是好气人的行为🤦‍♀️<br>
我能给出的官方解释<br>
可能就是<br>
昨天我将憋了10天的引言部分完成了<br>
好心情才冒出点芽尖尖🤦‍♀️<br>
刘兄肯定说 昂 唐洁你大爷🤦‍♀️</p>
<p>虽然会被刘兄吐槽 但是美丽心情是挡不住的<br>
这也是我回来一个半月了 第一次约香香<br>
之前她约了我 我心思不在 也拒绝了🤦‍♀️<br>
我的好朋友都让我做自己 太感动了😭</p>
<p>下午我给香发消息 约一下<br>
我们一拍即合 她带了她喜欢的桥头排骨<br>
随后我们一起点了奶茶 还看了电影《独行月球》<br>
和好朋友玩耍 还遇到沈腾的电影<br>
什么烦恼都忘光光了<br>
只顾着开心了 看完电影已是晚上九点了<br>
又嗦了一碗花甲粉 快乐的时光那么快<br>
挨近中元节 香的母亲打电话来<br>
关心她 让她早点回家</p>
<p>不舍 但成全别人 莫让人为难<br>
毕竟我不是曾经那个少年<br>
还期盼着别人为你赴汤蹈火了<br>
但我依旧会刀山火海为朋友<br>
(可能因为我比较闲 没人管我<br>
有个事需要我 也挺好 乐意效劳✌️)</p>
<p>总结，蒸香牌快乐喷雾。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>刘兄邀约</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/08/05/liu/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/08/05/liu/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NTI4NTc0MDlmaXJlX2Nsb3Vk#/">刘兄</a>喊我出去吃中饭 我拒绝了<br>
真朋友嘛 他会让你做回你自己<br>
跟熟悉的朋友就不用很客气很拘谨<br>
彼此轻松舒服就好了</p>
<p>确实 能聚的机会是很少的<br>
他现在是校董 还学着当爸爸啦<br>
事情是会很多的 加上他对自己的生活要求高<br>
我猜测平日还会学习、出游之类的<br>
那肯定是生活充实阳光啦    <br>
这回也是我将他卖给我的车 转卖给香了<br>
但是当时没有过户到我名上<br>
现在他回祁东来 正好跟香把手续办了<br>
想着来都来了 顺便喊我一起吃个饭<br>
但我拒绝了 拒绝的理由好浅薄<br>
不太有心情出门</p>
<p>可是 不论我去没去<br>
他都是我一个重要的朋友<br>
一个曾经罩我的大哥<br>
这次硬拒了饭约<br>
我知道他是有大气度的人<br>
不会记我小九九的<br>
果然 他还让香给我捎了大袋零食</p>
<p><strong>他是个年少有为、初生牛犊不怕虎的人</strong><br>
大学时期的我想着怎么打工挣碎钱<br>
人家已然能当店长 是个小老板了  <br>
17年毕业后成为某培训机构创始人<br>
带着几号人很有激情地创业<br>
我分别在2018、2020年暑假去他的机构帮忙<br>
前一次发了三千几 后一次发了一万<br>
可见跟着老大有肉吃<br>
他说</p>
<blockquote>
<p>我只是想实现自己的人生价值<br>
我挣来的钱可以分文不取 发给员工<br>
只要他们愿意继续干 我就会一直努力</p>
</blockquote>
<p>后面当他做大做强的时候<br>
他也积极去为弟兄们争取社保等等<br>
与此同时 他边创业边考研究生<br>
都做成功了👍</p>
<p><strong>他是个目标笃定、有凌云之志的人</strong><br>
我俩同一年研究生入学<br>
研究生一年级 当我还在努力适应环境<br>
他已咔咔咔 筹办学校完成婚礼<br>
研究生二年级 当我还在为毕业发愁<br>
他已咔咔咔 当上校董生了可爱女娃娃<br>
他说</p>
<blockquote>
<p>我知道我这辈子就这样了<br>
能当一校之长就很不错了<br>
我要是当上校长我就圆满了</p>
</blockquote>
<p>他说</p>
<blockquote>
<p>我喜欢女孩 以后我想生女娃<br>
生女娃我就抱手里自己带<br>
生男娃就给他妈妈带</p>
</blockquote>
<p>您瞧，这人多酷，人生大圆满～<br>
目标都实现了 真好👏<br>
容我这类小虾米再奋斗一百年吧</p>
<p><strong>他是个乐善好施、肝胆侠肠的人</strong><br>
换句话说 他有做企业家的雄心和爱心<br>
微观角度 就拿我个人举例吧  <br>
从高中到研究生  一路来<br>
他像我大哥 我是小弟<br>
他给我很多建议和实质的帮助  <br>
宏观角度 引用他自己的话吧 他说</p>
<blockquote>
<p>他有一天真的有钱了<br>
他会去捐款给贫困的孩子<br>
支助他们上学</p>
</blockquote>
<!--  谢谢他出现在我的高中时期  
因为那个时候的自己不自信          
因为现实的张张试卷分数把我的自信磨得粉碎  
我真的很怀疑自己快自我放弃了都  
尤记得当时我和周志超一起当物理委员   
很多活他都不愿意干了 我就想着 行吧  
我多做点事让会读书的好好读吧   
是的 那时候我都不怎么爱自己 甘为马前蹄  

最为崩溃的一次 是收班级作业  
重点的学生都挺有想法 他们不在乎作业交不交  
他们有自己计划和安排 不在乎外界评判  
自然我也没收几本上去  
物理老师说 唐洁 怎么收这么几本上来咧  
于是 我想着这回我得收上去多一些 别让老师难堪  
可是 没人在乎你的想法   
你说“交作业” 那几句话无足轻重 无关紧要  
就像是一阵风吹过去 空气都不打皱的   
太尴尬了 我要怎么办   
我既不想老师难堪说我办事不力   
又不想大声嘶吼当个“包租婆”凶巴巴地   
是的 伤心的感觉就这样溢出来了  
我在空空的讲台上偷偷抹眼泪  
空气短暂地流动起来了   
有人注意到了 有人催促了  
有人赶紧抄了别人的作业交了  
(这段往事是不想提及的 但是我勇敢了 我想直面它   
现在的我 想伸出手摸摸那时自己 温柔地说 没关系)

我想说 刘兄可能就是坐在下面会注意到的人吧     
至少 他注意到了 有一个女孩下雨天总是不带伞     
发自内心感谢他     
-->
<p>嗯🤔 27岁 成家立业<br>
有自己想做的事 有自己爱的人 真酷<br>
他那样的才华与能力<br>
我学不来但可以欣赏<br>
拼搏 上进 有朝气 在远方祝福他～</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>发哥惊艳亮相</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/07/28/tanf/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/07/28/tanf/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>今天看到发哥少有的QQ动态<br>
当动态还在加载时<br>
我在猜测 发哥会写什么<br>
我猜是一张打卡 打卡时长很长的冥想🧘‍♂️<br>
然而我猜错了<br>
确实是一张打卡 打卡7月跑步100公里<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup> 🏃<br>
发哥的每一次亮相 都是惊艳<br>
都要被狠狠地帅到🤩</p>
<p>发哥是对我而言 是神一般的存在<br>
同龄人给你的冲撞力就像彗星撞地球<br>
明明是一个县的中考生<br>
人家全县第十 我呢 就是正常上个县高中吧<br>
明明是一个县的高考生<br>
人家考上985觉得没考好 我呢 也就名落孙山吧</p>
<p>如果只是听闻他的优异成绩<br>
他不会在我心里封神 不过是佼佼者<br>
一个别人家的孩子<br>
我心中的神 首先是人其次异于常人<br>
首先他与你非亲非故其次他还帮助了你<br>
所以我心中的神也不少 哈哈<br>
但是发哥是榜眼<br>
没有遇到秦老师之前 他是榜魁 😄</p>
<p>18岁 祁东县二中 距离高考最后14天<br>
我和小呆想逃离因高考气压变得很低的教室<br>
来到了乒乓球台看打乒乓球<br>
这之前我从未摸过乒乓球拍 肯定是不会打的了<br>
纯粹出于看热闹 解压<br>
于是 看的场次多了<br>
经常打球的人也都认得脸了<br>
就发现有一张脸 常常赢    <br>
此人球技很炫 很多人都会前来发起挑战<br>
但是他都能守擂成功<br>
我和小呆也会很激动地表示赞叹<br>
后来我知道这个人叫罗谈发<br>
（我从学校的公告栏里确认的 上面都是学校的骄傲）<br>
这是我记忆里 单方面认识发哥的开始<br>
但是我是真的忘记了 第一回说话的场景<br>
我说了什么 他说了什么 是在哪个位置<br>
总之 就是互相认识了</p>
<p>我至今 都觉得很感谢他<br>
他给了我很多<a href="/cn/2022/08/23/tanf/">思考和启示</a></p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="/images/Tanf3.png">图片</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>偷懒被抓包，糗</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/07/18/tutor/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/07/18/tutor/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>回家半个月了<br>
今天老师晚八点问我有没有空<br>
老师很委婉说是讨论一下论文  <br>
其实是老师指导我写论文🤦‍♀️  <br>
结果我晚十点才看到消息🤦‍♀️<br>
一直在家里搞卫生<br>
家里常年没人住 发霉了<br>
老妈一回来就请人<br>
钻墙、打防水、刮墙壁胶、刷墙漆<br>
我妈就一直<br>
搞卫生、搞卫生、搞卫生、搞卫生🤦‍♀️<br>
不过正巧今天都搞完了✌️<br>
家里又变得整洁明亮<br>
更适合学习休闲搞运动了😄<br>
老妈说 嗯 这有点像新房子<br>
真是辛苦老妈这个女汉子了🌤</p>
<p>跟老师解释了一下<br>
为啥没有及时回复<br>
果然老师一点都没有怪我<br>
神仙老师🎉<br>
老师还分享了一件他今天开心的事情<br>
广西数学理事会给老师颁发<br>
🎖“荣誉理事”🎖<br>
重点是 老师并不是在说他有多厉害<br>
而是觉得开心的事分享一下<br>
并且感谢广西数学学会还惦记他<br>
我还能说啥呢 ？ respect！好吗！<br>
老师几十年如一日的早八晚十<br>
居功不傲、严以律己、宽以待人…<br>
荣誉对老师来说是开心的事<br>
但不是重要的事<br>
他不是为了追求名誉而奋斗<br>
没有名誉 他依旧早八晚十<br>
老师不过是<br>
行至水穷处 坐看云起时<br>
他忙着自己喜欢的事情<br>
老师获得荣誉了<br>
我们觉得 是老师奋斗的印记<br>
老师觉得 是承蒙他人看得起</p>
<p>在老师身上 我看不到缺点<br>
好奇怪 我会怀疑真的有完美的人么<br>
如教科书描写的一般<br>
勤奋、坚韧、平和、谦逊、有能力没脾气…<br>
可是毋庸置疑<br>
是的 存在并且就在我身边🙀<br>
是我敬仰的老师💐</p>
<p>见过名山大川 我反复横跳检阅自己<br>
我能做到吗？我能坚持多久？<br>
我会放弃吗？我会放弃多久？<br>
…<br>
想<a href="/cn/2022/08/27/ending/">这些问题</a> 我的脑袋会占满CPU<br>
最后死机结束 问题无果<br>
我只能抓自己唯一能做的<br>
尽努力吧 结果随缘吧！</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>秦导语录</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/07/13/tutor/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/07/13/tutor/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>突然就理解孔子的弟子为何要编写《论语》了，老师思想太深刻，一时半会参不透呀，或者是有道理记不住呀，那就写下来吧。</p>
</blockquote>
<hr>
<h2 id="灵魂一击">灵魂一击</h2>
<ol>
<li>简单 <code>$+$</code> 重复<code>$=$</code>成功.</li>
</ol>
<blockquote>
<p>老师译语：</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>简单重复<code>$=$</code>专注执着美好</p>
</blockquote>
<ol start="2">
<li>
<p>世界上的事情是给踏实的人做的.</p>
</li>
<li>
<p>优秀也可能因为是自卑.</p>
</li>
<li>
<p>追求完美有时也不好.</p>
</li>
<li>
<p>边做边学 <code>$Learning \ by \ doing$</code> ，不会不要紧，更重要的是学习能力.</p>
</li>
<li>
<p>用人单位看重的是脑子，不全是你已经会什么.</p>
</li>
<li>
<p><code>$Brilliant(t) = Ordinary(t-1) + Frustration(t-1);$</code><br>
<code>$Life(t) = Brilliant(t) + Ordinary(t) + Frustration(t).$</code></p>
</li>
<li>
<p>感恩，进取.</p>
</li>
</ol>
<blockquote>
<p>老师译语：</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>感恩时代，虽然总有不是！<br>
感恩盛世，虽然总有不足！！不断进取！！！</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>感恩表示幸福满满，多少人为我们种粮、做房、开车！<br>
进取表示自己融入其中，不负时代，不负韶华！！！</p>
</blockquote>
<ol start="9">
<li>数知天下，统领未来.</li>
</ol>
<blockquote>
<p>老师译语：</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>前一句的意思是，学好数学，可以掌握宇宙的奥秘，<br>
后一句的意思是，学好统计，可以预测未来的发展。</p>
</blockquote>
<ol start="10">
<li>
<p>他们都说合肥不好玩，但我觉得挺好，适合学习。</p>
</li>
<li>
<p>每个人有每个人的选择，但我是很努力的。</p>
</li>
</ol>
<blockquote>
<p>老师上课，看着有些人上课不积极了，老师如是说。</p>
</blockquote>
<ol start="12">
<li>开心很重要，也怕学生看不远。</li>
</ol>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>离开老师办公室之后(二)</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/06/28/tutor/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/06/28/tutor/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>今天准备去见老师 看到老师有事在忙 本来打算溜了 结果人还没撤退 就在楼梯口被老师逮到了 老师见到我 面带笑容 眼神里还有点小星星 （老师爱笑 所以 我真觉得老师待人很温柔）</p>
<p>一见面老师就是 “咦 这几天没写博客啦 我看你没更新”  我在<a href="/cn/2022/06/13/tutor/">前面</a>就提过了 我很喜欢品老师的话渣 子 其实老师本身并没有想表达太多意思 就是客观陈述 但是 我总能品出很多对我而言的 主观感受</p>
<p>首先 我没想到老师竟然这么没有架子 愿意看我写的小小小东西 毕竟是门可罗雀的博客🤦‍♀️ 而且我身为老师的学生 没把心思放学习上他也不念叨你不指责你 还跟你分享他的博客 （当我跟老师分享我的博客时 老师说 我也有 我也有 瞬间觉得老师秒变小孩子 跟你分享他也有的玩具）想想自己小时候不认真读书 父母怪罪起来 还使劲顶嘴 现在遇到如此这般的老师 我倒是别说顶嘴了 说话舌头都打结🤦‍♀️</p>
<p>其次 老师竟然还会看我有没有更新🤦‍♀️ 我身边的好朋友也没有这么关注过我呀🤦‍♀️ 真的是习惯了老妈的放养 习惯了把自己当根野草 习惯了无人问津 突然受到关注 还是有点惊有点喜有点惊惊有点喜有点惊惊惊…</p>
<p>而且 我还想说 老师真的是 正事和斜事都没耽误 都做得贼好 正事就不说了 一堆的学术成就、一堆的头衔、一堆优秀的学生、一个在国外教书的优秀儿子… 斜事比如时事热点（偶尔老师还会留言评论呢）、我写的这小玩意、走路两万步每天（朋友圈榜首）、斗地主（朋友圈榜首 他还说 这个游戏每天都在骗他玩 每天给他发券 不用就过期了 您贵为教授真的这么好骗吗 怕不是心甘情愿🤦‍♀️） 我们同门之间常常一交流 都不由地对老师佩服得不要不要的 学习第一名 身体健康第一名 玩游戏第一名 老师干啥都厉害 身为他的学生 惭愧了🤦‍♀️…</p>
<p>老师不给人压力但时时传递正能量 过年时老师们的学生在群里祝福老师 老师说：感恩，进取！ 他的一位学生说今年开始要带硕士生了有点紧张担心做不好 老师说：这是信任。 我的稿件被拒了 老师说：没关系 还要给拒稿的编辑部回信说 感谢退稿刺激我继续努力 变得更好。🤦‍♀️</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>收到婚帖</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/06/21/wedding/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/06/21/wedding/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <h2 id="祝福">祝福</h2>
<p>《围城》书稿出版后，钱钟书在自留的样本上写道：</p>
<blockquote>
<p>To C.K.Y</p>
<blockquote>
<p>An almost impossible combination of incompatible things: wife, mistress &amp; friend.</p>
</blockquote>
</blockquote>
<blockquote>
<p>赠予季康</p>
<blockquote>
<p>绝无仅有的结合了各不相容的三者：妻子、情人、朋友。我的朋友，我平日少言但我祝愿你们如钱钟书与杨绛一般恩爱如初。</p>
</blockquote>
</blockquote>
<ol>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDY3OTE4MTFmaXJlX2Nsb3Vk#/">小雪</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDY0NDE3NTVmaXJlX2Nsb3Vk#/">小丽</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDQ3ODcwMTFmaXJlX2Nsb3Vk#/">叶子</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NDkxMTE2OTJmaXJlX2Nsb3Vk#/">小溪</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NTAzNTk3NDZmaXJlX2Nsb3Vk#/">小昱</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/m/ling-xi/new-card/index.html?card_id=NTI4NTc0MDlmaXJlX2Nsb3Vk#/">刘兄</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/p/frontend/creation-platform/app-preview-wedding-card/dist/index.html?cardId=NjgyNjg1MzFmaXJlX2Nsb3Vk#/">铃子</a></li>
<li><a href="https://www.hunliji.com/p/frontend/creation-platform/app-preview-wedding-card/dist/index.html?cardId=NzIzMzgwMzNmaXJlX2Nsb3Vk#/">亮亮</a></li>
</ol>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>离开老师办公室之后(一)</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2022/06/13/tutor/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2022/06/13/tutor/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>每次见<a href="https://baike.baidu.com/item/%E7%A7%A6%E6%B0%B8%E6%9D%BE/8349515?fr=aladdin">老师</a>前都很紧张<br>
虽然不见得紧张得发抖<br>
出于对老师一种恭敬吧<br>
每次见老师之后很舒缓<br>
这种舒缓带来的思想激荡又很大<br>
总让我久久不能平复<br>
于是 返程下车之后 我总爱先找个店<br>
往里面一钻 选个位置 缓一缓</p>
<p>老师说的话未必多<br>
可我总爱琢磨他的话渣子<br>
从他的话渣子里<br>
我总能有恍然大悟的感觉<br>
在老师眼里很寻常的观点<br>
我总觉得鞭辟入里、入木三分、牛</p>
<p>最近唐山打人事件<br>
在网络引起了很大的轰动<br>
大家都很愤愤 无数谴责<br>
更是让女性团结在一起<br>
为女性权益发声<br>
老师另辟蹊径<br>
从黑道本身角度看问题<br>
这些人本身也得不到同行的尊重<br>
因为他们欺负女性 欺负弱小<br>
这也是为同行所不齿</p>
<p>老师今天问我 “杨绛先生知道吗？”<br>
我答 “听过 不了解 他说什么了吗？”<br>
老师继续说 “杨绛 钱钟书之妻<br>
她说 ‘人生最难得是 内心的淡定与从容’ ”<br>
我忙语 “老师 我做不到”<br>
老师笑语 “我也做不到 做事不论做不做到 只要去做了就行”</p>
<p>才疏学浅的我 在老师面前 也不敢装<br>
只有一五一十交代自己真实的感受<br>
接下来我一定要多看有关杨绛先生的书呀 给自己<a href="/cn/2022/06/26/yangjiang/">补补</a>🤦‍♀️</p>
<p>不过<a href="https://www.scholarmate.com/P/32a6Zv">学术</a>如此厉害的老师<br>
更厉害的是 与他相处常常忘了他有多厉害 如此自由和平实</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>秦老师的回信</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2021/09/10/tutor/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>//localhost:1313/cn/2021/09/10/tutor/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <h2 id="感恩我的老师-对我们温柔以待">感恩我的老师，对我们温柔以待。</h2>
<p>刚到办公室，仔细读了你的信，<br>
第一印象是字写得好，<br>
第二印象是信的内容很真，<br>
第三印象是发现我怎么那么幽默（你不告诉我，我还不知道），<br>
第四印象是我说的重要的话你记住了（比如，简单重复地做就是成功），<br>
第五印象是我的学生对我真好，我心生愧疚，<br>
第六印象是我看到了你美好的未来。<br>
继续愉快地努力，简简单单地向前进。看好你，不管何时何地！</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
