<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>同门 on Tan Jay | 唐 洁</title>
    <link>/tags/%E5%90%8C%E9%97%A8/</link>
    <description>Recent content in 同门 on Tan Jay | 唐 洁</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E5%90%8C%E9%97%A8/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>端午节</title>
      <link>/cn/2025/06/01/dragon/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2025/06/01/dragon/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <h2 id="惠州之行两天一夜攻略">惠州之行两天一夜攻略：</h2>
<p>攻略记录者：王雅琪</p>
<h3 id="第一天-5-31端午节">第一天 - 5.31端午节：</h3>
<p>1️⃣广州南打车到罗浮山，中途途径东莞石龙镇，吃宝龙烧鹅濑粉。</p>
<p>2️⃣下午开始吃爬山。先索道到半山腰，步行去鹰嘴岩，去云顶预计要2个小时。
注意：下山索道排队很长，5点之前要开始排，6点截止。</p>
<p>3️⃣下山，打顺风车去西湖，大概1小时。民宿隔音太差。晚上夜游水东街、海鲜街，吃盐焗鸡+东坡肉。</p>
<p>🌟罗浮山下的豆腐花和手工青团建议吃</p>
<h3 id="第二天-6-1儿童节">第二天 - 6.1儿童节：</h3>
<p>1️⃣睡到自然醒，9点半出发。先吃横沥汤粉，步行从西湖东门入。划船，1个半小时，240块，可以游大半西湖。</p>
<p>2️⃣再下船，步行，走苏堤，经过东坡邮局（明信片、纪念品）去祝屋巷，吃中饭：客家菜融合湘菜。</p>
<p>3️⃣饭后步行先去朝京门看一眼，公交车去东坡祠，看了东坡故居。</p>
<p>4️⃣最后再走回水东街，到客栈拿行李，步行1公里到达西湖东站。西湖东站坐城际到番禺站（1·5小时），步行5分钟到广州南站。</p>
<p>🌟惠州喝的：油柑汁，到处都有，要试喝，买有回甘的，别买太苦的。</p>
<p>🌟惠州水果：荔枝6-12元一斤，还比较甜。苏东坡在此写下:</p>
<blockquote>
<p>罗浮山下四时春，卢橘杨梅次第新。</p>
<p>日啖荔枝三百颗，不辞长作岭南人。</p>
</blockquote>
<p>🌟惠州水东街：有手工葫芦，很可爱。</p>
<h2 id="游后感">游后感</h2>
<p>刚好在学校听了李山教授的讲座，讲了一些关于士大夫苏轼的生平事迹以及在困境下的自我救赎，我也对苏轼的豁达有了更深的理解。没想到这回出去游玩，就到了苏轼曾经的故居，虽是重建的，但也有跟苏轼隔空相会的体感。苏轼曾经看过的西湖，修建的东堤，研究的东坡肉，钟爱的荔枝，都在此一一领略到。</p>
<p>我对苏东坡的具体人生经历和处事哲学并不了解，但是我非常好奇，并非常想要探索。日后看看相关的书籍，进入苏东坡的世界，了解他看世界的眼光是什么样的。</p>
<p>此次出去游玩，是与研究生好友王雅琪和研究生同门邹云龙。我们相处非常和谐，雅琪是我们的大脑，中午吃饭的时候会给我们开会，安排接下来行程，现做攻略的能力也非常强，使得我们的游玩松弛有度，想体验的项目也都能根据现实情况时时调整，最大化时间调度，既把景点逛到了，又在感兴趣的点上玩尽兴了，还不着急地返程了。龙哥是我们的二脑，最搞笑的是，他用坐倒车的方式给我们快递了重要消息，番禺站与广州南站步行只要5分钟。（解释坐倒车，本来从东莞直接打车到罗浮山只要一个小时，但是他先到广州南跟我们汇合，然后和我们一起打车花了4个小时才到罗浮山，出发三小时回到原地）。我就是无脑跟随，大脑说什么就是什么，大脑的安排就是最好的安排，我也做了一些事情，我带了点吃的，路上饿了，无聊了，大家就可以吃一点，哈哈，不多不少，返程前，刚好吃完。</p>
<p>对我而言，出去玩，能一直暴走，走累了又吃点东西，就是非常开心的事情，消耗卡路里开心，补充卡路里开心 ～</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>谢师宴</title>
      <link>/cn/2023/06/06/dinner/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2023/06/06/dinner/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>我是睡觉很踏实的人，外面狂风掀屋顶对我一点影响都没有，可我今天人都还没醒，大脑就自动开机了。</p>
<p>大脑像一台放映机，不停地回放昨日聚会的很多片段和细节，甚至一些很小很小的对话，很微很微的表情。在回忆中的自己，倒放的目的是在不停地搜索自己有没有没做好的地方，有什么需要注意的地方，还有整个过程中积极参与进来的人，我有没有都记住。我生怕自己语言不够准确，没能正确传递自己的意思，没及时表达自己对大家的喜爱。</p>
<p>首先，<strong>强后盾的师弟师妹们</strong>。从订餐厅开始吧，说是要去育才聚餐，需要蹲点，师妹<strong>珍珍</strong>和<strong>宁宁</strong>二话不说，大热天地，跑到育才踩点，并询问这样的餐厅是否符合期待。师弟<strong>梦哲</strong>也是很可爱地闪现，问我是否订了餐厅，我跟他说是，并请求他帮忙制作一个餐前小游戏的卡牌，与他沟通了想法和细节，他也是很雷厉风行地将小卡片制作出来且漂亮。师弟<strong>昊东</strong>在答辩的全程都一路相随，先是听我们答辩，帮忙记录问题，后是跟我们拍照，帮忙记录现场。<strong>研一的师弟师妹们</strong>给我们买礼物买花，在拍毕业照的时候送给我们，我们非常珍惜，非常有仪式感地要先拍照再拆开。我们撤离餐厅的时候，研二的师弟们很主动地关心大家是否安全到达，研一的师弟师妹们会很乖地回复“到了到了”～</p>
<p>然后，<strong>拧成一股绳的毕业生们</strong>。毕业的事宜很多，但是有什么需要投票参与，大家都会立马回应。第二小组需要一名答辩负责人，<strong>王进</strong>主动担起，自己事情不管不顾地，为大家操心起来也是没闲着。选餐厅，大家都积极报自己知道的餐厅名，最后选了<strong>许思晴</strong>推荐的。选套餐，大家也很积极参与投票，都说要选最好的。我说聚餐时间延迟一天，大家一点异议都没有，都表示赞成。我们想给雷老师一个退休前的仪式感，制作一个视频，<strong>赵茜</strong>一口答应下来并积极与已毕业的师兄师姐进行联络。<strong>王舒畅</strong>提议做一个背景放在屏上，假装在那里拍个照，要大家都聚在那里，之后再放视频，这个点子得到一致好评，后面也是王舒畅同学完成背景图的制作。<strong>蒙姐</strong>今天在认真收集大家的签字材料与我们一一对过，代表我们去找老师签字，细致认真扛事。</p>
<p>终于，到了聚餐的这一刻。张老师特别早就到了餐厅，我们特别惊喜，立马上前打招呼，老师还很俏皮地说：“听说有饭吃赶紧跑来了～”，梦哲带着张老师入座，我赶紧回到前台和蒙姐一块跟前台小姐姐对一下播放视频的事项，蒙姐挑了一首更应景的歌曲，彩蛋埋好了，舒了一口气。碰巧，秦老师也到了，还有师母雷老师也一块到了。老师们都差不多到齐了，组织大家落座，餐前还带着老师们玩“谁是卧底”的小游戏。我那一桌成员是秦和雷两位老师以及两位所带的毕业生，主词是“秦老师”，卧底词是“雷老师”。雷老师特别认真玩游戏，仔细跟秦老师介绍游戏要点，并因为秦老师发言不做好将秦老师票出去，真真大义灭亲呀😂，秦老师抽到自己的词条，他形容自己是“到了国外都在学习没有怎么玩”、“一个普通人”🤩～同一桌的同学都很机灵，应该猜到了卧底词，都说“是中国人”、“与学校有关”、“平易近人”、“认真负责”、“去过国外”、“发过高质量论文”、…… 其中，龙哥特别勇，他说“有白头发”，秦老师也是特别可爱，立马说，“你你你，你也有呀～”。整体上，氛围都挺好的，饭桌上，老师跟我们絮絮叨叨地，讲很多话，问我们工作怎么样，工作以后的发展前景如何，叮嘱我们能早入职早入职，15号之前入职可以多拿一个月工资😄。</p>
<p>在结束用餐的时候，我们就假借去大厅留影合照的名义，将老师们带到大厅，老师们背对有“2023届谢师宴”的大屏前站好，酒店前台悄悄放起了视频，随着音乐响起，老师们好奇地回头看，就定住在那儿了，目不转睛地看着我们做的视频。观影结束，老师们还站在原地，大家都蜂拥地找自己的导师，带着自己准备的小礼物💐，并与老师们拍照合影📷。总之，我们共同的努力换来一个很温馨的场景，很开心很满足，很好的回忆🌠。</p>
<p><video preload="auto" controls="" autoplay="autoplay" name="media"><source src="/videos/谢师宴.mp4" type="video/mp4"></video></p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>同门伙伴</title>
      <link>/cn/2022/12/08/companion/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/12/08/companion/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>昨天周三，4个人，雨晴、静静子、龙哥还有我，如往常一样去育才听课。</p>
<p>我们从雁山坐校车出发，为了下午2:30开始的课不迟到，我们只能搭乘12:10的校车，下一趟是1:40。为了能顺利上车，我们要早点到候车亭，如果在候车队伍的尾巴上，可就危险了。昨天我从候车亭远处看过去，亭子里已经有人了，走近才知道是雨晴和静静，她们早就到了。</p>
<p>三个聚一起，快乐就开始了。静静子说，我刚刚还在偷听路过的两人说话，男生说要加女生微信，你一来我没听到后面说了啥～雨晴说，你看，那个人骑单车不扶车龙头的，都不怕摔的吗～三个人叽里歪里地有一搭没一搭地边说边笑。龙哥来了，悄悄摸摸坐在最边上，也不出声静静地听你们在讲些啥。雨晴说，龙哥，你啥时候来的呀，我都不知道。龙哥傻乐呵，不说话地回应。</p>
<p>四个人齐了，笑声就没断过。我们路过一个牌，上面写着“庆祝啥啥恢复多少周年”，我就逗趣地说，如果这是大事的一种的话，那是不是很多事情都是大事，那是不是天天有大事。然后静静子就说，还真是，她有个日历本每天都有一件事，什么毛泽东诞辰，毛泽东入党多少周年，&hellip; 。然后她翻开那本日历本看看今天有啥大事，她说今天是中国成功发射一颗卫星。话少的龙哥接话了，他很认真地说，是东方红吗？（我百度了一下，中国第一颗卫星确实是东方红🤣，那是1970年4月24日，1976年12月7日是发射一颗人造卫星🤣）我们本来是在随意说笑，然后冒出一个很认真的人，我们就不知道为什么笑得更欢了。雨晴说，我们要保护龙哥，鼓励龙哥～</p>
<p>我觉得龙哥不苟言笑却是真喜剧人。天气冷了，每个人都有自己秘密武器，比如，雨晴有围巾，手套，静静子有小型暖宝宝，雨晴把手套挂脖子上，静静把暖宝宝放鞋里，我好歹也有热水袋，只是不好携带。当静静子拿着她的暖宝宝捏在手里取暖，龙哥看见了，说，给个链接。静静说：别要链接了，我给你。龙哥：一个不够用呀，给个链接。我乐了，我跟雨晴讲，雨晴说龙哥很怕冷，别人两件衣服的时候他还是大棉袄。于是，我也给龙哥支招，我说：龙哥你可以买个热水袋呀。龙哥捏着静静子给的暖宝宝并立马就说，给个链接。雨晴哭笑了，她说：学校随便哪个超市都有呀，这还要链接，去叉叉超市买只要26块。</p>
<p>从育才回到雁山，我们短暂地分头行动，两个取快递，我带龙哥去买热水袋。倔犟的龙哥，冷死也不会为有可爱花花的热水袋买单，是个铮铮男儿。热水袋没买到，我带龙哥去看毛线帽子，这种娘里娘气的店子，龙哥来了这里2.5年一步都没有进去过，有啥需要的，也不知道哪里有卖。龙哥一边伸手要链接说怕冷，一边拒绝逛店说还可以扛🤣。龙哥很不情愿地走进花里胡哨的店子，我是这个店免费的导购员，跟龙哥介绍产品，这款帽子可以护住耳朵，不娘，防风，走路的时候没人注意你，看看不。没想到龙哥同意试一下并很快就买了。不知道为啥，我挺有成就感的。雨晴有个快递也是帽子，就是龙哥不可能戴的那一种，可可爱爱的，哈哈。</p>
<p>我们一起吃饭，回宿舍那一路，也特别好笑。静静子不想走路了，我们几个想走一走，于是她头脑风暴想出一条路径最短的路。雨晴也是认真的觉得静静子想出来的路不是最短的。两个执着的人展开了一场空气数学的辩论，辩题“我找到的路是最短的”！</p>
<p>每周三一起去听课这一天，是我一周中笑得最欢的一天，很喜欢跟他们在一起玩呀、闹呀、开玩笑呀，互相加油打气呀，是个连续剧就好了，连续剧也有剧终呀，那就写下来，慢慢回忆。总结，真是开心的一天。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
