<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书志 on Tan Jay | 唐 洁</title>
    <link>/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%BF%97/</link>
    <description>Recent content in 读书志 on Tan Jay | 唐 洁</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%BF%97/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>书籍配套资源</title>
      <link>/cn/2022/07/04/resource/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/07/04/resource/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <h2 id="书籍及对应资源链接">书籍及对应资源链接</h2>
<ol>
<li><a href="https://www.epubit.com/bookDetails?id=UB6cb444dec6174">《Python数学编程》</a></li>
</ol>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>《杨绛传》 李雪/著</title>
      <link>/cn/2022/06/26/yangjiang/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/2022/06/26/yangjiang/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <h2 id="摘录">摘录</h2>
<pre><code>遍历山河，从容而行，以淡然之心，活出一世华彩。
</code></pre>
<ul>
<li>
<p>万一父亲有个意外，他若能得亲朋好友照顾读几年书，还能勉强做个小学教员；若无人照看，她就要去工厂做女工了。</p>
</li>
<li>
<p>杨绛之所以能够从大王庙小学的同学中跳脱出来，成为历史河流里令人瞩目的一朵浪花，在这时便能区别得清楚。从小受到科学教养的孩子，与生活在相对封闭保守地区的孩子终究是不一样的。受到科学教养的孩子更加大胆，敢于探索，更加自由，有更多可能，更加博学，能看到更大的世界。孩子可以超越家长，但父母的影响却是伴随孩子终生的。普通家庭或许无法具备知识与资源的优势，却可以在教育理念上无线接近锺鸣鼎食之家。父母在痛恨孩子未能长成自己想象中的样子时，不如反观自己的言行，或许能找到解决之道。</p>
</li>
<li>
<p>中学时一个人阅读习惯养成的关键期，这时若读了足够多的且质量好的书，会铺就人一生文字功底的坚实基础。杨绛便是在这时饱览群书。</p>
</li>
<li>
<p>这段书写往来、不能见面的日子，反而成为两人筑牢城堡的砖石。</p>
</li>
<li>
<p>有所爱之人，不以山海为远，一本书、一封信都足以寄托情思。</p>
</li>
<li>
<p>男子的进取与攻击，不尽然依靠武力或暴力。擅长文字的男子可以书信为剑，擅长理工的男子可以专注为枪。</p>
</li>
<li>
<p>爱情里的勇敢最难得，也最可能让人收获美好的人生。</p>
</li>
<li>
<p>对那时爱慕她的男孩子来讲，杨绛怕是倔强又冷酷的角色，但从岁月流转后回望当时种种，这些男孩子怕也是会感谢杨绛的坚定和智慧，让自己没有错付美好时光。</p>
</li>
<li>
<p>对钱锺书而言，见到杨绛这一面前的每一分每一秒，都是这种绝望痛苦交织的不堪。但无论如何，我要见你，我要听你说，我要亲口向你解释，我可以属于你，你可不可以走向我这里？万幸，两人顺利见了面。钱锺书焦虑地说：“我没有订婚。”仿佛等到了什么，杨绛回应他说：“我也没有男朋友。”</p>
</li>
<li>
<p>能够与一人相伴终老的女子，往往具备识人的智慧，还兼具拒绝别人的胆量。</p>
</li>
<li>
<p>虽然年纪轻轻的杨绛十分青涩，但面对形形色色的追求者，她却从不含糊。遇到不喜欢却对自己殷勤的异性，许多涉世未深的姑娘容易迷失自我，轻易陷进去，或是不忍拒绝他人的执着真诚，出于同情兼虚荣的心情接纳错误的人。无论怎样，这种选择往往将姑娘们的人生导向不幸，至少，在波澜不兴的生活下，永远丧失了与知心人灵魂互伴的机会。</p>
</li>
<li>
<p>杨绛与钱锺书，波澜不惊地相识，不慌不忙地共度悠长岁月，温柔而坚定地写就一生只爱一人的誓言。</p>
</li>
<li>
<p>人真正的成长，大多是离家去远方开始的。背上行囊，独自奔赴远方。</p>
</li>
<li>
<p>夫妻情感保鲜的秘诀，就是永不停止精神上的交流。</p>
</li>
<li>
<p>都说分娩是婚姻的照妖镜，自私无爱的男人，无论平时如何体贴，都会在妻子分娩时原形毕露。分娩是女人一生的大事，这时的女人疼痛万分，绝望无助，万事都要依赖家人，诞下的却是两个人的骨血。若遇良人，丈夫担心妻子冷热，体谅妻子的虚弱，妻子便会无怨无悔地忍受痛苦，撑起一个家的天。若是这时丈夫临阵脱逃，妻子所受的伤痛，一生都将无法弥补。</p>
</li>
<li>
<p>在杨绛眼中，她的母亲总是那样忙碌、平和、与世无争。</p>
</li>
<li>
<p>先生居无求安、食无求饱，先人之忧、后人之乐。</p>
</li>
<li>
<p>我在这里，你什么都不会；我走了，你不会也会了。</p>
</li>
<li>
<p>钱家倒很奢侈，我花这么多心血培养的女儿就给你们钱家当不要工钱的老妈子！</p>
</li>
<li>
<p>钱锺书没了工作，一家人却因此能够团聚。钱锺书对杨绛发愿：“从今以后，咱们只有死别，不再生离。”</p>
</li>
<li>
<p>俞斌并不甘心就这样老去，但他的太太已然安于平淡，心满意足地胖了起来。其实俞太太是个美人，白皙丰腴，但俞斌并不满意：“一个女人，怎么做了太太，便把其他给忘了？太太，便不复是情人，不复是朋友，多没趣！她就这样满足了。” 他的女学生胡若蕖小姐点燃了他青春的激情。—— 杨绛《小阳春》</p>
</li>
<li>
<p>她与钱锺书一道去看一幕古装剧《钗头凤》，作者热情地与杨绛攀谈，却不怎么搭理一旁的钱锺书。钱锺书受了冷落，心里恼火，便对杨绛说：“以后你一个人去看戏吧，我不陪你了。”杨绛也不勉强他。以后她每次去看戏，都要先把饭做好，再自己一个人去。</p>
</li>
<li>
<p>她想到姐妹经常将“季康”快读成“绛”，就答：“就叫杨绛吧。”从此开始，“杨绛”真正诞生了。</p>
</li>
<li>
<p>在《围城》序中，钱锺书写道：“这本书整整写了两年。两年里忧世伤生，屡想终止。由于杨绛女士不断的督促，替我挡了许多事，省出时间来，得以锱铢积累地写完。照例这本书该献给她。” 那时杨绛生活是苦的，心却是甜的。</p>
</li>
<li>
<p>被问及体会最深的是什么，她回答道：“抗战期间，最深刻的体会是吃苦孕育智慧，磨砺人品。</p>
</li>
<li>
<p>那时杨绛要洗婆婆、钱锺书、圆圆还有自己的衣服，钱锺书心疼妻子，就把门关起来偷偷自己洗衣服，却总洗不干净。</p>
</li>
<li>
<p>中国以前的人伦关系：君臣、父子、兄弟、夫妇、朋友中，朋友非常重要。其他四伦如能复为朋友，交心而知己，关系定会非常融洽、和谐。我们俩就是夫妇兼朋友。”钱锺书与杨绛的爱情之所以能持续几十年而不减，秘诀大概都在这段话里了。</p>
</li>
<li>
<p>杨绛先生曾讲道：“我认为（妻子、情人、朋友）三者应该是统一的。夫妻应该是终身的朋友，夫妻间最重要的是朋友关系，即使不是知心朋友，至少也该是能做伴侣的朋友或互相尊重的伴侣。情人而非朋友的关系是不能持久的，夫妻而不够朋友，只好分手。”</p>
</li>
<li>
<p>书稿出版后，钱锺书在自留的样本上写道： To C.K.Y An almost impossible combination of incompatible things: wife,mistress &amp; friend. 赠予杨季康 绝无仅有的结合了各不相容的三者：妻子、情人、朋友。</p>
</li>
<li>
<p>他们是将夫妻看作一体的人。杨绛或者钱锺书的牺牲，在彼此看来，都是在为家庭牺牲，他们想让这个家释放出最大的价值。</p>
</li>
<li>
<p>若是这个港湾足够温馨，家人们就有个休息充电的地方。最可怕的是这个抵御伤害的地方成了伤害本身，最应该互相支持的两个人做着互相伤害的蠢事。</p>
</li>
<li>
<p>杨绛在回忆作为钱锺书写《围城》时的后盾岁月，不由得感叹：“抗战时期在上海，生活艰难，从大小姐到老妈子，对我来说，角色变化而已，很自然，并不感觉委屈。为什么？因为爱。出于对丈夫的爱。我爱丈夫，胜过自己。我了解钱锺书的价值，我愿为他研究著述志业的成功，为充分发挥他的潜力、创造力而牺牲自己。这种爱不是盲目的，是理解，理解愈深，感情愈好。相互理解，才有自觉的相互支持。”</p>
</li>
<li>
<p>对钱瑗来说，北上新奇又有趣。她已经在上海读过初中一年级，本是要继续读初二的，无奈清华附属中学成志学校校长对杨绛说，钱瑗年龄太小，按照规定只能读初一。杨绛觉得重复上学有些浪费时间，又见北京中学生开会频繁，动辄讨论，念及钱瑗体弱刚恢复，就让她在家学习。钱锺书为她补习语文和英语，杨绛补代数、几何和理化。</p>
</li>
<li>
<p>钱、杨与梁氏夫妇关系也不错，林徽因经常邀钱锺书夫妇去家里吃饭。他们还常去费孝通夫妇家叙旧，也进城看望过沈从文。</p>
</li>
<li>
<p>“她（杨绛）始终认为，人是有灵性、有良知的动物，人生一世，无非是认识自己，洗练自己。人需要改造自己，但必须是自觉自愿。”</p>
</li>
<li>
<p>“伟大感”和“渺小感”同时在心上起落，却也“久久不能平息”。</p>
</li>
<li>
<p>“是什么料，充什么用。”</p>
</li>
<li>
<p>不求“勿忘我”，不求“赛牡丹”，安闲舒适，得其所哉。一个人不想攀高就不怕下跌，也不用倾轧排挤，可以保其天真，成其自然，潜心一志完成自己能做的事。 然而她并不希望这种超脱变成阿Q式的精神安慰，相反，她希望物能尽其用，人能尽其才，守好初心，做好自己便可以了。</p>
</li>
<li>
<p>自觉自愿地把自己收敛为一个零。”她很豁达，懂得人生的终极意义，也明白自己的位置所在，所以哪怕暂时受到排挤与无视，依然能持平和的心态，踏踏实实地做自己的事。</p>
</li>
<li>
<p>幸福的婚姻让女人变美，她眉眼间全是温柔。即便在单位受了委屈，有丈夫疼惜，自己心胸也开阔，她并不因此而憔悴。</p>
</li>
<li>
<p>“我们只求摆脱羁束，到处阅历，并不想为非作歹”要“消失于众人之中，如水珠包孕于海水之内，如细小的野花隐藏在草丛里。不求‘勿忘我’，不求‘赛牡丹’，安闲舒适，得其所哉。一个人不想攀高就不怕下跌，也不用倾轧排挤，可以保持天真，撑起自然，潜心一志完成自己能做的事。</p>
</li>
<li>
<p>整理完后，钱锺书很高兴，拉着杨绛的手说：“你是最贤的妻，最才的女！”</p>
</li>
<li>
<p>还能说话的时候，钱锺书交代杨绛，他死后不设灵堂，不留骨灰，恳辞花篮，不举行告别仪式，不开追悼会。杨绛为难：“我自己，这样办得到。你嘛，就很难说了。”钱锺书说：“那就要看我身后的人咯。”</p>
</li>
<li>
<p>大概是痛到极致的人，才会把刺穿她灵魂的苦痛，全然幻化成梦吧。</p>
</li>
<li>
<p>但写到这里的杨绛，会不会希望这几年发生的事就是一场梦，醒来后钱锺书依然在身边呢？</p>
</li>
<li>
<p>我是按照自己翻译的惯例，一句句死盯着原文而力求通达流畅。</p>
</li>
<li>
<p>钱锺书惜时如金的一生，都在这一卷卷笔记中凝结成晶。</p>
</li>
<li>
<p>钱锺书读书向来有做笔记的习惯，他读书不止读一遍，还会两遍三遍地读，笔记也会一再增补，因此笔记的质量很高。</p>
</li>
<li>
<p>钱锺书的堂弟钱锺鲁的妻子陈霞清常去看她。陈霞清每次去前都要与阿姨约定见面时间，因为堂嫂要打扮好后才见人。陈霞清很佩服堂嫂，因为她穿的衣服全是半新不旧的，但特别有气派。看来“腹有诗书气自华”是有道理的，人的精气神在骨不在皮，更不在裹着肉身的那层衣服里。</p>
</li>
<li>
<p>她记得钱锺书对她的嘱咐，一直好好生活。她坚持锻炼身体，每天不仅要练大雁功，还要走路。她手里握上七支铅笔，在房间里来回走，每走一千步就放下一支铅笔，直到把七支铅笔全放下为止。天气好的时候，她也会下楼散散步。邻居见她身体硬朗，说她能活到一百二十岁。</p>
</li>
</ul>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
