<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Homepage on Tan Jay | 唐 洁</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Homepage on Tan Jay | 唐 洁</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>11月完结</title>
      <link>/conclusion/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/conclusion/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p style="text-align: center;">
	<img src="/images/1130.jpg" alt="WechatIMG435" style="zoom:30%;" />
</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>情路坎坷</title>
      <link>/peng2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/peng2/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>距离上回说，要好好在一起，不要闹了。这才刚过去一个月，那种难受又一股脑侵噬回来了！</p>
<p>我不想理会自己这种较真，可是越不想理会越是在意，越想摆脱越逃脱不掉！我真的不想去计较了，可是在情绪的洪水面前，我是如此无力，我被冲击得体无完肤。</p>
<p>我已经在图书馆的沙发上睡醒了，但是陷进情绪里，根本不想起来干活。一有微信弹窗出现，我就点进去，想看是不是狗子给我发消息了。不是的，有点失望。是的，疯狂问他，这和我有什么关系。只要他回我消息，我只追问这一句，他装修他房子跟我有什么关系。</p>
<p>他父母不喜欢我，我很难受。从开始的不喜欢我，到4年后还是不喜欢我，我很无力。他父母的极力劝阻，没有劝退狗子，但是已经劝退我了。在感情上，我是多不喜欢主动，我是多么不想努力搏别人的喜欢。他父母的行为已经激起我浑身的叛逆细胞，我现在听到一点点跟他父母搭边的东西，我就抗拒我就难受我就想撒疯！曾经，他说他家房子怎么怎么弄，我会说挺好的，或者给些看法。现在，他说他家房子怎么怎么弄，我只会说跟我何干！</p>
<p>他父母对他说，我给你买房，你竟然不听话，找了一个我不喜欢的女孩，我要收回，我要回农村。</p>
<p>显然，他父母觉得这个房子是给他结婚用的，他们不喜欢我，所以他们不希望我住里面。其次，他们觉得他们为了他儿子可以网开一面，勉强接受我住里面，那也是对我的恩赐。那这个房子跟我有什么关系，要么没有资格，要么寄人篱下。那为什么要告诉我关于这个房子的事情！跟我有什么关系！你想怎么装怎么装，告诉我干什么！</p>
<p>我真的暴躁了！</p>
<p>狗子说，他跟他父母吵了几次，现在已经不再说这个事情了。可是那又怎样呢，伤害已经发生了。我的世界里只有0和1。要么全部，要么都不。他父母不可能得到我的尊重了，我不会尊重他们的，我脑海出现的景象都是，分家，AA，他父母这辈子休想见我一面，要看孙子带走，拒见。</p>
<p>我真的有精神洁癖，一点点“践踏”我，我都想疯狂远离，要我强行忍受我会死掉。</p>
<p>其实我不想狗子为难，可是他不为难我就要为难，我能怎么办。想家，想见热热闹闹的人，想爱我的人，立马买票回家。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>再添把柴</title>
      <link>/peng/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/peng/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>与龙佳鹏谈朋友相处3.75年，他父母还不知。</p>
<p>我：你父母知道我们在一起吗？<br>
他：知道我有女朋友，我没说是你。<br>
我：什么时候知道的呢？<br>
他：前两天。<br>
我：为什么没说是我呢？<br>
<code>（曾经刚在一起的时候，他说过遭到父母强烈反对就没有再说了。）  </code><br>
他：&hellip; &hellip;<br>
我：为什么？给我一个理由。<br>
他：&hellip; &hellip;<br>
我：给我一个理由。<br>
他：&hellip; &hellip;<br>
我：理由。<br>
他：那我今天就去说好吧！<code>（急了）</code><br>
我：我不是让你去说，我想知道他们问的时候，你为什么不说。<br>
他：&hellip; &hellip;<br>
<code>（我俩沉默了很久，我挂了电话。过了半个小时，他发来微信消息。）</code><br>
他：我说了，想听真话还是想听假话。<br>
我：我不像你，像个懦夫，真话。<br>
他：真话就是，没工作压力大，身高影响基因，不听父母话。<br>
我：挺好的，也是实话。<br>
他：不要说我没帮你说话，我都讲了。父母的观念一下难以改变，我早就知道这样的一种结果。<br>
我：谁不为自己考虑了，可以理解。我也不需要你帮我说话，我不过是想看看你能为我做到什么程度，难改变就难改变，我也没想改变，固守一辈子的观念我怎么可能改变，十多岁小孩的观念都难改。<br>
他：我也是，我也没想改变他们的，我过我的，他们过他们的，我的生活我自己做主，结果我早就知道了。<br>
我：他们怎么又知道我不听父母话了？<br>
他：说我不听父母话嘞。</p>
<p>他：所以我选择不说，让你把气都出在我身上。<br>
我：</p>
<blockquote>
<p>我是要你给我一个理由！理由！搪塞的理由，我不要听 OK！我必须从事情上看出你的态度！我考量的是你！虽然你父母我也择不掉，如果你真的够我放心，我不会介意，如果没有，我就会非常介意。我不想互相委屈，我讨厌活在别人的期待里！那里太热太煎熬太难受！小时候要活在父母期待里，研究生要活在老师期待里，妈的，谈个恋爱要活在对方父母的期待里！我累了，出身我不能改，以后的生活我可以改。</p>
</blockquote>
<p>他：我的问题。<br>
我：</p>
<blockquote>
<p>这个问题逐渐变得重要，是因为我要毕业了，是一个去向问题，我足够爱你我会想去湖南，但是你那里不够安全我就不想去。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>现在对我来说，去你那里意味着我要面对中国最大的难题就是婆媳问题，我不可能不靠他们带一带孩子，也不可能不让孩子不叫爷爷奶奶，我也不想假惺惺地维持和睦。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>去你那里对我来讲，未来的路肉眼可见的难受，我知道我可以承受得起，但是又能换回多少理解，别人看不起你就是看不起你，做再多还是看不起，就跟唐丽华碰到的一样，她和她老公父母双方就没看对眼，婚后好过吗，不好过，樊妹妹也是，现在离婚了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我渴望真情真爱真包容，我渴望温暖其乐融融，我想要的很简单，但是我遇到的都是这样挑你就像案板上的肉，嫌瘦又嫌肥。</p>
</blockquote>
<p>他：嗯咯。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>支离破碎的感情</title>
      <link>/life/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/life/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <blockquote>
<p>我真的是感情粉碎机，好好的感情被我整得稀碎的，亦男孩亦女孩。我承认我做的不好，也有点得理不饶人，同时我真心觉得我得改。</p>
</blockquote>
<hr>
<h3 id="事故">事故</h3>
<p>先说跟一个男孩的故事。没有前情介绍，真的很难讲述矛盾是如何达到巅峰的，可故事确实不怎么新颖，就是女生侨情的戏码。女生（我）觉得男孩平日很忙，但是闲下来的时候也不找她，女生控诉的话呢，男士就说女生不理解他，他已经够忙了。于是，女生觉得自己默默支持他的工作，支持他工作之外要陪伴父母，陪伴父母之外要有私人空间去跟朋友聚餐，结果男生并不领情，就越演愈烈地埋汰男孩很多很多，男生崩不住责怪，也很难过。女生不舍，想想一厢情愿难受，提了分手，男生不舍，想想被怼难受，同意了。</p>
<p>再说跟一个女孩的故事。没有前情介绍，真的很难讲述中间的百转千回，可故事就跟男孩那个故事那么像。也是因本人侨情而生的一场场大戏。大致过程就是，说者无意，听着有意的事。初中15岁，乡村中学，体育课，后操场，我与好几个同学一起约着翻过那座山头，我喊她一块，</p>
<blockquote>
<p>女孩说，我希望你跟我一个人玩，不要有别人。我听了，并觉得这个女孩好像对我不一样耶，嗯，我要把这个女孩放在特别的位置。</p>
</blockquote>
<p>参加工作24岁，祁东县，很随意的一次交流，</p>
<blockquote>
<p>女孩说，你的好朋友都是你的好换来的。我听了，并觉得自己一厢情愿别人并不领情，要不是当初你一句话（第一次被重视的感觉），我可能也不会那么认真吧。拍大头贴是你，写信是你，第一个记住的生日是你，放在床头的合影是你，冬夜在火车站等待是为了你，在你家浪迹从天亮到深夜还不回自己家，想到第二天可以见她先天晚上兴奋得失眠，有一次国庆节也是想早点跟她见面还跟校长大吵一架，整个学校都回荡着校长的怒气（校长觉得当班主任的必须守到下午最后一节课结束才能走，可是我想赴上午的约，越早越好。校长是敬业的，请原谅我年少不懂事，横冲直撞。）&hellip; 我做这些我是快乐的，可是这样的评价一下子浇灭了我的热情&hellip; 什么，原来是我的一厢情愿，人家都觉得这个人干嘛对她这么好。<del>有病呀。</del> 有一种悲伤无以言表。</p>
</blockquote>
<p>放暑假26岁，我回祁东，</p>
<blockquote>
<p>女孩说，我第一时间来看你。我听了，并觉得很开心很期待。我第一次克制自己去找她，我想知道如果换作她主动，我们会怎么样。机缘巧合，她得先跟男朋友见面还去了长沙。长沙回来以后，说太阳太大，晚点再见。我整个人都回来半个月了，可算是因为要见另一个共同的朋友见面了。我想，如果是我的话，可能什么都不在乎就冲去见面了吧，果然还是自己一厢情愿了，当我坐实了这样想法，友情的小船开始跑偏了方向。</p>
</blockquote>
<p>我是想让我的朋友做自己的，我不能让别人按照自己的心意走，但是又不想自己总是做一个付出的角色（其实我喜欢付出的角色，看到开心的笑容，我很开心呀，当你觉得自己付出有点多余的时候，就有点往回拉住自己），她有很多热闹的朋友，对给做饭，为她唱歌，都挺好的，她也不是说很需要我，我只是她一个多一个不多，少一个不少的朋友，没那么重要，在这种情绪下，逐渐就想淡出她的生活。</p>
<h3 id="要命">要命</h3>
<p>故事到这里就跟男孩故事就完全一样了，女生说分手，可能是反话，（效果有待商榷），我说淡出，可能也是反话。不然，男孩打来的电话，我干嘛要接，女孩提出的见面，我为什么要赴约。</p>
<p>问题的关键就在这里了！！！我并没有想清楚，我自己说了那些话是为了什么。是为了撒气？为了理解？为了好好在一起？</p>
<p>我是接了电话，我赴了约，可是语气冰冷，表情冷淡，嗯，真觉得别人欠自己一百万了🤦‍♀️，我是个演员吧。其实内心很开心又不想表现出来，给人一种要死不活的感觉，真演员实锤了👍。可见，当得到对方理解时，我并没有忘掉自己，并没有积极配合解决问题，而是一味沉浸在自己的世界里，觉得自己不想做那个被辜负的人。</p>
<p>我没有仔细去想，我在乎这个朋友吗？我是希望被理解，那我理解别人了吗？是的，我在乎，但我没有去理解他们。既然我在乎，应该不希望他们也受伤呀，我干嘛不见好就收呢，还自顾自话地宣泄自己的小情绪，而没有考虑对方的感受，当对方理解自己的时候，我还得理不饶人。</p>
<p>老妈说，你这个犟脾气是随了你爸了。你看你爸那样对我，我开心吗？他对我也很好呀，不好我们不会在一起呀，但凡我有一点不温柔，他就目空一切不理人，这样是相互折磨呀，你不喜欢人家可以，你别折磨别人呀！我到了知天命的年龄了，忽然就知道生命里什么是最重要的了，不要斤斤计较，人要有柔度和宽度，要开心，日子过一天少一天，要留有美好的回忆。（忽然我就甩锅给我爸了，我真是贴心小棉袄。）你不是总说你们老师很通情达理吗，你怎么不学一下。当初在能一起玩，你是欣赏这个人的，即使要分开也不要伤害人家。都是小事情，换位思考一下。</p>
<p>老妈对我说的话，可以说是惊醒梦中人了。对，我不能这样子🙅‍♀️，好起来，强起来，唐洁，去道个歉吧🙋‍♀️。</p>
<h3 id="回信">回信</h3>
<p>收到两封来自受伤姑娘的信。这里给姑娘好好解释一下，不带情绪地，真诚地，像老妈说的珍惜地，回信一下。</p>
<p>2022年9月25日她写到：</p>
<blockquote>
<p>每次都能聊很久，聊生活百态，聊当下的迷惘和不开心。</p>
</blockquote>
<p>谢谢你的陪伴，在我落寞的时候。我就是嘴硬，不愿意告诉你，你打电话来，问我是不是哭了，在干嘛，我就很gin地说，没什么，小事情，你不打给我也行，打给我也行。我怕自己承认开心很丢人，承认被你猜中心思很丢人～～ 老脸一红～～</p>
<blockquote>
<p>以前总开玩笑说:找不到男朋友是因为桀把男朋友能做的事情都做了，该是怎样的幸运才能遇上这么好的姑凉，给我很多很多的惊喜和耐心，一路走来护我周全。我喜欢信件，然后家里就开始储存来自桀的信，再次打开信件以及一切与她相关的回忆夹子都是无尽的感动和欣喜。</p>
</blockquote>
<p>谢谢你还记得，你思故我在。能为你做些事情，很开心。</p>
<blockquote>
<p>时间地域思想变化都能影响人的感情，我不敢打包票说这段友谊能一直很好的维持到老年不发生一点变化，但是我希望老之将至的那天我们还能牵着手像孩子似的一起漫步。</p>
</blockquote>
<p>看我能不能活那么久，如果我能，我一定还会来看你的。</p>
<p>2022年10月1日她写到：</p>
<blockquote>
<p>最近跟桀聊天其实有些吃力，我不知道哪一句会触到她的逆鳞，我不想再因为自己的言语或者行为让她觉得有情绪。</p>
</blockquote>
<p>尽管吃力，你还接我茬，真滴不好意思啦～</p>
<blockquote>
<p>以前我总会在自己看到或想到一些现象的时候片面的得出自己的见解和结论，有时还会把这个结论拿出来跟桀讲，大概是两个人本就有不同的立场和思维，所以造成了很多时候她并不赞同我认为的点，且一定要想办法证明我想的是错的。这个证明可能是当场，也可能是后来某一次的聊天中。时隔很久再去聊自己的随口一说其实有点不知所措，那时的我并不知道我随口的一句会让她思虑那么久，甚至于困扰她那么久。即使有这些插曲，她还是一直对我很周到，在生活的方方面面。我其实一直不敢相信那么阳光善于交际的人其实内心是抗拒交际的，我也一度认为我和她的其他朋友没什么不同。但是她就是做了很多我不敢相信朋友居然可以做到这个份上的事，甚至于我的父母哥哥都要过来跟我讲对人家好一点，一般朋友做不到这种程度，遇到了你要珍惜。</p>
</blockquote>
<p>谢谢叔叔阿姨哥哥看得起～</p>
<blockquote>
<p>或许是我慢热，也或许是我本就防范心很重，但即使这样的我也开始意识到她对我跟对其他人是不同的。我不止一次觉得简直是行了大运才会遇上一个这么真心的朋友。确实在这段关系里面她付出了很多，而我做的很少，等我慢慢意识到我也把她放在很不同的位置上的时候好像一切又都变了。我想像她曾经对我那样去对她，其实很多东西我不会，都是慢慢学来的，对她好也是一样，从她那儿学来的。她很不赞同我的这种做法和说法，也不喜欢我说别人对她好是因为她对别人好换来的。确实是我用词不当，怎么能说友情可以进行交换呢，两个人能走到一起肯定是因为欣赏，因为喜欢，因为磁场一样。</p>
</blockquote>
<p>谢谢理解，我只是希望我们是双向奔赴，不是委屈了你哦，也不是我一厢情愿啦～</p>
<blockquote>
<p>相处的这些年里我们从没有大吵过，但是很多不满的情绪其实在发酵，发酵到去年暑假直接就爆发了。而当时的我并没有感知到她的情绪变化是因为我，只以为是因为她到了新环境，因为论文之类的而情绪压抑。她认真学习或者做自己事情的时候我向来是不敢打扰的。渐渐的在聊天中我知道了她切换上了勿扰模式。我也是那时我才发现原来我的行为和语言让她情绪波动那么大过。</p>
</blockquote>
<p>其实她找我很开心的，我敢说，她要是找我，我可以什么都放下，先奔赴。我也不想很客气那种交往，太客气了就感觉还很疏远。</p>
<blockquote>
<p>陆陆续续的聊天里，我以为我们已经把之前的不愉快聊开了，我觉得我更懂她了。甚至觉得这样比以前那种从不吵架，甚至玩笑都很少开的状态更好了。近来我发现我又想错了，她不止一次的讲过她现在对我是没有任何期待的，已经从我们曾经的关系里脱身了。当时听只觉得确实是我之前错的离谱，现在我得多多表现才好，我们一定会比之前相处得更好。我不想失去对我来说很特别的朋友。</p>
</blockquote>
<p>这段话也是我的心声啦，只是呢🥺，我介个人，有点得寸进尺，简单粗暴点，叫做“作”。</p>
<blockquote>
<p>这一两周我们还是会时不时的聊天，可能是微信文字没有表情，能一边玩笑一边聊天了也一度让我误以为我们关系已经缓和甚至比以前更上了一个台阶，猛的发现其实不然。</p>
</blockquote>
<p>其实，我跟你说了，我已经找回那种跟你在一起玩的感觉，轻松的，自在的，无所顾忌的。但同时呢，这次关系的重生呢，自己又不想啥都顺着你的话说，有一点反过来说，因为丑人多作怪吧，不做榜一大哥了，因为你有那么多对你好的朋友，我想尝试做你朋友圈中外圈最边缘的那个，既没有脱离朋友关系，又很讨打的那种。玩着玩着，有点玩脱了，出现了下面你说的悲剧。</p>
<blockquote>
<p>戳我的次数越来越多，也越来越直白，直白到一次告诉我说:“你现在就是我的普通朋友，不需要把你的善心用在我身上，我想要倾诉可以有很多其他人，并不是只有你可以。”</p>
</blockquote>
<p>这句话发生的背景，这不是正好是我分手的当下么。解释是苍白无力的，但我还是要努力解释一下，表个态是应该的。第一，我曾经说的是，把你放在闺蜜的位置难受，放在好朋友位置上我更舒服，不是普通朋友😶。第二，你说“你扛不住会来找我的”，我有一种傲娇在里面，我觉得自己又被拿捏了，我确实是这样，我难过的第一时间会想到你，你看我又嘴硬了，说自己可以找别人，其实，我找谁嘛，谁有空搭理我😑，长大后的我只是更愿意自己消化情绪而不是找人。第三，男孩刚跟我说分手，挂掉电话，男孩就请你来安慰我。我本来想在你面前先若无其事一下呢，后面再跟你讲呢，男孩就帮我把后一项进程提前安排上了，惊喜都没了😐。第四，我当时以为我是很冷静，现在看是情绪，你就理解成，我是讲给他听的，你当时只是传声筒，与你无关😫～</p>
<blockquote>
<p>可以有很多人倾诉排解情绪我其实是高兴的，可是前前后后的这些话串起来我实在没办法再假装高兴，看到的时候难过死了。这是每个人自己的选择，如果权衡之后放在更普通的朋友的位置上能更加的有安全感，那我选择尊重。我前些日子才写下:希望即使到了老年，我跟她还能一起像孩童那样牵手散步。现在我大概是一点信心都没有了。</p>
</blockquote>
<p>😰不巧，我今天才想明白，你昨天就写了。没事，先解释一番，让你宽解一下，然后你再继续选择怎么办，我的心态大概就是，要杀要剐随你了。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>完了，把香惹毛了</title>
      <link>/xiang/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/xiang/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>今天学校荷园办美食节，红烧肉碗碗送，蛋糕坨坨送&hellip; 我把盛大的场景录给小香看。小香问：“这是大佬过生日吗？这么大的蛋糕🍰～ ”我说：“没有呢，学校办活动。”紧接着小香说：“她现在每天一碗饭，只是为了活着。”</p>
<blockquote>
<p>嗯，她只是说了一句话，我脑海里却飘过了一大堆话。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>首先，她是我的好朋友，我的第一身份也是朋友，我应该给予关心，问候，以及耐心劝导，比如：“身体重要，还是要好好吃饭”，“你这样可不行呢”。掉头一想，大部分减肥的女孩都是一天一顿呢，比如我宿舍一个妹子168的身高搭个小鸟胃，而且她妈妈是医生，还告诉她晚饭少吃，她就经常性晚上只吃水果～ 也没啥毛病吧</p>
</blockquote>
<p>我回复道：“一顿够啦～够基本需求了～”然后，她说：“不够，我胃不好，三顿得齐全，学校菜实在太难吃了。”</p>
<blockquote>
<p>嗯，她胃不好，确实需要注意，可是我记得她身边的同事都对她很好地，很愿意她去蹭饭的，怎么就一天一顿了呢？</p>
</blockquote>
<p>我问道：“你的同事不是对你很好么～ 让你蹭饭的～”她说：“那是周末，周末才有三餐可蹭，周内只有早餐，虽然一周都在蹭～”</p>
<blockquote>
<p>嗯，那就不是一天一顿了嘛，至少有两顿，不用担心😄。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>可是，都是大人了，为什么不自己做给自己吃呢，要别人投食呢？也不是没时间，而且周末别人做给你吃，周内别人忙才不做，那你干嘛不周内勤快点，做给她们吃呢？</p>
</blockquote>
<p>我问道：“为啥你不想着搞给别人吃呢？”她说：“搞得呀，晚餐煎手抓饼，不经常而已。”</p>
<p>接下来的聊天走向，我承认我有点搞事情了。</p>
<p>我说：“你获得多，付出少。”她说：“我只是饭方面蹭的多，返的少，其他方面还是没得这么夸张噻。”</p>
<p>昂，我说：“那就是交换～”</p>
<blockquote>
<p>因为她曾经对我说，我的朋友都是我用自己的好换来的，我承认我以前对她很好很好很好，送她接她，长途跋涉，从来都很愿意，她生日为她准备惊喜，她喜欢收到信件我封封写给她。看着她开心，我也好开心，她还会表扬我。可是她这样评价我，我就不服气，什么叫换，意思是，她会跟我玩只是因为我对她好咯，我不对她好她就不对我好咯，（好像没毛病但是好难过😫），原来都只是一厢情愿。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>我跟她争辩过，如果我不认识那个人，那个人主动来到我的世界，并且成为好朋友，那也叫我换吗？我都还没开始付出呢。她说，那也是你好的气息散发给了那个人，那个人才来的，所以也算。友情的线头不论是谁牵头，只有双向奔赴才有意义吧，为什么要强调是我开头才会有戏呢？真的内伤，明明强词夺理，又很有道理，好吧，我“接受”了这个理论了。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>于是，我才说，别人对她的好也是她换来的。其实，我不认同，只是想让她体会这种评价让人不好受。🤦‍♀️天呐，我为什么要这么斤斤计较。</p>
</blockquote>
<p>她说：“那再直接一点：一个愿打一个愿挨咯。厚脸皮也罢，她们人好也罢，反正结果就是我蹭上饭了，算是自私一点，为了身体厚脸皮一点，脸皮在身体面前不值一提。”我说：“反正别人也善解人意，体贴入微，助人为乐，愿意牺牲，就跟曾经的我一样，那样对你好，哈哈，可是我想成为你。”</p>
<p>她说：“你做你自己吧。”我说：“做小香比较快乐～”</p>
<p>她应该生气了，她说听着比较讽刺，说谢谢我。😅</p>
<p>其实我知道她，去别人家吃饭她都会主动收碗筷，认真打扫厨房卫生，平时会跟着去买菜，与人为善，帮同事带带娃，工作认真，受学生喜爱等等，是个很真诚、善良、懂礼的好姑娘～</p>
<p>我会这么讲，纯粹出于自己小心眼，觉得她冤枉我，为自己伸冤，为什么我要这么讲道理呢！认死理就算了，还想要他人认同！ <del>我可太不厚道了，通过这种方式去为自己辩解，可是最好的解决不就是，用他的逻辑回复别人么，这样才能换位思考。</del> 可我是真心想要在知心朋友前面，讲述我不一样的看法，不需要认同，但希望能被听见，<del>这是小时候自己意见不受重视的后遗症吗?</del> 所以我就记下了小九九，不时地找机会重申。我不认为，每个人有义务对你好，我们应该珍惜并正向回馈，我不认为这是一种交换，这只是出于性情相投的惺惺相惜。确实，我这样反讽是不礼貌的，尤其对方是自己的好朋友，更是不应该。</p>
<p>香妹子，您就大人不记小人过吧～ 对不住您了咧～😭</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>日志</title>
      <link>/cn/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        
        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>简历</title>
      <link>/resume/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/resume/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <h1 id="唐-洁">唐 洁</h1>
<h2 id="自我评价">自我评价</h2>
<p>客观说，九五后，湖南人，小个子，五口人，血型AB。</p>
<p>主观说，急性子，慢反应，擅坚持，爱自由，能牺牲。</p>
<h2 id="人生格言">人生格言</h2>
<p>欣赏，是认识世界很好的方式。</p>
<h2 id="联系方式">联系方式</h2>
<p>邮箱地址： <a href="mailto:tanjay@foxmail.com">tanjay@foxmail.com</a></p>
<h2 id="个人履历">个人履历</h2>
<h3 id="2020-09-至今-广西师范大学-统计学-硕士">2020-09～至今  广西师范大学  统计学（硕士）</h3>
<ul>
<li>
<p>主修科目：应用随机过程，高等数理统计，高等概率论，极限理论，统计学习方法，统计软件与计算，应用回归分析，应用时间序列分析，现代非参数统计，抽样调查方法与应用，统计学案例研究，金融工具，数理金融，中级计量经济学，多元统计分析课程。</p>
</li>
<li>
<p>努力方向：除了课内的学习，课外主要的事情就是专一地写论文，附带培养自己编程的爱好。</p>
<ul>
<li>从 2020-9 至 2022-6，已发表 1 篇中文普刊，已有 5 篇论文正在投稿，其中包含一篇中文，四篇英文。</li>
<li>2021-12 月申请了院级立项项目，计划 2023-06 月完成项目。</li>
<li>学习 Python 掌握爬虫、自动化办公等技能，利用所学技能搭建模型(如漏斗分析模型、RFM用户分析模型等)做数据分析。</li>
<li>leetcode 刷题(因为大部分精力在写论文，所以刷题并不多)。</li>
<li>出于兴趣购买网课了解部分机器视觉的知识。</li>
<li>掌握 git 基本命令。</li>
<li>掌握 Hugo 搭建网站，例如我的<a href="https://tang-jay.github.io">个人网站</a>。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3 id="2017-09-2020-06-灵官镇大同市中学-乡村特岗教师-工作">2017-09～2020-06  灵官镇大同市中学  乡村特岗教师（工作）</h3>
<ul>
<li>工作内容：班主任，数学教师。</li>
<li>工作感悟：这段经历是个慢生活，晨光会洒满你的窗台，余晖会晕染整个天空，暴风雷电会响彻整个屋顶，我在这样一片自然风光里与学生们相处。很感谢这段时光，学生的喜爱与信任，令我对生活充满希望，领导的肯定与表扬，令我对工作充满热情，同事的鼓励与陪伴，令我对上班充满期待。一直有个念头，研究生毕业后希望能回去看看她们。</li>
</ul>
<h3 id="2013-09-2017-06-衡阳师范学院-数学与应用数学-本科">2013-09～2017-06  衡阳师范学院  数学与应用数学（本科）</h3>
<ul>
<li>主修科目：数学分析，高等代数，抽象代数，数理统计，常微分方程，数学软件与实验，MATLAB与建模，教师心理学，教育学，初等几何研究等课程。</li>
<li>本科感悟：除了课内学习，我还参加了许多课外活动，比如：考证(C++程序语言设计国家计算机二级等级证书、会计从业资格证、英语四级)，比赛（数学建模、演讲比赛、英语演讲比赛、辩论赛、数学竞赛），练习口语(参加点亮英语集训营)、创业(一分钟快照)、实习(祁东启航学校中学部)等等。这一时期，我把自己塞得满满当当的，因为不知道自己怎样做是最好，就都尝试一遍。回头看，还是很感谢这段时间的自己，虽然有些盲目但一直在努力。</li>
</ul>
<h2 id="英语水平">英语水平</h2>
<p>通过六级考试，口语未开发过，听力水平欠缺，阅读基本无碍，写作仍需锻炼。</p>
<h2 id="计算机水平">计算机水平</h2>
<p>对 R、Python 更熟悉。</p>
<ul>
<li>语言：R，Python，<del>MatLab</del>，Hugo</li>
<li>操作系统：日常使用 macOS</li>
<li>计算机等级：
<ul>
<li>国家计算机二级程序语言设计类之 C++、Python</li>
<li>国家计算机三级之网络安全</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="目前成果">目前成果</h2>
<h3 id="已发表论文">已发表论文</h3>
<ol>
<li>唐洁.<a href="https://kns.cnki.net/kcms2/article/abstract?v=3uoqIhG8C44YLTlOAiTRKibYlV5Vjs7iJTKGjg9uTdeTsOI_ra5_XXFLb7ALZ-GdYHOSBqrRoJpwLHpKnKKAN3wOYS2Lh1pD&amp;uniplatform=NZKPT">含空间自回归误差的空间自回归模型的经验欧氏似然推断</a>[J].广西民族大学学报(自然科学版), 2021, 27 (04): 70-74.</li>
</ol>
<h3 id="待发表论文">待发表论文</h3>
<ol>
<li>唐洁，秦永松.含空间自相关误差的空间自回归模型的调整经验似然推断.(已投)</li>
<li>Tang Jie, Qin Yongsong. Empirical likelihood for spatial dynamic panel data models with spatial errors and endogenous initial observations.(已投)</li>
<li>Tang Jie, Qin Yongsong. Adjusted empirical likelihood for probability density functions under strong
mixing samples.(已投)</li>
<li>Zou Yunlong, Tang Jie, Qin Yongsong. Blockwise empirical likelihood method for spatial dependent data.(已投)</li>
<li>Li Yufang, Tang Jie, Qin Yongsong. Empirical likelihood ratio test for linear models with equality
constraints.(已投)</li>
<li>Tang Jie, Zou Yunlong, Qin Yongsong. Principal component empirical likelihood method for spatial cross section data.(未投)</li>
</ol>
<h3 id="承担课题">承担课题</h3>
<ol>
<li>2021年12月立广西研究生教育创新计划项目(YJSCXP202104)，承担课题《空间计量经济模型的调整经验似然》，计划2023年06月结题。</li>
</ol>
<h3 id="网络文章">网络文章</h3>
<ul>
<li><a href="https://blog.csdn.net/JTang1995?type=lately">CSDN文章</a></li>
<li>在线文章
<ul>
<li><a href="https://tang-jay.github.io/RBook">《R语言画图》</a></li>
<li><a href="https://tang-jay.github.io/EssayNotes/">《论文写作听课笔记》</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="荣誉证书">荣誉证书</h2>
<ol>
<li>2021年9月通过全国计算机等级考试二级Python语言程序设计考试</li>
<li>2020年12月通过全国大学英语六级考试</li>
<li>2020年12月获得农村义务教育阶段学校特设岗位计划教师服务证书</li>
<li>2018年5月作平《尺规作图》获得衡阳市中小学微课大赛二等奖</li>
<li>2017年6月具备高级中学教师资格</li>
<li>2015年9月通过全国计算机等级考试三级网络技术考试</li>
<li>2015年7月获得会计从业资格证书</li>
<li>2015年6月获得“2015年全国大学生英语竞赛”衡阳师范学院一等奖</li>
<li>2015年5月获得衡阳师范学院南岳学院“公益活动人人参与”主题演讲大赛二等奖</li>
<li>2014年3月通过全国计算机等级考试二级C语言程序设计考试</li>
</ol>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
