<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Homepage on Tan Jay | 唐 洁</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Homepage on Tan Jay | 唐 洁</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>斩断情丝</title>
      <link>/love/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/love/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>昨夜与龙佳鹏发生了平静的争吵。争吵的结果是龙佳鹏说：“我现在的态度就是，爱过过，不爱过滚。”我说：“好，那我滚。”随后挂了电话，索性将微信也拉黑了。</p>
<p>尼采说，这个世界没有真相，只有视角。那我就先从我的视角说一下事情经过，再结合龙佳鹏的视角做一些分析。</p>
<p><strong>我的视角</strong>。在阅读的时候，读到一句话跟龙佳鹏拍照分享了，上面写着：</p>
<blockquote>
<p>我们如何能够超越动物式的盲目生存，达到那个意识到和体现出生命的形而上意义的“更高的自我”呢?单靠自己的力量做不到,“我们必须被举起&ndash;谁是那举起我们的力量呢?是那些真诚的人，那些不复是动物的人，即哲学家、艺术家和圣人”。青年人之所以需要人生导师，原因在此。</p>
</blockquote>
<p>我与龙佳鹏探讨了，我很多时候真的很希望有一位精神领袖可以带领我前行，这大概是父亲缺位的原因造成的吧。我感觉遇到的厉害的精神领袖，秦老师是其中之首，不是说他给我介绍了人大的考试机会，而是他推荐我去的考试我没有考过，他说，一切都是意料之中，什么结果都可以接受，已经比想象中好很多了。他的这番言语托住了我沉坠的心灵，我最怕的就是让人失望了，比杀了我还难受。我想表达，我想寻找的感情也想有这种属性，能在我情绪低落的时候稳稳地托住我。龙佳鹏在当初他<a href="https://tang-jay.github.io/cn/2023/05/08/jay">父母极具羞辱的言辞</a>中没有表态替我说话，事后崩溃的我问他，要不要在一起，他心里知道分开最好，但是还没有做好分手的准备，因此就一直沉默，没有坚定地勇敢地表态说要在一起，我们就是拖着，能走到哪步算哪步。包括后期我来到长沙工作，是一份劳务派遣合同，他一直跟我说考编考编，我就是觉得他看不起的我的工作，给我很大的压力。我心里在想，如果不谈恋爱就不会给别人评头论足近距离伤害我的机会了，我不会听到他父母对我言语攻击，不用接受他对我的审视。自己挣钱自己花，爱花哪里花哪里，能管好自己就可以，人一辈子最重要的是过好自己。在这个世界义务挺多的，没有家庭的话，只要管好父母和自己就行了，够辛苦的了，多个家庭，就要多照顾很多人的感受、生活，必须很强的能力，人家也未必满意，还不能活出自我。</p>
<p><strong>他的视角</strong>。在他的眼中，我的这番话，是在贬低他，说他不好，说他不对，让他生气了，他生气的原因大概是我只盯着他做的不好的地方反复数落，忽略他做了很多好的地方。他说，他支助了我上学，他说不是因为我，他现在可能有娃了，他说他也不是没有遇到更好的。我说，你是不是看不起我当初在湖南大学附属中学的工作，他说，是的，看不起工作又不代表看不起你，你可以找到更好的工作呀（压迫感拉满）。</p>
<p>他对他的另一半是有要求的，这份要求让一直奔跑的我不能停下来休息一下，我很累。诚然，他可以找他理想的那样，有编制，年轻，给他生孩子。我目前给不了，一边为了自己的理想，一边想着照顾刚出事的父亲，我的大计划是，给自己在以后工作的地方买个房子（老后归处），给老爸在老家盖个房子让他安身（小孩集资）。我觉得不要耽误他的人生了，他没有必要因为我搁浅自己的人生计划，整个恋爱过程中，我们都努力了，都尽力了。这是缘分到了。</p>
<hr>
<p>后记：我虽然微信拉黑了，电话没有拉黑，愤怒完的第二天他下班又主动给我打电话了，没错，我也主动接了。我不能说他道歉了，至少态度诚恳，在接到电话的那一刻，我承认我也是可以想给一个机会让他解释的。其实，整个事件中最重要的是自己，自己的态度，我看到了自己分手的那一刻是不畏惧的，我是没有什么特别痛苦的，很释然，不是不爱，但确实释然。自己随着心态的成长，开始学会坦然接受这样一个事情，或合或离，坦然接受这样一个人，或好或差，坦然面对生活，或起或落。如果那一刻就是命运的安排，我会接受，后来的电话也是命运的安排，那也接受。说命运也不准确，说得好像注定了一样，就只是事件到了那一步，我就顺着那一步走，当然其中我会有自己的独立意志。假如那通电话打过来，还是不能好好沟通，那确实没有缘份。现在情况又开朗了。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>风浪之后</title>
      <link>/dariy/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dariy/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>明天我爸就要出院。上午9点有一场论文修改的组会，然后我将前往医院接我爸出院，回他从小长大的地方。</p>
<p>我记得奶奶说喜欢喝避风塘，我要给奶奶带一杯过去。长达两个月的住院，老爸可以行走十几米，虽然步态不是很标准。手的恢复要欠一些，大臂可以挥动，但是手肘还不能自由舞动，手掌有一些握力，但手指还不听使唤。总体上，生命已然无恙，康复还在路上。</p>
<p>在老爸出现这个突然病倒之前，我从未想过这件事情会发生在自己身上。事情发生之后，也费了九牛二虎的力，借助了很多人的力量，比如陪护要一个人固定24小时守着，一个人在广东要跑材料调度，一个人在老家跑材料调度，后期康复要有1个人照顾，这就得4个人才能玩得转。所以很庆幸，老爸这个事情发生在暑假，我和弟弟都有暑假，可以盘得开；很庆幸老爸有哥哥，大伯二话不说回老家帮老爸办理相关事宜；很庆幸老爸有奶奶，后期长达半年一年的康复里有人能照料他；很庆幸老爸有亲戚朋友，都纷纷来看望老爸；很庆幸我爸有前妻女儿两个和儿子一个，都有钱出钱，有力出力；很感谢国家，对这些重疾病的家庭有特殊的政策保障，后期老爸再住院什么的，也不用担心费用问题。</p>
<p>经历老爸这件事情之后，我最大的感悟就是，倒下不可怕，可怕的是自己倒下之后，力不从心的无力感，一方面是疾病带来的肉体之苦，另一方面是没钱带来的精神之苦。这也让我深深地理解到买“意外险”和“重疾险”的重要性。等我参加工作之后，车可以不买，宁用将买车险的钱用在自己身上。我搜索了死亡的原因，很难有安然离世的，死因前十名里，六成是疾病，四成是意外。如果我买了这两个保险，不论是意外先来还是疾病先来，我都不怕了，我的突然倒下不会给任何人带来金钱负担，皮肉之苦我可以乐观面对。</p>
<p>老爸病倒这件事情，让我还是有过一阵年龄焦虑，希望自己可以顺利博士毕业，完成人生梦想，然后给家人托底吧。所以，回到了自己的日常生活，我要抓紧把论文写完，找到下一篇论文的idea，速速再写下一篇。九月开始的新学期目标就是再写一篇论文投发，博士二年级这一年全力冲刺毕业。</p>
<hr>
<p>后记：为啥题目叫风浪之后呢，第一是感悟是在事情发生之后，第二是事情已经进入平息状态不是风浪了。写给路过的读者，不要担心，因为事情已经过去了，我有很多亲人的支持，老爸也很乐观，积极自我锻炼，我仅仅是在此总结一些人生经验，提溜自己，提醒他人。</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>祈求平安</title>
      <link>/ping/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ping/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>我爸，唐红平。我现在祈求他的平安。</p>
<p>2025年6月13日中午，我妈坐高铁去找失联4天的我爸。到了老爸的住处，联系房东开了门。此时，我妈还不知道面临什么。门上了反锁，说明人在屋里，敲门却没有回应，于是房东说可以撬开。撬开之后，屋子里静悄悄的，没人敢进去，我妈小心翼翼地进去了，就看到一个“癫子”形象的我爸倒在地上。</p>
<p>后来我妈先给我爸收拾了一下臭臭的身体，呼叫了120送往医院。经检查，我爸是脑梗，伤及的区域有右脑额叶、基底节区，所以左侧偏瘫。幸好意识清晰，老爸一个人生活，倒下的当下没人知道，四天没吃东西没喝水，还幸存着。非常幸运了。现在是住院第二天。我很想此刻自己是在工作就好了，就可以给老爸治疗拿一大把钱，让他放心，最后这个部份由我妹承担了开头。</p>
<p>现在不期待他能怎么怎么样，首先肯定命可以留下来，因为伤到基底节区，恢复要3-6个月，理论上，可以恢复自理，只是不要期待快，这一定是长线战役，过程中需要很多的呵护和鼓励，不论怎样，我会坚强走完这一程。</p>
<h3 id="2025年6月">2025年6月</h3>
<p>6月18日周三。在学校怎么也呆不住了，出发去顺德医院看望老爸，抚慰老妈。从知道老爸的噩耗这几天，人生第一次体验到巨大的崩溃。还好有香香给了我很大的力量，也不在意我放了她第二天要来珠海的鸽子。因为老爸这个事情，妹妹再次果断推迟了自己考研的计划，本来计划7月就辞职来跟我一起在珠海学习备考的。很心疼妹妹。弟弟在遥远的黑龙江还没放暑假，也正值期末考试期。这时候我需要振作起来，为我的妈妈，为我的妹妹，为帮助我的朋友。</p>
<p>6月24日周二。从老爸所在的医院离开。老爸的命已经留下了。左侧偏瘫是既定事实。所幸，老爸本身做过中西药生意，跟医院打过交道，也见过类似患者，所以他很乐观，有信心可以恢复。龙佳鹏帮我问到了一些社会救助的方法，我也在这几天里不停打电话咨询和奔走办理救助手续。等待学校事情结束再回顺德医院办理后续流程。在医院这一周，第一理清顺德救助流程，第二将老爸的事情告诉了大伯二伯（两位与老爸断联8年的亲哥哥），第三是求助大伯帮老爸在老家办理老家救助手续。明天是周三了，不出意外有组会，我要赶回去。（周三的我太疲惫了，还是选择跟老师请假了）学校还有一个为期四天的ICSA活动，我是志愿者，先回校忙一阵顺便把行李收拾了就当放暑假了。（ICSA会议期间，看到很多学术大佬，受人敬仰和尊敬，学者们的精神头另我特别羡慕，我真的很想拥有这种既有自己事业，又从容不迫的感觉，搞搞学术，丰富自己精神世界，还能借活动走走看看，所遇到的人都很素养，而我爸年纪轻轻就脑梗了，他的人生一下子陷入困境中，异常痛苦。）</p>
<h3 id="2025年7月">2025年7月</h3>
<p>7月1日周二：6月30日活动就结束了，今天立马就收拾完东西打车到顺德医院。开始忙碌老爸的事情，第一件事情是打包老爸行李，帮他退租。谢老师还问我什么时候离开学校，我说我已经走了。应该动作没有比我快的了。同学们都说，第一次见博士走得比研究生还早的。</p>
<p>7月2日周三：寄快递</p>
<p>7月3日周四：平台理赔申请 交警回执</p>
<p>7月4日周五：下午凤城实验中学 警务室查看录像</p>
<p>7月5日周六：与黄保安取得联系 警务室查看录像</p>
<p>7月6日周日：平台入院出院记录提交 处理电动车和退租</p>
<p>7月7日周一：回祁东办理过户 与奶奶联系上</p>
<p>7月10日周四：返回顺德准备转院回老家祁东继续康复</p>
<p>7月11日周五：顺德救助办理</p>
<p>7月12日周六：高铁回祁东</p>
<p>7月12之后：陆续办理老家救助材料、接待来看老爸的亲戚朋友、帮老爸在老家物色住所、逐渐沉下心去看东西写论文、（辛苦老弟陪护了）</p>
<h3 id="2025年8月">2025年8月</h3>
<p>8月5日周二：出院，带老爸回到老家</p>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>为益辉加油</title>
      <link>/yihui/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/yihui/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <p>前两天特别悲伤，因为又去<a href="https://yihui.org/">益辉的主页</a>上逛了一下，发现他的页面布局换了，但仍然是黑白的简约风。随后浏览浏览，看到他说自己是自由职业者还没有觉得不对劲，浏览着浏览着，就越发觉得不对劲了。他写了一篇<a href="https://yihui.org/en/2024/01/bye-rstudio/">《再见，RStudio》</a>，关于他被告知被裁，他淡然体面地接受，以及突然的工作变化带来经济上的<a href="https://github.com/sponsors/yihui">吃紧</a>。</p>
<p>我真的太心疼了。他是那样的行侠仗义，很耐心地回复我的邮件<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>，告诉他是用什么搭建这个网站的，给我指了一条路。在我第二次选博客主题的时候，又挑中了他设计的另一款主题，不过我又有新的问题遇到，又交流了第二次<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup>。我真的觉得跟他很投缘。在第二次的信里，我真的感受到他的真诚，无私，平等，乐观的精神，我再阅读一遍还是很感动。</p>
<p>他在信里说，我可以打开评论的功能，这样可以与读者互动，但我没有打开，因为我还没有做好要去接受大众评审的准备。他说，他在我的网站里摸鱼了几个小时，说明他刚好放假心情很愉悦，我的故事也给了他一些新奇的体验，他真的很认真，还打开了我内心很崇敬的发哥推荐的一本书<a href="https://pan.baidu.com/s/11-BGI7yArnmWWjSh5xVf4g?pwd=w90r">《太傻天书》</a>，他说他直接跳到了第四章，并深深地认同里面的讲得东西，尤其那句：</p>
<blockquote>
<p>真爱是无条件的。</p>
</blockquote>
<p>说来惭愧，我自己都没有打开去阅读，我看了封面，觉得自己可能看不懂，就没有继续翻阅了，现在打算捡起来读。</p>
<blockquote>
<p>我已经开始阅读第一章了，我的心里状态真的被第一章完美说中了。我们的大脑有病毒，会想当然认为很难或者很简单而放弃，导致自己永远接触不到真东西。</p>
</blockquote>
<p>跑偏了，我想说的是，我与益辉的交流停在第二封信里，因为别人很认真地看了你分享出来的东西，而我自己只是摆出来，并没有真的去看和阅读，所以我觉得惭愧，想得闲了阅读了，有机会又可以交流上了。2023年8⽉17⽇准备度假，在2024年1月3日离职。我真的太意难平了，结果我在2025年6月9日才知道这个事情！我没有能帮忙的卡号，但是我在页面上发现一个二维码汇了一点点点点点帮助。我还会继续支持益辉！</p>
<p>我觉得他是没有架子，乐于助人，心地善良，正能量的人，是我喜欢的人。他在这时候还第一时间申明，他开发的那些包还是会继续维护！！！要命了，太感动了。现在可能一时困于窘境，但是我记得他曾经达得兼济天下的样子。</p>
<p>随后我翻阅了益辉建设的<a href="https://cosx.org/">统计之都</a>，最近更新2024年11月10日。又一阵淡淡的感伤。</p>
<p>中美关系紧张，希望在外打拼的中国人生活平静幸福。</p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="/certificate/pdfs/yihui-1.pdf">第一次来信</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p><a href="/certificate/pdfs/yihui-2.pdf">第二次来信</a>&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>日志</title>
      <link>/cn/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>Tan Jay</author>
      <guid>/cn/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        
        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>简历</title>
      <link>/resume/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/resume/</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        <h1 id="唐-洁">唐 洁</h1>
<p>更新日期：2025年9月7日</p>
<h2 id="自我评价">自我评价</h2>
<p>客观说，九五后，湖南人，小个子，五口人，血型AB。</p>
<p>主观说，急性子，慢反应，擅坚持，爱自由，能牺牲。</p>
<h2 id="人生格言">人生格言</h2>
<p>欣赏，是认识世界很好的方式。</p>
<h2 id="联系方式">联系方式</h2>
<p>邮箱地址： <a href="mailto:tanjay@foxmail.com">tanjay@foxmail.com</a></p>
<h2 id="个人履历">个人履历</h2>
<h3 id="2024-09-至今-北京师范大学-应用统计-博士">2024-09～至今 北京师范大学 应用统计（博士）</h3>
<h3 id="2023-08-2024-08-湖南大学附属中学-中学数学教师-工作一年">2023-08～2024-08  湖南大学附属中学  中学数学教师（工作一年）</h3>
<ul>
<li>工作内容：班主任，数学教师。</li>
<li>工作感悟：长沙的工作强度很大，很佩服长沙的老师们，时间缝都是填满的，比如园姐从早七到晚七，带小孩上学，带学生背书，考虑年级组的事情；王老师一边带两个子弟班，作业试卷一个不落，还担任教务处各项协调工作；常规的老师，除了本职的备课上课改作业，还要听课磨课赛课。任何一小件事情，就像雪花一片一片地飘落在肩上，也不知道何时就觉得特别得沉重。经历一年的历练，感觉意志力又得到了提升，与这么多努力的教师共事一场，学习到很多，希望我的同事们认真工作之余，好好享受生活，身体健康。</li>
</ul>
<h3 id="2020-09-2023-06-广西师范大学-统计学-硕士">2020-09～2023-06  广西师范大学  统计学（硕士）</h3>
<ul>
<li>
<p>主修科目：应用随机过程，高等数理统计，高等概率论，极限理论，统计学习方法，统计软件与计算，应用回归分析，应用时间序列分析，现代非参数统计，抽样调查方法与应用，统计学案例研究，金融工具，数理金融，中级计量经济学，多元统计分析课程。</p>
</li>
<li>
<p>努力方向：课程学习加专心写论文，附带培养爱好。</p>
<ul>
<li>研究生阶段完成6篇论文写作，主持1项科研项目。</li>
<li>熟练统计软件。能使用Python 进行爬虫、自动化办公、数据分析等技能。</li>
<li>编程能力拓展。在leetcode上刷编程题，掌握 git + Hugo 搭建网站，例如我的<a href="https://tang-jay.github.io">个人网站</a>。</li>
<li>专业知识拓展。出于兴趣购买网课了解部分机器视觉的知识。</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h3 id="2017-08-2020-08-灵官镇大同市中学-乡村特岗教师-工作三年">2017-08～2020-08  灵官镇大同市中学  乡村特岗教师（工作三年）</h3>
<ul>
<li>工作内容：班主任，数学教师。</li>
<li>工作感悟：这段经历是个慢生活，晨光会洒满你的窗台，余晖会晕染整个天空，暴风雷电会响彻整个屋顶，我在这样一片自然风光里与学生们相处。很感谢这段时光，学生的喜爱与信任，令我对生活充满希望，领导的肯定与表扬，令我对工作充满热情，同事的鼓励与陪伴，令我对上班充满期待。一直有个念头，研究生毕业后希望能回去看看她们。</li>
</ul>
<h3 id="2013-09-2017-06-衡阳师范学院-数学与应用数学-本科">2013-09～2017-06  衡阳师范学院  数学与应用数学（本科）</h3>
<ul>
<li>主修科目：数学分析，高等代数，抽象代数，数理统计，常微分方程，数学软件与实验，MATLAB与建模，教师心理学，教育学，初等几何研究等课程。</li>
<li>本科感悟：除了课内学习，我还参加了许多课外活动，比如：考证(C++程序语言设计国家计算机二级等级证书、会计从业资格证、英语四级)，比赛（数学建模、演讲比赛、英语演讲比赛、辩论赛、数学竞赛），练习口语(参加点亮英语集训营)、创业(一分钟快照)、实习(祁东启航学校中学部)等等。这一时期，我把自己塞得满满当当的，因为不知道自己怎样做是最好，就都尝试一遍。回头看，还是很感谢这段时间的自己，虽然有些盲目但一直在努力。</li>
</ul>
<h2 id="英语水平">英语水平</h2>
<p>通过六级，口语待提高，听力待提高，阅读无碍，写作尚可。</p>
<h2 id="计算机水平">计算机水平</h2>
<p>对 R、Python 更熟悉。</p>
<ul>
<li>语言：R，Python，<del>MatLab</del>，Hugo</li>
<li>操作系统：日常使用 macOS</li>
<li>计算机等级：
<ul>
<li>国家计算机二级程序语言设计类之 C++、Python</li>
<li>国家计算机三级之网络安全</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="目前成果">目前成果</h2>
<h3 id="已发表论文">已发表论文</h3>
<ol>
<li>唐洁.<a href="https://kns.cnki.net/kcms2/article/abstract?v=3uoqIhG8C44YLTlOAiTRKibYlV5Vjs7iJTKGjg9uTdeTsOI_ra5_XXFLb7ALZ-GdYHOSBqrRoJpwLHpKnKKAN3wOYS2Lh1pD&amp;uniplatform=NZKPT">含空间自回归误差的空间自回归模型的经验欧氏似然推断</a>.<em>广西民族大学学报(自然科学版)</em>, 2021, 27 (04): 70-74.</li>
<li>Tang Jie, Qin Yongsong. <a href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/03610926.2023.2246088">Adjusted empirical likelihood for probability density functions under strong
mixing samples</a>. <em>Communications in Statistics - Theory and Methods</em>, 2023, 53(18): 6449–6461. <a href="https://doi.org/10.1080/03610926.2023.2246088">https://doi.org/10.1080/03610926.2023.2246088</a></li>
<li>唐洁, 秦永松. 含空间自相关误差的空间自回归模型的调整经验似然推断 [J]. 广西师范大学学报(自然科学版), 2024, 42 (04): 100-114. DOI:10.16088/j.issn.1001-6600.2023052501.</li>
<li>唐洁, 邹云龙, 秦永松, 黎玉芳. <a href="https://kns.cnki.net/kcms2/article/abstract?v=fvwDbTJIyzQ_OmTAhyRp0xQ-sVwaGtxjKKTsfhhiJme0vhc_1pECYakI_Y19-0iqyKtNkEPsZq3jVU3sylKpvkV1-e2ywyBBUm4CYlZ8Bqg=&amp;uniplatform=NZKPT">空间相依数据的分块经验似然推断(英文)</a> [J]. 应用数学, 2025, 38 (01): 47-63.</li>
</ol>
<h3 id="待发表论文">待发表论文</h3>
<ol>
<li>Tang Jie, Qin Yongsong. Empirical likelihood for spatial dynamic panel data models with spatial errors and endogenous initial observations.(二审三年很离谱)</li>
<li>Tang Jie, Zou Yunlong, Qin Yongsong. Principal component empirical likelihood method for spatial cross section data.(投稿)</li>
<li>Li Yufang, Tang Jie, Qin Yongsong. Empirical likelihood ratio test for linear models with equality constraints.</li>
</ol>
<h3 id="承担课题">承担课题</h3>
<ol>
<li>2022年4月—2023年4月主持广西研究生教育创新计划项目(YJSCXP202104)“空间计量经济模型的调整经验似然”，唐洁（1/5）。</li>
</ol>
<h3 id="网络文章">网络文章</h3>
<ul>
<li><a href="https://blog.csdn.net/JTang1995?type=lately">CSDN文章</a></li>
<li>在线文章
<ul>
<li><a href="https://tang-jay.github.io/RBook">《R语言画图》</a></li>
<li><a href="https://tang-jay.github.io/EssayNotes/">《论文写作听课笔记》</a></li>
<li><a href="https://tang-jay.github.io/HighDimen/">《高维经验似然相关模拟》</a></li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="荣誉证书">荣誉证书</h2>
<ol>
<li>2022年12月获得2021-2022年硕士研究生学业奖学金三等</li>
<li>2021年12月获得2020-2021年硕士研究生学业奖学金三等</li>
<li>2020年12月获得2020年硕士研究生新生三等学业奖学金</li>
<li>2020年12月获得农村义务教育阶段学校特设岗位计划教师服务证书</li>
<li>2018年5月作品《尺规作图》获得衡阳市中小学微课大赛二等奖</li>
<li>2018年4月获得“一师一优课、一课一名师”竞赛活动安全心理家庭教育组二等奖</li>
<li>2016年5月获得2015-2016学年度“优秀共青团员”称号</li>
<li>2016年1月获得2014-2015学年度三等奖学金</li>
<li>2016年1月获得2014-2015学年度“三好学生”称号</li>
<li>2015年第八届“认证杯”数学中国数学建模网络挑战大赛优胜奖</li>
<li>2015年6月获得“2015年全国大学生英语竞赛”衡阳师范学院一等奖</li>
</ol>
<h2 id="附录">附录</h2>
<ul>
<li><a href="/cn/2024/09/04/self-intro">北师新生自传</a></li>
</ul>

        
        ]]>
      </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
